#coding=utf-8
import sys

db = [{'item': ['A、5   B、6   C、7  D、8'], 'question': '1、2021年，浙江地区生产总值为（）万亿。', 'answer': '答案：C'}, {'item': ['A、10  B、11  C、12  D、13'], 'question': '2、2021年，浙江人均地区生产总值超过（）万元。', 'answer': '答案：B'}, {'item': ['A、坚决拥护“两个确立”', 'B、坚决做到“两个维护”', 'C、坚决拥护“两个确立”、坚决做到“两个维护”', 'D、坚决做到“两个确立”、坚决拥护“两个维护”'], 'question': '3、五年来，浙江深化了对做好工作的规律性认识：最根本最具决定性的是必须把（）作为最高政治原则。', 'answer': '答案：C'}, {'item': ['A、忠实践行“八八战略”', 'B、奋力打造“重要窗口”', 'C、忠实践行“八八战略”、奋力打造“重要窗口”，高质量发展建设共同富裕示范区', 'D、忠实践行“八八战略”、奋力打造“重要窗口”'], 'question': '4、省第十五次党代会报告提出，浙江必须把（）作为一以贯之的主题主线。', 'answer': '答案：D'}, {'item': ['A、全体人民全面发展', 'B、社会全面进步', 'C、全体人民全面发展、社会全面进步', 'D、社会全面进步、全体人民全面发展'], 'question': '5、省第十五次党代会报告提出，浙江必须把（）作为价值取向。', 'answer': '答案：C'}, {'item': ['A、运用法治思维', 'B、推动良法善治', 'C、推动良法善治、运用法治思维', 'D、运用法治思维、推动良法善治'], 'question': '6、省第十五次党代会报告提出，浙江必须把（）作为基本治理方式。', 'answer': '答案：D'}, {'item': ['A、统筹发展和安全', 'B、统筹发展和安全、推进除险保安', 'C、推进除险保安', 'D、推进除险保安、统筹发展和安全'], 'question': '7、省第十五次党代会报告提出，浙江必须把（）作为前提和底线。', 'answer': '答案：B'}, {'item': ['A、强化党建统领', 'B、全面从严治党', 'C、全面从严治党、强化党建统领', 'D、强化党建统领、全面从严治党'], 'question': '8、省第十五次党代会报告提出，浙江必须把（）作为根本保证。', 'answer': '答案：D'}, {'item': ['A、4   B、5   C、6  D、7'], 'question': '9、党的十八大以来，习近平总书记（）次亲临浙江，对浙江工作作出一系列重要指示，亲自为新时代浙江赋予光荣使命、擘画宏伟蓝图。', 'answer': '答案：B'}, {'item': ['A、4   B、5   C、6  D、7'], 'question': '10、省第十五次党代会报告提出，浙江要勇扛使命、心怀“国之大者”，必须深刻理解把握（）大战略指引。', 'answer': '答案：B'}, {'item': ['A、以加强党的全面领导和全面从严治党守好“红色根脉”', 'B、“八八战略”', 'C、“重要窗口”', 'D、在高质量发展中推进共同富裕和现代化'], 'question': '11、省第十五次当代会报告提出，在“5大战略指引”中，（）是管总的。', 'answer': '答案：B'}, {'item': ['A、8', 'B、9', 'C、10', 'D、11'], 'question': '12、省第十五次党代会报告提出，聚焦共同富裕和现代化先行宏伟目标，要把学深悟透习近平新时代中国特色社会主义思想与习近平总书记对浙江工作的重要指示精神贯通起来，牢牢把握（）方面重要遵循。', 'answer': '答案：D'}, {'item': ['A、笃行“两个维护”', 'B、全面从严治党', 'C、笃行“两个维护”、全面从严治党', 'D、全面从严治党、笃行“两个维护”'], 'question': '13、省第十五次党代会报告提出：这五年，我们（），坚决做到“总书记有号令、党中央有部署，浙江见行动”。', 'answer': '答案：C'}, {'item': ['A、99.19', 'B、99', 'C、99.09', 'D、99.15'], 'question': '14、省第十五次党代会报告提出，浙江牢固树立总体国家安全观，风险闭环管控大平安机制不断完善，群众安全感达到（）％。', 'answer': '答案：A'}, {'item': ['A、“两个维护”', 'B、“两个确立”', 'C、忠实践行“八八战略”', 'D、 奋力打造“重要窗口”'], 'question': '15、省第十五次党代会报告提出，要以（）政治自觉全面推进习近平新时代中国特色社会主义思想在浙江生动实践。', 'answer': '答案：A'}, {'item': ['A、创新制胜、系统变革、整体智治、共建共享、唯实惟先', 'B、创新制胜、变革重塑、防控风险、共建共享、唯实惟先', 'C、系统变革、整体智治、共同富裕、数字化改革、防控风险', 'D、干在实处、走在前列、求真务实、敢为人先、共建共享'], 'question': '16、省第十五次党代会报告提出，今后五年必须突出把握（）、（）、（）、（）、（）、（）五大工作导向。', 'answer': '答案：B'}, {'item': ['A、新时代党建高地', 'B、新时代清廉建设高地', 'C、新时代党建高地和清廉建设高地', 'D、新时代全面展示中国特色社会主义制度优越性的重要窗口'], 'question': '17、省第十五次党代会提出，高水平推进以自我革命引领社会革命的省域实践，打造（）。', 'answer': '答案：C'}, {'item': ['A、2027年', 'B、2035年', 'C、2045年', 'D、2050年'], 'question': '18、省第十五次党代会提出，到（）年，总体达到中等发达经济体水平', 'answer': '答案：A'}, {'item': ['A、民意征集', 'B、民主反馈', 'C、民主选举', 'D、民主议事'], 'question': '19、省第十五次党代会提出，到2027年，全过程人民民主深入发展，（）、民主协商、民主决策、民主管理、民主监督全方位全覆盖全过程全链条贯通。', 'answer': '答案：C'}, {'item': ['A、“诗画江南、活力浙江”', 'B、“重要窗口”', 'C、“宋韵文化传世工程”', 'D、“共同富裕”'], 'question': '20、到2027年，全省人民思想自觉、文化自信显著增强，社会主义核心价值观深入人心，彰显浙江身后历史底蕴的文化标识和（）省域品牌更加鲜明。', 'answer': '答案：A'}, {'item': ['A、1.6', 'B、1.91', 'C、1.9', 'D、1.72'], 'question': '21、到2027年，城乡居民收入倍差缩小到（）以内。', 'answer': '答案：C'}, {'item': ['A、高质量推进人的现代化', 'B、高标准推进人自由而全面的发展', 'C、全方位提升人的发展能力', 'D、高水平推进人的现代化'], 'question': '22、省第十五次党代会提出，（），打造促进全体人民全面发展高地。', 'answer': '答案：D'}, {'item': ['A、10个着力', 'B、8个高地', 'C、10个高地', 'D、8个着力'], 'question': '23、省第十五次党代会提出了“（）”主要任务。', 'answer': '答案：A'}, {'item': ['A、新一代信息技术', 'B、新能源', 'C、生物技术', 'D、生物医药'], 'question': '24、省第十五次党代会报告提出，以龙头企业为核心建设创新联合体，突破集成电路、人工智能、（）等“卡脖子”技术。', 'answer': '答案：D'}, {'item': ['A、152', 'B、1512', 'C、1612', 'D、141'], 'question': '25、省第十五次党代会报告提出，迭代升级“（）”体系架构，全面提升数字化改革实战实效。', 'answer': '答案：C'}, {'item': ['A、山区26县高质量发展', 'B、城乡一体化发展', 'C、扩中提低、收入分配改革', 'D、数字化改革'], 'question': '26、省第十五次党代会提出，以（）为牵引，深入推进共同富裕重大改革，加快探索共富型制度政策体系。', 'answer': '答案：C'}, {'item': ['A、互联网企业', 'B、民营企业', 'C、房地产行业', 'D、平台经济'], 'question': '27、省第十五次党代会提出，实施强化反垄断、推进公平竞争集成改革，促进（）规范创新发展，规范和引导资本健康发展。', 'answer': '答案：D'}, {'item': ['A、中国（浙江）自由贸易试验区', 'B、长三角高质量一体化示范区', 'C、长三角生态绿色一体化发展示范区', 'D、义甬舟开放大通道'], 'question': '28、省第十五次党代会报告提出，着力服务和融入新发展格局，要高水平建设（）、嘉善县域高质量发展示范点和上海虹桥国际开放枢纽南向拓展带。', 'answer': '答案：C'}, {'item': ['A、更高水平城乡一体化', 'B、农业农村现代化', 'C、城乡要素双向自由流动', 'D、以人为核心'], 'question': '29、省第十五次党代会提出，深入实施（）的新型城镇化战略和乡村振兴战略。', 'answer': '答案：D'}, {'item': ['A、党', 'B、党员干部', 'C、人民群众', 'D、机制创新'], 'question': '30、推进“两个先行”，关键在（）。', 'answer': '答案：A'}, {'item': ['A、铸魂溯源走心工程', 'B、红色根脉强基工程', 'C、“八八战略抓落实”机制', 'D、七张问题清单'], 'question': '31、省第十五次党代会提出，全面提升新时代党建质量，要深入实施“（）”。', 'answer': '答案：B'}, {'item': ['A、习近平总书记', 'B、习近平总书记、党中央坚强领导', 'C、习近平新时代中国特色社会主义思想', 'D、中国特色社会主义思想'], 'question': '1、五年感恩奋进，五年精彩蝶变。浙江之所以能取得这些历史性成就，根本在于（），根本在于（）科学指引。', 'answer': '答案：BC'}, {'item': ['A、贯彻新发展理念', 'B、构建新发展格局', 'C、推动高质量发展', 'D、高质量发展建设共同富裕示范区'], 'question': '2、省第十五次党代会报告提出，浙江必须把（）、（）、（）作为根本要求。', 'answer': '答案：ABC'}, {'item': ['A、以加强党的全面领导和全面从严治党守好“红色根脉”', 'B、忠实践行“八八战略”', 'C、奋力打造“重要窗口”', 'D、在高质量发展中推进共同富裕和现代化', 'E、干在实处、走在前列、勇立潮头'], 'question': '3、省第十五次党代会报告提出，浙江要勇扛使命、心怀“国之大者”，必须深刻理解把握（）、（）、（）、（）、（）战略指引。', 'answer': '答案：ABCDE'}, {'item': ['A、感恩奋进、实干争先', 'B、实干争先、感恩奋进', 'C、实现历史性跨越、开启系统性变革', 'D、开启系统性变革、实现历史性跨越'], 'question': '4、省第十五次党代会报告提出，省第十四次党代会以来的五年极不平凡，是（）的五年，是（）的五年。', 'answer': '答案：AD'}, {'item': ['A、干在实处', 'B、走在前列', 'C、勇立潮头', 'D、要谋新篇'], 'question': '5、省第十五次党代会报告提出，（）、（）、（）是习近平总书记对浙江工作的一以贯之要求。', 'answer': '答案：ABC'}, {'item': ['A、立足浙江发展浙江', 'B、跳出浙江发展浙江', 'C、瞄准浙江发展浙江', 'D、立足浙江面向全国'], 'question': '6、省第十五次党代会报告提出，要牢牢把握（）、（）的要求。', 'answer': '答案：AB'}, {'item': ['A、“国之大者”与浙江使命', 'B、理论与实践', 'C、战略与策略', 'D、目标与路径'], 'question': '7、省第十五次党代会报告提出，“5大战略指引、11方面重要遵循”纲举目张、相互贯通，深刻回答（）、（）、（）、（）等基本问题。', 'answer': '答案：ABCD'}, {'item': ['A、高水平全面建设社会主义现代化', 'B、全面建设社会主义现代化', 'C、高质量发展建设共同富裕示范区', 'D、建设共同富裕示范区'], 'question': '8、省第十五次党代会报告提出，这次大会是我省迈入（）、（）新征程，召开的第一次党代会。', 'answer': '答案：AB'}, {'item': ['A、中国特色社会主义共同富裕先行', 'B、省域现代化先行', 'C、共同富裕示范区先行', 'D、现代化先行'], 'question': '9、省第十五次党代会报告提出，浙江要在高质量发展中奋力推进（）和（）。', 'answer': '答案：AB'}, {'item': ['A、总书记有号令', 'B、党中央有部署', 'C、浙江见行动', 'D、党员干部有行动'], 'question': '10、省第十五次党代会报告提出，浙江笃行“两个维护”、全面从严治党，坚决做到“（）、（）（）”。', 'answer': '答案：ABC'}, {'item': ['A、中国特色社会主义现代化先行', 'B、中国特色社会主义共同富裕先行', 'C、省域现代化先行', 'D、共同富裕示范区建设先行'], 'question': '11、省第十五次党代会提出，未来五年的奋斗目标是在高质量发展中实现（）和（）。', 'answer': '答案：BC'}, {'item': ['A、高质量发展高地', 'B、数字变革高地', 'C、全球制造业高地', 'D、促进全体人民全面发展高地'], 'question': '12、省第十五次党代会提出，到2027年要打造新时代党建高地和清廉建设高地、（）、（）、全过程人民民主实践高地、新时代文化高地、社会全面进步高地、生态文明高地、（）。', 'answer': '答案：ABD'}, {'item': ['A、数字社会', 'B、数字文化', 'C、数字法治', 'D、基层智治'], 'question': '13、省第十五次党代会提出，到2027年，数字浙江建设持续深化，党建统领整体智治体系更加完善，数字政府、（）、（）、（）和（）系统建设成效更加彰显', 'answer': '答案：ABCD'}, {'item': ['A、一湾引领', 'B、四极辐射', 'C、山海互济', 'D、山海协作'], 'question': '14、省第十五次党代会提出，以“四大建设”能级整体提升为牵引，以重大项目重大平台为支撑，构建“（）、（）、（）、全域美丽”空间格局。', 'answer': '答案：ABC'}, {'item': ['A、人文富裕', 'B、精神富有', 'C、精神先行', 'D、文化先行'], 'question': '15、省第十五次党代会报告提出，推行以精神富有为标志的文化发展模式，增强先进文化凝聚力，在共同富裕中实现（），在现代化先行中实现（）。', 'answer': '答案：BD'}, {'item': ['A、基础教育均衡优质', 'B、职业教育现代化', 'C、高等教育高水平普及', 'D、普惠性人力资本提升'], 'question': '16、省第十五次党代会提出，更大力度建设教育强省，率先实现（）、（）和（）。', 'answer': '答案：ACD'}, {'item': ['A、建筑', 'B、交通', 'C、农业', 'D、居民生活'], 'question': '17、省第十五次党代会报告提出，高水平建设国家清洁能源示范省，建设绿色制造体系和服务体系，加快（）、（）、（）、（）领域低碳转型，抢占绿色低碳科技革命先机，开发利用林业碳汇和海洋“蓝碳”，构建减污降碳协同制度体系。', 'answer': '答案：ABCD'}, {'item': ['A、横向到边', 'B、省级抓总', 'C、纵向到底', 'D、分级负责'], 'question': '18、省第十五次党代会提出，完善（）、（）的大平安格局。', 'answer': '答案：AC'}, {'item': ['A、红船精神', 'B、党的自我斗争', 'C、伟大建党精神', 'D、党的自我革命'], 'question': '19、省第十五次党代会提出，全面落实新时代党的建设总要求，大力弘扬（），严格落实管党治党政治责任，纵深推进全面从严治党，不断推进以（）引领社会革命在浙江生动实践。', 'answer': '答案：CD'}, {'item': ['A、领导力', 'B、组织力', 'C、战斗力', 'D、执行力'], 'question': '20、省第十五次党代会提出，迭代升级七张问题清单应用，强化党建统领重大决策落地、重大工作推进、重大风险防控，促进各级党组织（）、（）、（）整体跃升。', 'answer': '答案：ABD'}, {'item': ['A、 与陈独秀商量建立共产党组织 ', 'B、 发表《法俄革命之比较观》一文 ', 'C、 在北京组织共产主义小组 ', 'D、 发表《我的马克思主义观》一文 '], 'question': '1、李大钊成为中国的第一个马克思主义者标志是( ) ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 4.5 ', 'B、 5.0 ', 'C、 6.0 ', 'D、 6.5 '], 'question': '2、1953年6月30日新中国首次全国人口普查登记,全国人口总数为( )亿人。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 农业社会主义改造 ', 'B、 人民公社化运动 ', 'C、 国有企业改革 ', 'D、 家庭联产承包责任制 '], 'question': '3、“说凤阳,道凤阳,凤阳本是好地方,自从包地包产后,家家生活大变样。”这段材料赞美的是( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 《关于正确处理人民内部矛盾》 ', 'B、 《目前的形势和任务》 ', 'C、 《论十大关系》 ', 'D、 《关于农村合作化问题》 '], 'question': '4、1957年,毛泽东发表了( )一文,提出了严格区分和正确处理两类不同性质的矛盾,团结全国各族人民发展我们的经济、发展我们的文化,建设社会主义强大国家的战略思想。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 城市 ', 'B、 农村 ', 'C、 国有企业 ', 'D、 交通、能源等“瓶颈”产业 '], 'question': '5、完成全面建设小康社会和实现现代化的历史性任务,重点和难点都在( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 员额制改革 ', 'B、 司法公开制 ', 'C、 司法责任制 ', 'D、 立案登记制 '], 'question': '6、党的十九大报告指出,深化司法体制综合配套改革,全面落实( ),努力让人民群众在每一个司法案件中感受到公平正义。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 1946年 ', 'B、 1947年 ', 'C、 1948年 ', 'D、 1949年 '], 'question': '7、( )10月10日,中国人民解放军总部发布关于重新颁布“三大纪律八项注意”的训令,对人民军队实行多年的三大纪律八项注意内容作了统一规定。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 划分社会主义和资本主义的标志 ', 'B、 我国基本经济制度的内容 ', 'C、 两者都是经济调节的手段 ', 'D、 是判断社会性质的依据 '], 'question': '8、关于计划和市场的下列说法,哪一种是正确的( )? ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 军队和政权问题 ', 'B、 建国目标问题 ', 'C、 建国方针问题 ', 'D、 国大代表问题 '], 'question': '9、国共重庆谈判的焦点是( ) ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 领导 ', 'B、 管理 ', 'C、 工作 ', 'D、 监管 '], 'question': '10、党的十九大报告提出,要转变政府职能,深化简政放权,创新( )方式,增强政府公信力和执行力,建设人民满意的服务型政府。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 《中华人民共和国宪法》 ', 'B、 《中华人民共和国土地法》 ', 'C、 《中国共产党党章》 ', 'D、 《中华人民共和国第一个五年计划》 '], 'question': '11、1954年9月15日至28日,第一届全国人民代表大会第一次会议在北京隆重召开。大会通过了( ),以根本大法的形式,把中国共产党在过渡时期的总路线作为国家在过渡时期的总任务确定下来。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 以经济建设为中心 ', 'B、 以社会发展为中心 ', 'C、 以人的发展为中心 ', 'D、 以和谐发展为中心 '], 'question': '12、深入贯彻落实科学发展观,要坚持把( )同四项基本原则、改革开放这两个基本点统一于发展中国特色社会主义的伟大实践,任何时候都决不能动摇。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 建立经济特区 ', 'B、 实行“一国两制” ', 'C、 建立直辖市 ', 'D、 建立特别行政区 '], 'question': '13、改革开放后,深圳从边陲小镇变成为初具规模的现代化城市,被誉为“一夜崛起之城”;1988年以来,海南经济迅速发展,正在建设成为国际旅游岛。这两地的发展都得益于( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 毛泽东 ', 'B、 周恩来 ', 'C、 邓小平 ', 'D、 叶剑英 '], 'question': '14、解决国家统一问题的“一国两制”方案的提出者是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 中华苏维埃共和国成立 ', 'B、 南昌起义 ', 'C、 "八七"会议 ', 'D、 井冈山根据地建立 '], 'question': '15、大革命失败后,点燃"工农武装割据""星星之火"是指( ) ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 反对贪官污吏 ', 'B、 发展资本主义 ', 'C、 争取民主 ', 'D、 挽救中华民族的危亡 '], 'question': '16、近代中国人民斗争的主要出发点是( ) ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 代表工人阶级和贫农的共产党员 ', 'B、 代表开明绅士和中等资产阶级的中间派 ', 'C、 代表大资产阶级利益的国民党党员 ', 'D、 代表小资产阶级的非党“左”派进步分子 '], 'question': '17、按“三三制”原则组成的边区政府,其成员不包括( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 建立统一战线的问题 ', 'B、 如何领导即将到来的革命高潮 ', 'C、 共产党员、共青团员以个人身份加入中国国民党 ', 'D、 强调同资产阶级争夺领导权 '], 'question': '18、1925年召开的中国共产党第四次全国代表大会的中心议题是( ) ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 《海瑞罢官》 ', 'B、 《评新编历史剧《海瑞罢官》》 ', 'C、 《二月提纲》 ', 'D、 《五一六通知》 '], 'question': '19、( )文章的发表以及随之而来的群众性批判运动,成为“文化大革命”的导火线。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 完全正确 ', 'B、 基本正确 ', 'C、 符合中国实际 ', 'D、 科学 '], 'question': '20、改革开放40年的实践充分证明,党的十一届三中全会以来我们党团结带领全国各族人民开辟的中国特色社会主义道路、理论、制度、文化是完全正确的,形成的党的基本理论、基本路线、基本方略是( )的。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 1982年12月4日 ', 'B、 1983年12月4日 ', 'C、 1984年12月4日 ', 'D、 1985年12月4日 '], 'question': '21、( ),五届全国人大五次会议以无记名投票方式通过了新修改的《中华人民共和国宪法》。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 邓小平 ', 'B、 陈云 ', 'C、 李先念 '], 'question': '22、1977年12月,( )提出世界战争可以推迟,我国经济建设可以争取更多的和平时间的判断。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 开展整风运动克服官僚主义 ', 'B、 维护社会的团结稳定 ', 'C、 团结一切力量建设社会主义新国家 ', 'D、 巩固发展三大改造的成果 '], 'question': '23、毛泽东提出要正确处理人民内部矛盾,主要是为了( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 中共十一届三中全会 ', 'B、 中共十一届四中全会 ', 'C、 中共十一届五中全会 ', 'D、 中共十一届六中全会 '], 'question': '24、《关于党内政治生活的若干准则》是在( )通过的。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 共产国际错误指导 ', 'B、 错误领导人排挤毛泽东 ', 'C、 中共处于幼年时期,理论思想尚不成熟 ', 'D、 国民党分化破坏活动 '], 'question': '25、陈独秀的右倾投降主义和王明“左”倾冒险主义都给中国带来严重危害,这两次错误路线产生的根源在于( ) ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 总体小康 ', 'B、 全面小康 ', 'C、 完全小康 ', 'D、 基本小康 '], 'question': '26、改革开放后,我们实施现代化建设“三步走”战略,带领人民艰苦奋斗,推动我国以世界上少有的速度持续快速发展起来,经济总量大幅跃升,人民生活从温饱不足发展到( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 晋中战役 ', 'B、 上党战役 ', 'C、 邯郸战役 ', 'D、 中条山战役 '], 'question': '27、1945年9月10日至10月12日,晋冀鲁豫军区司令员刘伯承、政治委员邓小平指挥所属部队在山西省长治地区对第2战区司令长官阎锡山部英勇反击,共歼灭国民党军3.5万人,有力地配合了国共两党的和平谈判。这次战役被称作( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 47万 ', 'B、 47.2万 ', 'C、 52万 ', 'D、 55.5万 '], 'question': '28、1948年11月29日到1949年1月31日,东北野战军和华北军区第二、第三兵团发动平津战役,共歼灭和改编国民党军( )余人。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 毛泽东 ', 'B、 邓小平 ', 'C、 刘少奇 ', 'D、 陈云 '], 'question': '29、1962年1月至2月,党中央在北京召开了扩大的中央工作会议,即七千人大会,( )在会上作报告,比较系统地初步总结了“大跃进”以来经济工作的基本经验教训。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 实现高标准小康社会建设 ', 'B、 全面建设社会主义现代化国家 ', 'C、 中国特色社会主义建设 ', 'D、 中国全面走向富强 '], 'question': '30、“十四五”时期是我国全面建成小康社会、实现第一个百年奋斗目标之后,乘势而上开启( )新征程、向第二个百年奋斗目标进军的第一个五年。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 人民大众与封建主义的矛盾 ', 'B、 中华民族与帝国主义的矛盾 ', 'C、 无产阶级与资产阶级的矛盾 ', 'D、 人民对于经济文化迅速发展的需要同当前经济文化不能满足人民需要的状况之间的矛盾 '], 'question': '31、毛泽东指出,新民主主义国家内部的主要矛盾是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 上甘岭战役 ', 'B、 金城战役 ', 'C、 临津江战役 ', 'D、 砥平里战役 '], 'question': '32、1952年秋,中朝人民军队有组织有计划地在全线进行具有战役规模的战术反击作战,攻占了“联合国军”许多营以下阵地。接着在规模较大、持续时间较长的( )中,粉碎了“联合国军”发动的“金化攻势”。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 陈独秀 ', 'B、 李大钊 ', 'C、 毛泽东 ', 'D、 邓中夏 '], 'question': '33、1919年5月,中国最早的马克思主义者( )在《新青年》发表《我的马克思主义观》,系统地介绍了马克思主义。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 正确处理人民内部矛盾 ', 'B、 继续实行土地制度改革 ', 'C、 实现四个现代化 ', 'D、 尽快把我国从落后的农业国变为先进的工业国 '], 'question': '34、社会主义改造基本完成后,党和全国人民的主要任务是( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 《 发刊词》 ', 'B、 《论人民民主专政》 ', 'C、 《新民主主义论》 ', 'D、 《论联合政府》 '], 'question': '35、毛泽东提出新民主主义革命的三大法宝的著作是( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 1978 ', 'B、 1979 ', 'C、 1980 ', 'D、 1981 '], 'question': '36、党中央作出试办深圳、珠海、汕头、厦门特区的重大决策(1985年把特区改为经济特区)是在( )年。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 自愿互利 ', 'B、 积极发展 ', 'C、 稳步前进 ', 'D、 逐步推进 '], 'question': '37、1953年国家开始对农业进行社会主义改造,其原则是( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 董必武 ', 'B、 周恩来 ', 'C、 刘少奇 ', 'D、 林伯渠 '], 'question': '38、第一届全国人民代表大会选举的人大常委会委员长是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 为人民服务 ', 'B、 以人民为中心 ', 'C、 最广大人民的根本利益 ', 'D、 为什么人的问题 '], 'question': '39、党的十九大报告指出,全党必须牢记,( )是检验一个政党、一个政权性质的试金石。带领人民创造美好生活,是我们党始终不渝的奋斗目标。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 70年代 ', 'B、 80年代 ', 'C、 60年代 '], 'question': '40、20世纪( )中美关系的缓和以及世界大三角政治格局的形成,改变了两级对抗的局面。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 《加快改革开放和现代化建设步伐,夺取有中国特色社会主义事业的更大胜利》 ', 'B、 《沿着有中国特色社会主义道路前进》 ', 'C、 《高举邓小平理论伟大旗帜,把建设有中国特色社会主义事业推向二十一世纪》 ', 'D、 《全面开创社会主义现代化建设的新局面》 '], 'question': '41、1992年10月12日至18日,中共第十四次全国代表大会在北京召开。江泽民同志在会上作了( )的报告。大会通过了《中国共产党章程(修正案)》,将建设有中国特色的社会主义的理论和党的基本路线写进党章。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 监察 ', 'B、 纪检 ', 'C、 检查 ', 'D、 审计 '], 'question': '42、深化国家( )体制改革,将试点工作在全国推开,组建国家、省、市、县监察委员会实现对所有行使公权力的公职人员监察全覆盖。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 中国共产党第十一届中央委员会第三次全体会议 ', 'B、 中国共产党第十一届中央委员会第四次全体会议 ', 'C、 中国共产党第十一届中央委员会第五次全体会议 '], 'question': '43、1978年12月18日至22日,( )在北京召开。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 “另起炉灶”、“一边倒”、“打扫干净屋子再请客” ', 'B、 “另起炉灶”、“打扫干净屋子再请客”、“一边倒” ', 'C、 “一边倒”、“打扫干净屋子再请客”、“另起炉灶” ', 'D、 “一边倒”、“打扫干净屋子再请客”、“一边倒” '], 'question': '44、根据中国的历史和现实以及当时的国际环境,1949年上半年,毛泽东先后提出的外交方针是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 五四运动 ', 'B、 十月革命 ', 'C、 中国共产党的成立 ', 'D、 第一次国共合作 '], 'question': '45、毛泽东认为,( )是一个"开天辟地的大事变" ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 对外贸易方式 ', 'B、 对外合作方式 ', 'C、 对外投资方式 ', 'D、 对外生产方式 '], 'question': '46、党的十九大报告指出,推动形成全面开放新格局。创新( ),促进国际产能合作,形成面向全球的贸易、投融资、生产、服务网络,加快培育国际经济合作和竞争新优势。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 林伯渠 ', 'B、 毛泽东 ', 'C、 朱德 ', 'D、 董必武 '], 'question': '47、1939年,陕甘宁边区首届参议会选出的边区政府主席是( ) ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 辽沈 ', 'B、 淮海 ', 'C、 平津 ', 'D、 渡江 '], 'question': '48、1948年11月6日,华东与中原两大野战军进行的( )战役开始,力求全歼以徐州为中心的国民党军主力。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 星火计划 ', 'B、 菜篮子工程 ', 'C、 “863”计划 ', 'D、 “985”计划 '], 'question': '49、1986年,科学家王大珩、王淦昌、陈芳允等上书中共中央,提出发展高科技的建议。这一建议后来被称为著名的( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 官僚主义 ', 'B、 主观主义 ', 'C、 享乐主义 ', 'D、 本本主义 '], 'question': '50、毛泽东多次要求全党警惕资产阶级思想的侵蚀,反对脱离群众的( ) ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 共产党领导的革命力量和国民党反动派 ', 'B、 国民党反动派与人民大众 ', 'C、 工人农民和地主资产阶级 ', 'D、 工人阶级和资产阶级 '], 'question': '51、毛泽东在七届二中全会上指出,革命在全国胜利并解决了土地问题之后,中国还存在着两种基本的矛盾:国内是( )的矛盾,国外是中国和帝国主义国家的矛盾。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 三届一中全会 ', 'B、 第四次全国代表大会 ', 'C、 中央执行委员会特别会议 ', 'D、 中共中央紧急会议 '], 'question': '52、1925年1月,中共在上海举行( )。这次大会明确提出了无产阶级在民主革命中的领导权和工农联盟问题。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 依法治国 ', 'B、 坚持改革开放 ', 'C、 以经济建设为中心 ', 'D、 坚持社会主义民主 '], 'question': '53、党领导人民治理国家的基本方略是( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 为人民服务 ', 'B、 好好学习,天天向上 ', 'C、 实事求是 ', 'D、 理论联系实际 '], 'question': '54、1913年,毛泽东应彭真之请为中共中央党校题写的校训是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 延安 ', 'B、 西柏坡 ', 'C、 原平 ', 'D、 涞源 '], 'question': '55、1949年3月中共中央在( )召开七届二中全会,决定了党对取得全国胜利以及在全国胜利以后的基本政策。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 行动听指挥 ', 'B、 不拿工人农民一点东西 ', 'C、 借东西要还 ', 'D、 打土豪要归公 '], 'question': '56、1928年,毛泽东总结部队做群众工作的经验,规定部队必须执行三大纪律(当时称“三条纪律”),下列不属于“三条纪律”的一项是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 ①②③ ', 'B、 ②③④ ', 'C、 ②③ ', 'D、 ①④ '], 'question': '57、违背中共八大精神的有( ):①“反右派”斗争扩大化 ②“大跃进”和人民公社化③进行“反右倾”斗争 ④召开七千人大会 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 第一次 ', 'B、 第二次 ', 'C、 第三次 ', 'D、 第四次 '], 'question': '58、1931年11月,中华苏维埃( )全国代表大会,选举产生了同国民党政权性质根本不同的工农民主专政的新型政权--中华苏维埃共和国临时中央政府, ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 9.5% 2.9% ', 'B、 12.1% 3.0% ', 'C、 8.9% 2.1% ', 'D、 11.9% 2.7% '], 'question': '59、改革开放40年来,我们始终坚持以经济建设为中心,不断解放和发展社会生产力,我国国内生产总值由3679亿元增长到2017年的82.7万亿元,年均实际增长( ),远高于同期世界经济( )左右的年均增速。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 爱国主义 顽强拼搏 ', 'B、 爱国主义 开拓创新 ', 'C、 爱国主义 改革创新 ', 'D、 民族自尊 改革开放 '], 'question': '60、实现中国梦必须弘扬中国精神。这就是以( )为核心的民族精神,以( )为核心的时代精神。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 社会主义现代化建设 ', 'B、 社会经济的平衡发展 ', 'C、 经济可持续发展 ', 'D、 结构调整 '], 'question': '61、供给侧结构性改革,重点是解放和发展社会生产力,用改革的办法推进( ),减少无效和低端供给,扩大有效和中高端供给,增强供给结构对需求变化的适应性和灵活性,提高全要素生产率。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 经济特区主要实行市场调节 ', 'B、 经济特区可以采用与内地不同的体制与政策 ', 'C、 经济特区投资规模3亿元以上项目需要报国务院审批 ', 'D、 经济特区财政体制实行大包干 '], 'question': '62、1980年5月,党中央、国务院正式决定将“出口特区”改名为“经济特区”,并在深圳加以实施。关于经济特区,下列阐述不正确的一项是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 十三个 ', 'B、 十四个 ', 'C、 十五个 ', 'D、 十六个 '], 'question': '63、党的十九大报告中,习近平总书记阐明了建设中国特色社会主义需要坚持( )基本方略。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 王明的“左”倾教条主义 ', 'B、 共产国际的瞎指挥 ', 'C、 李立三的“左”倾冒险主义 ', 'D、 瞿秋白的" 左"倾盲动错误 '], 'question': '64、1931年1月至1935年1月存在的“左”倾错误使中国革命受到严重挫折,它是( ) ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 2015年1月1日 ', 'B、 2015年10月1日 ', 'C、 2016年1月18日 ', 'D、 2016年10月1日 '], 'question': '65、( )修改后的《中华人民共和国人口与计划生育法》正式实施,明确国家提倡一对夫妻生育两个子女。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 《坚持四项基本原则》 ', 'B、 《解放思想,实事求是,团结一致向前看》 ', 'C、 “南方谈话” ', 'D、 《论十大关系》 '], 'question': '66、邓小平在( )的重要讲话中,开始形成‚一个中心、两个基本点的思想。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 中共十一届三中全会 ', 'B、 中共十三大 ', 'C、 中共十三届四中全会 ', 'D、 中共十四大 '], 'question': '67、社会主义初级阶段的理论正式提出是在( )上。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 平型关 ', 'B、 娘子关 ', 'C、 忻口 ', 'D、 太原 '], 'question': '68、1937年9月,八路军第一一五师在( )伏击侵华日军,取得抗战以来的首次大捷,粉碎了日军“不可战胜”的神话,极大地鼓舞了全国人民的抗战信心。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 《关于发展农业生产合作社的决议》 ', 'B、 《组织起来》 ', 'C、 《关于农业生产互助合作的决议(草案)》 ', 'D、 《关于农业合作化问题》 '], 'question': '69、毛泽东全面总结农业合作化运动基本经验的报告是( ) ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 来钱订制 ', 'B、 来料加工 ', 'C、 来样加工 ', 'D、 来件装配 '], 'question': '70、“三来一补”是中国大陆在改革开放初期尝试性地创立的一种企业贸易形式,它最早出现于1978年。其中,下列选项中不属于“三来”的一项是( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 十四大 ', 'B、 十五大 ', 'C、 十六大 ', 'D、 十七大 '], 'question': '71、党的( )把“三个代表”重要思想和马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论一道确立为我们党的指导思想,明确写进党章。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 第一 ', 'B、 第二 ', 'C、 第三 ', 'D、 第四 '], 'question': '72、1931年11月7日,鄂豫皖革命根据地的红军在湖北省黄安县七里坪组成中国工农红军( )方面军。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 开展大生产 ', 'B、 减租减息 ', 'C、 拥政爱民 ', 'D、 精兵简政 '], 'question': '73、1941年12月6日,党外人士李鼎铭在陕甘宁边区第二次参议会上提出( )的提案,被共产党采纳并在各抗日根据地普遍实行。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 4.7 ', 'B、 5.7 ', 'C、 6.7 ', 'D、 7.7 '], 'question': '74、1955年,中国的国民生产总值占世界的( )%。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 六届三中全会 ', 'B、 六届四中全会 ', 'C、 六届五中全会 ', 'D、 六届六中全会 '], 'question': '75、为了总结全国抗战以来的经验教训,确定党在抗战新阶段的基本方针和任务,解决党内一度出现的右倾错误,统一全党的认识和步调,1938年9月29日至11月6日,中国共产党在延安召开扩大的( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 刘少奇 ', 'B、 王稼祥 ', 'C、 周恩来 ', 'D、 邓小平 '], 'question': '76、第一次提出“毛泽东思想”这一概念的是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 富强民主文明和谐 ', 'B、 富强民主文明 ', 'C、 富强民主文明和谐美丽 ', 'D、 富强民主文明美丽 '], 'question': '77、党的十九大报告指出,要以经济建设为中心,坚持四项基本原则,坚持改革开放,自力更生,艰苦创业,为把我国建设成为( )的社会主义现代化强国而奋斗。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 战术 ', 'B、 次要 ', 'C、 重要 ', 'D、 战略 '], 'question': '78、毛泽东认为游击战争在抗日战争中具有( )地位. ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 以人民为中心 ', 'B、 实现共同富裕 ', 'C、 中国特色社会主义 ', 'D、 实现中华民族伟大复兴 '], 'question': '79、( )是改革开放以来党的全部理论和实践的主题。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 仍处于并将长期处于社会主义初级阶段的基本国情 ', 'B、 社会主义国家人民民主专政性质 ', 'C、 坚持党的领导 ', 'D、 仍然处于发展中国家的世界位置 '], 'question': '80、党的十八大报告指出,当前,我国正处在进一步发展的重要战略机遇期,在新的历史起点上向前迈进。但必须清醒地看到,我国( )没有变,人民日益增长的物质文化需要同落后的社会生产之间的矛盾这一社会主要矛盾没有变。这两个“没有变”,是我们继续推进改革开放和现代化建设的最大国情,也是我们作决策、想问题、办事情的根本依据。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 农村 ', 'B、 中小城市 ', 'C、 大城市 ', 'D、 国有企业 '], 'question': '81、党的十一届三中全会是新中国成立以来中国共产党历史上具有深远意义的转折,是改革开放的开端。该会后实行的改革首先开始于( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 与国民党完全停止合作 ', 'B、 把顽固派作为主要军事打击对象 ', 'C、 重建新四军军部 ', 'D、 对国民党实行全面军事进攻 '], 'question': '82、皖南事变发生后,中共对国民党顽固派破坏抗战的罪行采取了坚决回击的方针,其主要举措是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 重庆谈判 ', 'B、 南京谈判 ', 'C、 北平谈判 ', 'D、 上海谈判 '], 'question': '83、为了争取和平、避免内战,1945年8月28日至10月10目,毛泽东偕同周恩来、王若飞,与国民党当局进行了历时43天的谈判。这就是历史上著名的( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 一 ', 'B、 两 ', 'C、 三 ', 'D、 四 '], 'question': '84、按照中共十六大确定的全面建设小康社会的目标,国内生产总值到2020年力争比2000年翻( )番。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 华东 ', 'B、 陕北 ', 'C、 晋察冀 ', 'D、 晋冀鲁豫 '], 'question': '85、1947年3月,国民党军胡宗南部25万人围攻( )解放区,标志着国民党从全面进攻转为重点进攻的开始。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 赎买政策 ', 'B、 统购统销政策 ', 'C、 没收政策 ', 'D、 改造政策 '], 'question': '86、对资本主义工商业进行社会主义改造,实行的是( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 9 ', 'B、 10 ', 'C、 11 ', 'D、 12 '], 'question': '87、1990年9月22日,第( )届亚运会在北京隆重开幕。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 治理体系 ', 'B、 管理体系 ', 'C、 监督体系 ', 'D、 行政体系 '], 'question': '88、坚持和完善中国特色社会主义制度,不断推进国家( )和治理能力现代化,坚决破除一切不合时宜的思想观念和体制机制弊端。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 《论反对日本帝国主义的策略》 ', 'B、 《中国革命战争的战略问题》 ', 'C、 《发对本本主义》 ', 'D、 《矛盾论》 '], 'question': '89、1935年12月,毛泽东作了( )的报告,系统解决了中国共产党的政治路线上的问题 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 思想建设 ', 'B、 政治建设 ', 'C、 纪律建设 ', 'D、 作风建设 '], 'question': '90、党的十九大报告提出新时代党的建设总要求,突出( )在党的建设中的重要地位。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 军委主席负责制 ', 'B、 国家主席负责制 ', 'C、 首长负责制 ', 'D、 党委负责制 '], 'question': '91、( )是党对军队绝对领导的最高实现形式。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 张云逸 邓子恢 ', 'B、 陈毅 粟裕 ', 'C、 陈毅 张云逸 ', 'D、 张云逸 赖传珠 '], 'question': '92、皖南事变发生后,中央军委命令重建新四军军部,并任命( )为代理军长,( )为副军长。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 人类社会发展 ', 'B、 资本主义发展 ', 'C、 共产主义运动 ', 'D、 改革开放 '], 'question': '93、江泽民同志在庆祝中国共产党成立80周年大会上的讲话中,要求我们立足于新的实践,把握时代特点,不断加深对共产党执政的规律、对社会主义建设的规律、对( )规律的认识。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 中国共产党发表《八一宣言》 ', 'B、 中共确定建立抗日民族统一战线方针 ', 'C、 一二·九运动的兴起 ', 'D、 西安事变的和平解决 '], 'question': '94、1935年,全国抗日救亡运动出现新的高潮,其标志是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 民主集中制 ', 'B、 党委制 ', 'C、 民主生活制 ', 'D、 代表大会制 '], 'question': '95、1947年2月27日,中共中央发出《关于在军队中组织党委会的指示》,决定恢复1931年11月“左倾”教条主义领导者错误取消了的军队中各级( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 独立自主,艰苦奋斗 ', 'B、 发展经济,保障供给 ', 'C、 精兵简政,减租减息 ', 'D、 自已动手,丰衣足食 '], 'question': '96、1943年春,毛泽东提笔为陕甘宁边区工农业生产成绩展览会写下了( )的题词。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 孙中山 ', 'B、 蔡和森 ', 'C、 李大钊 ', 'D、 毛泽东 '], 'question': '97、毛泽东说: “十月革命一声炮响,给我们送来了马克思列宁主义。”在中国公开颂扬俄国十月革命的第一人是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 诱敌深入,打运动战 ', 'B、 打歼灭战,不断歼灭敌人有生力量 ', 'C、 打游击战,在运动中消灭敌人 ', 'D、 打阵地战,努力攻占城市 '], 'question': '98、毛泽东在1947年召开的十二月会议上提出了十大军事原则,其核心是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 遵义会议 ', 'B、 俄界会议 ', 'C、 洛川会议 ', 'D、 古田会议 '], 'question': '99、1935年1月,中共中央政治局在长征途中举行( ),这次会议是中共历史上生死攸关的转折点。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 德国 ', 'B、 日本 ', 'C、 英国 ', 'D、 美国 '], 'question': '100、2009年我国经济规模首次超过( ),成为世界第二大经济体 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 中共十六大 ', 'B、 中共十六届三中全会 ', 'C、 中共十六届五中全会 ', 'D、 中共十七大 '], 'question': '101、第一次在党的文件中提出“按照统筹城乡发展、统筹区域发展、统筹经济社会发展、统筹人与自然和谐发展、统筹国内发展和对外开放的要求”,即“五个统筹”,是在( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 百团大战 ', 'B、 太原会战 ', 'C、 徐州会战 ', 'D、 长沙会战 '], 'question': '102、1940年,由彭德怀等指挥的( )给了日本侵略军以沉重的打击,大大提高了共产党和八路军的威望,坚定了全国人民抗战胜利的信心。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 邓小平 ', 'B、 邓子恢 ', 'C、 陈云 ', 'D、 薄一波 '], 'question': '103、1955年毛泽东错误指责以下哪一位主持中央农村工作部犯了"右倾机会主义错误"( ) ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 习近平新时代中国特色社会主义思想 ', 'B、 马克思列宁主义 ', 'C、 中国特色社会主义理论体系 ', 'D、 党的方针政策 '], 'question': '104、党的十八大以来历史性变革和历史性成就,归根结底是在( )的科学思想指导下取得的。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 哥德巴赫猜想研究 ', 'B、 提出层子模型 ', 'C、 人工合成牛胰岛素结晶 ', 'D、 两弹一星 '], 'question': '105、1965年,我国科研工作者在基础科学研究方面取得一项重大成果:( ),这在世界上处于领先地位。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 《政府与中共代表会谈协定》 ', 'B、 《政府与中共代表会谈纪要》 ', 'C、 《国共重庆谈判协定》 ', 'D、 《国共重庆谈判纪要》 '], 'question': '106、1945年10月10日,国共双方签署了( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 听党指挥,能打能杀,坚定执着 ', 'B、 作风优良,敢打硬仗,不怕吃苦 ', 'C、 强大后勤保障 ', 'D、 听党指挥、能打胜仗、作风优良 '], 'question': '107、党在新时代的强军目标是建设一支( )的人民军队。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 加快企业技术升级 ', 'B、 全面提高自主创新能力 ', 'C、 走集约型发展道路 ', 'D、 吸纳人才 '], 'question': '108、加快转变经济发展方式,关键是( ),促进科技成果向现实生产力转化 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 全面深化改革 ', 'B、 全面保护生态环境 ', 'C、 全面扩大开放 ', 'D、 全面实施科教兴国 '], 'question': '109、2014年12月,习近平总书记在安徽调研时第一次提出“四个全面”战略布局,指的是:全面建成小康社会,( ),全面依法治国,全面从严治党 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 走改革开放之路 ', 'B、 走社会主义道路 ', 'C、 走科学发展道路 ', 'D、 走中国特色社会主义道路 '], 'question': '110、回首近代以来中国波澜壮阔的历史,展望中华民族充满希望的未来,我们得出一个坚定的结论:全面建成小康社会,加快推进社会主义现代化,实现中华民族伟大复兴,必须坚定不移( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 中国战场是反对日本法西斯侵略的主战场 ', 'B、 抗日战争是近百年来中国人民第一次取得完全胜利的民族解放战争 ', 'C、 抗日民族统一战线是争取抗日战争胜利的基本保证 ', 'D、 取得抗日战争完全胜利的决定性因素是国民党正面战场 '], 'question': '111、关于中国抗日战争的胜利,下列说法不正确的一项是( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 平津 ', 'B、 武汉 ', 'C、 渡江 ', 'D、 沪杭 '], 'question': '112、从1947年9月至1949年1月,人民解放军先后进行了辽沈、淮海、( )三大战役,基本上歼灭了国民党军主力,解放了长江中下游以北的地区。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 实现社会主义现代化 ', 'B、 全面构建社会主义和谐社会 ', 'C、 全面建设小康社会 ', 'D、 全面建成小康社会 '], 'question': '113、党的十八大是在我国进入( )决定性阶段召开的一次十分重要的大会。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 陈云 ', 'B、 邓小平 ', 'C、 李先念 ', 'D、 叶剑英 '], 'question': '114、1978年11月10日至12月15日党中央在北京召开工作作议,( )率先提出系统地解决历史遗留问题的意见,引起大多数与会者的强烈反响,从而改变了会议议程。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 川藏铁路 ', 'B、 青藏铁路 ', 'C、 兰新铁路 ', 'D、 成渝铁路 '], 'question': '115、2006年7月1日,( )全线建成通车,铁路全长1956公里,最高点海拔5072米,是世界上海拔最高、线路最长的高原铁路。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 万里山河归人民,五亿群众庆新生 ', 'B、 放开肚皮吃饭饭,鼓足干劲搞生产 ', 'C、 扎根农村干革命,广阔天地炼红心 ', 'D、 联产承包展新貌,自主经营显生机 '], 'question': '116、对联是人们喜爱的文学艺术形式,其内容的变化也折射出历史的沧桑巨变。下列对联反映的史实,发生在改革开放之后的是( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 河南战役 ', 'B、 长沙会战 ', 'C、 豫湘桂战役 ', 'D、 广西会战 '], 'question': '117、1944年侵华日军为挽回在太平洋战场上的失利,打通大陆交通线,发动了“一号作战”,先后占领了郑州、许昌、长沙、衡阳、桂林、柳州、南宁等地。这场被称为( )的失利,充分暴露了国民党军队的腐败。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 高指标、瞎指挥、浮夸风、“共产风” ', 'B、 专家治厂 ', 'C、 业务第一 ', 'D、 效益第一 '], 'question': '118、1958年“左”倾错误的主要标志是( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 抱犊崮 ', 'B、 孟良崮 ', 'C、 团山崮 ', 'D、 平山崮 '], 'question': '119、1947年5月13日至16日,华东野战军在沂蒙山区的( )歼灭国民党军“五大主力”之一的整编第74师及整编第83师一部,共3.2万余人。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 “文化大革命”破坏了经济 ', 'B、 党的“左”倾指导思想没有改变 ', 'C、 在经济建设上急于求成 ', 'D、 计划经济体制的束缚 '], 'question': '120、“文化大革命”结束后到中共十一届三中全会之前,我国历史前进中出现徘徊,主要原因是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 可持续发展 ', 'B、 科教兴国 ', 'C、 西部大开发 ', 'D、 人才强国 '], 'question': '121、1995年5月,中共中央、国务院作出《关于加速科学技术进步的决定》,根据邓小平科学技术是第一生产力的思想,提出了( )战略。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 反腐败 ', 'B、 经济建设 ', 'C、 政治体制改革 ', 'D、 党的建设 '], 'question': '122、党的十五大提出,面向新世纪,全党要继续推进“新的伟大工程”。这是指 ( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 对人民群众的态度 ', 'B、 对客观规律的态度 ', 'C、 对无产阶级专政的态度 ', 'D、 对社会主义道路的态度 '], 'question': '123、20世纪50年代提出的两条总路线最大的区别是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 发展生产脱贫一批 ', 'B、 易地搬迁脱贫一批 ', 'C、 生态补偿脱贫一批 ', 'D、 生产自助脱贫一批 '], 'question': '124、打好脱贫攻坚战是全面建成小康社会的关键之战,要坚决打好脱贫攻坚战,要结合实际实施好“五个一批”工程。下列选项不属于“五个一批”的一项是( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 土地法大纲 ', 'B、 两个“务必” ', 'C、 新式整军运动 ', 'D、 十大军事原则 '], 'question': '125、1947年12月25日至28日,中共中央在陕北米脂县杨家沟召开会议,毛泽东作了《目前形势和我们的任务》的报告,提出了著名的( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 1956年4月毛泽东发表了《论十大关系》 ', 'B、 确定的一个基本方针是调动国内外一切积极因素,为社会主义事业服务 ', 'C、 强调更多地发展农业、轻工业和利用、发展沿海工业 ', 'D、 彻底否定了苏联的经验和发展模式 '], 'question': '126、关于毛泽东的《论十大关系》,下列阐述不准确的一项是( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 大突击、大包围、大偷袭 ', 'B、 大迂回、大穿插、大包围 ', 'C、 大迂回、大突击、大偷袭 ', 'D、 大阵地、大包围、大突击 '], 'question': '127、为了迅速彻底地歼灭国民党残余军队,不给敌人喘息和逃跑的机会,毛泽东明确提出人民解放军在消灭残敌的作战中,必须实行( )、( )、( )的作战方针,即完全不理会敌人的防线而远远超过它,与会并占领它的后方,迫其不得不与解放军作战,并一举歼灭它。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 会宁 ', 'B、 静宁 ', 'C、 延安 ', 'D、 吴起镇 '], 'question': '128、1935年10月19日,中共中央率领的红军抵达陕甘苏区的( )。至此,红一方面军主力历时一年、纵横11个省,胜利完成二万五千里长征。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 调整、巩固、充实、提高 ', 'B、 调整、改革、充实、提高 ', 'C、 调整、改革、整顿、提高 ', 'D、 调整、改革、整顿、发展 '], 'question': '129、1979年4月5日至28日,中共中央召开工作会议,主要讨论经济调整问题。会议通过了中央提出的调整国民经济的八字方针,即( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 山东和中原解放区 ', 'B、 陕北和东北解放区 ', 'C、 陕北和山东解放区 ', 'D、 山东和华北解放区 '], 'question': '130、全面内战爆发后,党领导的人民军队粉碎国民党军队全面进攻后,又粉碎了国民党军队对我( )的重点进攻。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 《抗日救国十大纲领》 ', 'B、 《中共中央为公布国共合作宣言》 ', 'C、 《抗日救国告全体同胞书》 ', 'D、 《中国共产党在抗日时期的任务》 '], 'question': '131、1937年8月22日至25日,中共中央召开著名的洛川会议,通过了( ),提出了全面抗战路线。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 反对官僚主义 ', 'B、 反对主观主义 ', 'C、 反对宗派主义 ', 'D、 反对党八股 '], 'question': '132、1957年整风运动和1942年延安整风运动相比较,在内容上的主要不同点是( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 毛泽东、周恩来 ', 'B、 毛泽东、邓小平 ', 'C、 周恩来、邓小平 ', 'D、 江泽民、胡锦涛 '], 'question': '133、歌曲“我们唱着东方红,当家作主站起来,我们讲着春天的故事,改革开放富起来”中,带领中国人民“站起来”和“富起来”的伟大领袖分别是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 源头治理、动态管理、风险处理 ', 'B、 源头治理、动态管理、应急处置 ', 'C、 源头预防、动态管理、应急处置 ', 'D、 源头治理、综合管理、应急处置 '], 'question': '134、党的十八大报告提出,要加快形成( )相结合的社会管理机制 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 部门领导 ', 'B、 个人领导 ', 'C、 文化领导 ', 'D、 政治领导 '], 'question': '135、党对统一战线的领导主要是( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 “神舟”一号 ', 'B、 “神舟”二号 ', 'C、 “嫦娥”一号 ', 'D、 “嫦娥”二号 '], 'question': '136、2007年10月24日,我国在西昌卫星发射中心用长征三号甲运载火箭将( )卫星成功送入太空,标志着我国月球探测工程迈出了重要的一步。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 商品经济 ', 'B、 价值法则 ', 'C、 社会实践 ', 'D、 市场法则 '], 'question': '137、毛泽东在1959年第二次郑州会议上提出一个重要观点,强调( )是一个伟大的学校,只有利用它,才能教会我们几千万干部和几万万人民建设社会主义。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 规定的国家政体不同 ', 'B、 《中华人民共和国宪法》规定了人民的基本权利和义务 ', 'C、 规定的社会形态和体现出的原则不同 ', 'D、 二者具有不同的阶级属性 '], 'question': '138、1954年的《中华人民共和国宪法》与1949年的《共同纲领》相比,内容上的根本区别在于( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 严肃党纪、严肃国法、严肃道德 ', 'B、 严以修身、严以用权、严以律已 ', 'C、 严格党纪政纪、严格用人标准、严格政绩考核 ', 'D、 严以学习、严以纪律、严以执法 '], 'question': '139、2015年4月10日,中共中央办公厅印发《关于在县处级以上领导干部中开展“三严三实”专题教育方案》,对2015年在县处级以上领导干部中开展“三严三实”专题教育作出安排。其中“三严指的是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 20 ', 'B、 18 ', 'C、 15 ', 'D、 11 '], 'question': '140、到1956年底,加入合作社的农户达到了全国农户总数的96.3%,其中参加高级社的农户占总农户的87.8%。原来预计( )年完成的农业合作化提前完成了。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 实现中国梦 ', 'B、 全面建立社会主义市场经济体制 ', 'C、 实现和完成社会主义四个现代化建设 ', 'D、 完善和发展中国特色社会主义制度,推进国家治理体系和治理能力现代化 '], 'question': '141、2013年11月12日,中共十八届三中全会通过的《中共中央关于全面深化改革若干重大问题的决定》指出,全面深化改革的总目标是( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 邓拓、刘仁、彭真 ', 'B、 彭真、吴晗、廖沫沙 ', 'C、 彭真、陆定一、吴拓、 ', 'D、 邓拓、吴晗、廖沫沙 '], 'question': '142、“三家村札记”是1961年9月中共北京市委机关刊物《前线》杂志为“丰富刊物内容” “活跃气氛” “提高质量”而开辟的一个专栏。1966年5月“三家村札记”遭到批判,被姚文元、关锋等人批判成"反党反社会主义的大毒草”,又称该专栏是“有指挥、有组织、有计划有目的地为复辟资本主义、推翻无产阶级专政作舆论准备的”。“三家村札记”的作者是( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 遵义会议 ', 'B、 洛川会议 ', 'C、 中共七大 ', 'D、 中共八大 '], 'question': '143、明确规定毛泽东思想是中国共产党的指导思想的会议是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 包产到户 ', 'B、 包租到户 ', 'C、 承包到户 '], 'question': '144、1978年12月,安徽省凤阳县小岗村18户农民秘密签订集体土地( )合同,实行土地包干,从此揭开了中国农村改革的序幕。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 坚持改革开放、坚持党的领导、坚持社会主义、坚持人民民主专政 ', 'B、 坚持改革开放、坚持党的领导、坚持社会主义、坚持群众路线 ', 'C、 坚持党的领导、坚持社会主义、坚持人民民主专政、坚持以经济建设为中心 ', 'D、 坚持党的领导、坚持社会主义、坚持人民民主专政、坚持马列主义毛泽东思想 '], 'question': '145、1979年,邓小平在中共中央召开的理论务虚会上作了《坚持四项基本原则》的讲话。四项基本原则的内容是( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 改革和稳定 ', 'B、 发展和稳定 ', 'C、 改革和发展 ', 'D、 改革发展稳定 '], 'question': '146、深化党和国家机构改革是一个系统工程,要坚决维护以习近平同志为核心的党中央权威和集中统一领导,把握好( )关系,不折不扣抓好党中央决策部署贯彻落实。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 朱德 ', 'B、 彭德怀 ', 'C、 贺龙 ', 'D、 刘伯承 '], 'question': '147、1947年3月19日,中共中央机关撤出延安。在此后的一个半月时间里,( )指挥西北野战兵团2.7万人,取得了青化砭、羊马河、蟠龙镇三次战役的胜利,稳定了陕北战局。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 在城市拥有相对强大的革命力量 ', 'B、 尚未充分认识到农民是革命的主力 ', 'C、 革命道路脱离实际 ', 'D、 对敌人的力量有清醒的认识 '], 'question': '148、八七会议前后,中共发动的几次大规模武装起义均以夺取大城市为目标,这种情况表明我党( ) ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 中国共产党第十一届中央委员会第三次全体会议 ', 'B、 中国共产党第十一届中央委员会第六次全体会议 ', 'C、 中国共产党第十二次全国代表大会 ', 'D、 中国共产党第十二届中央委员会第三次全体会议 '], 'question': '149、( )重新确定了正确的思想路线,批判了“两个凡是”的错误方针。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 全面小康 ', 'B、 现代化 ', 'C、 四个现代化 ', 'D、 发达国家水平 '], 'question': '150、按照党的十九大要求,到新中国成立一百年时,基本实现( ),把我国建成社会主义现代化国家。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 2020 ', 'B、 2010 ', 'C、 2035 ', 'D、 2050 '], 'question': '151、国家治理体系和治理能力是一个国家的制度和制度执行能力的集中体现。习近平总书记强调,到( )年基本实现国家治理体系和治理能力现代化。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 保持共产党员先进性 ', 'B、 讲学习、讲政治、讲正气 ', 'C、 建设学习型党组织 ', 'D、 为民、务实、清廉 '], 'question': '152、为了实现党的十八大确定的奋斗目标, 2013年中共中央部署并在全党开展了党的群众路线教育实践活动。这次活动的主要内容是( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 团结一致,争取胜利 ', 'B、 振兴中华,抗日到底 ', 'C、 迎接新的革命高潮,争取最后胜利 ', 'D、 求实奋进,再接再厉 '], 'question': '153、1945年4月23日至6月11日,中共第七次全国代表大会在延安隆重举行。这次大会负有总结以往革命经验和迎接抗日战争胜利的任务。大会的工作方针是( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 成立了中国工农红军第四军 ', 'B、 以夺取城市为目标 ', 'C、 放弃夺取城市改向山区进军 ', 'D、 建立了苏维埃政权 '], 'question': '154、南昌起义相比较,秋收起义最明显的特征是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 八大选举毛泽东为党的总书记 ', 'B、 八大宣告了社会主义革命的基本完成和社会主义制度的基本确立 ', 'C、 刘少奇代表中央委员会作政治报告 ', 'D、 宣布无产阶级同资产阶级之间的矛盾基本上解决 '], 'question': '155、关于党的八大,下列表述不正确的一项是( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 《中华人民共和国工会法》 ', 'B、 《中华人民共和国婚姻法》 ', 'C、 《中华人民共和国土地改革法》 ', 'D、 《中华人民共和国暂行海关法》 '], 'question': '156、1950年5月1日颁行的( ),是新中国制定的第一部法律。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 中共十四大 ', 'B、 中共十五大 ', 'C、 中共十六大 ', 'D、 中共十七大 '], 'question': '157、把科学发展观写入党章的会议是( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 宋庆龄 ', 'B、 周恩来 ', 'C、 毛泽东 ', 'D、 李济深 '], 'question': '158、当选为全国政协第一届全国委员会主席的是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 科学发展 ', 'B、 改革开放 ', 'C、 中国特色社会主义 ', 'D、 社会和谐 '], 'question': '159、2007年10月15日,胡锦涛同志在代表第十六届中央委员会向大会作的报告中强调,( )是当代中国发展进步的旗帜,是全党全国各族人民团结奋斗的旗帜。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 把斗争的矛头直接指向了北洋军阀 ', 'B、 体现了联艘联共扶助农工三大革命政能 ', 'C、 同中国共产党在民主革命阶段的纲领基本一致 ', 'D、 把民主主义概括为“平均地权” '], 'question': '160、1924年1月,中国国民党第一次全国代表大会在广州召开,大会通过的宣言对三民主义作出新的解释。新三民主义成为第一次国共合作的政治基础,究其原因是由于新三民主义纲领( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 井冈山革命根据地 ', 'B、 闽浙赣革命根据地 ', 'C、 左右江革命根据地 ', 'D、 湘鄂西革命根据地 '], 'question': '161、1927年10月,毛泽东率领秋收起义部队开辟创建的农村革命根据地是( ) ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 九一八事变 ', 'B、 八一三事变 ', 'C、 一·二八事变 ', 'D、 七七事变 '], 'question': '162、1931年,日本关东军蓄意炸毁沈阳北部柳条湖附近南满铁路路轨,反诬是中国军队所为,突然进攻沈阳北大营中国军队,悍然发动了( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 中国共产党第十一届中央委员会第三次全体会议 ', 'B、 中国共产党第十一届中央委员会第四次全体会议 ', 'C、 中国共产党第十一届中央委员会第五次全体会议 ', 'D、 中国共产党第十一届中央委员会第六次全体会议 '], 'question': '163、( )恢复了党的民主集中制。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 作为党的创始人的李大钊、陈独秀没有参加一大 ', 'B、 “中国共产党”的名称是一大就确定的 ', 'C、 党的一大通过的纲领还没有把实现共产主义作为自己的奋斗目标 ', 'D、 中国共产党的成立是中国历史上开天辟地的大事件 '], 'question': '164、关于中国共产党成立,下列说法不正确的一项是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 《中共中央关于加强党的执政能力建设的决定》 ', 'B、 《中共中央关于完善社会主义市场经济体制若干问题的决定》 ', 'C、 《中共中央关于构建社会主义和谐社会若干重大问题的决定》 ', 'D、 《中共中央关于加强党同人民群众联系的决定》 '], 'question': '165、党的十六届四中全会通过的( ),是我们党第一个全面总结党的执政经验、指导全党担当起执政兴国历史使命的纲领性文件。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 ①②④ ', 'B、 ②③ ', 'C、 ①③ ', 'D、 ②③④ '], 'question': '166、“九一三”事件后,周恩来主持中央日常工作,各方面工作出现转机,其表现有( )。①工农业总产值有较大幅度的提高②一大批干部重新回到工作岗位上③全面系统地纠正“文化大革命”的错误④社会秩序得到了一定程度的恢复 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 经济基础与上层建筑的关系 ', 'B、 时代主题 ', 'C、 姓“资”姓“社” ', 'D、 人民群众是不是赞成和拥护 '], 'question': '167、( )问题,是社会主义建设首先必须把握的基本战略问题。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 1982年 ', 'B、 1986年 ', 'C、 1990年 ', 'D、 1992年 '], 'question': '168、上海证券交易所是改革开放以来在中国大陆开业的第一家证券交易所。正式开业是在( )12月19日。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 三民主义 ', 'B、 新三民主义 ', 'C、 新民主主义 ', 'D、 社会主义 '], 'question': '169、第一次国共合作的政治基础是( ) ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 2000年12月1日 ', 'B、 2001年11月11 日 ', 'C、 2001年12月11日 ', 'D、 2002年12月30日 '], 'question': '170、( ),中国正式成为世贸组织即WTO第143个成员。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 哥德巴赫猜想研究 ', 'B、 提出层子模型 ', 'C、 人工合成牛胰岛素结晶 ', 'D、 两弹一星 '], 'question': '171、1965年,我国科研工作者在基础科学研究方面取得一项重大成果:( ),这是世界上处于领先地位。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 第二次护法运动的失败 ', 'B、 二次革命的失败 ', 'C、 护国运动的失败 ', 'D、 第一次护法运动的失败 '], 'question': '172、标志着旧民主主义革命终结的是( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 密切联系群众的优良作风 ', 'B、 艰苦奋斗的优良作风 ', 'C、 理论联系实际的优良作风 ', 'D、 批评与自我批评的优良作风 '], 'question': '173、“房子是应该经常打扫的,不打扫就会积满了灰尘,脸是应该经常洗的,不洗也就会灰尘满面。我们同志的思想、我们党的工作,也会沾染灰尘的,也应该打扫和洗涤。”这段话形象地反映了中国共产党在长期革命实践中形成的( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 必须武装反对国民党反动派 ', 'B、 必须建立人民军队 ', 'C、 必须走农村包围城市的道路 ', 'D、 必须建立国民统一战线 '], 'question': '174、南昌起义、秋收起义、广州起义给我党最深刻的历史教训是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 全面加强党的执政本领 ', 'B、 坚持党要管党、全面从严治党 ', 'C、 坚持解放思想、改革创新 ', 'D、 全面推进党的政治建设 '], 'question': '175、高度重视和不断加强党的自身建设,是中国共产党从小到大、由弱变强,从挫折中奋起,在战胜困难中不断成熟的一大法宝,也是党领导的伟大事业不断取得胜利的根本保证。中国特色社会主义进入新时代,党的建设的根本方针是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 河南新乡七里营 ', 'B、 河北徐水县南梨园乡 ', 'C、 山东省济南市郊区历城县北园乡 ', 'D、 安徽舒城县舒茶 '], 'question': '176、1957年8月6日,毛泽东到( )人民公社视察,赞扬人民公社好。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 淮河流域、海河流域、辽河流域 ', 'B、 黄河流域、海河流域、辽河流域 ', 'C、 黄河、长江、淮河 ', 'D、 黄河、汾水、渭河 '], 'question': '177、1996年国务院发布了《关于环境保护若干问题的决定》,我国开始实施“三河三湖”水污染防治,其中“三湖”是指太湖、滇池、巢湖,而“三河”指的是( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 只要台湾回归祖国,其他一切问题悉尊重台湾领导人意见妥善处理 ', 'B、 台湾回归后可以实行“一国两制”,继续实行资本主义制度 ', 'C、 世界上只有一个中国而不是两个中国 ', 'D、 台湾海峡的斗争从以军事形式为主转向以政治和外交形式为主 '], 'question': '178、1963年 1月,周恩来将毛泽东关于解决台湾问题的指示和原则概括为“一纲四目”,转达给台湾当局。其中“一纲”指的是( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 三湾改编 ', 'B、 八七会议 ', 'C、 遵义会议 ', 'D、 南昌起义 '], 'question': '179、党对军队绝对领导的根本原则和制度,发端于( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 忻口战役 ', 'B、 台儿庄战役 ', 'C、 百团大战 ', 'D、 中条山战役 '], 'question': '180、1940年8月20日至12月初,八路军总部组织105个团,在华北发动了一次大规模的对日军进攻战役,史称( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 北京 ', 'B、 圣彼得堡 ', 'C、 东京 ', 'D、 伊斯坦布尔 '], 'question': '181、2001年7月13日,在莫斯科举行的国际奥委会第112次全会上,国际奥委会投票选定2008年奥运会主办权城市。随后,国际奥委会主席萨马兰奇先生在莫斯科宣布,( )获得2008年奥运会主办。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 翻身农民踊跃支援前线 ', 'B、 东北全境解放鼓舞人心 ', 'C、 解放军的作战方针正确 ', 'D、 解放区实行了土地改革 '], 'question': '182、陈毅在《记淮海前线见闻》一诗中说:“几十万民工走不通。骏马高车送粮食,随军旋转逐西东,前线争立功”,出现这种情景的根本原因是( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 正确处理人民内部矛盾 ', 'B、 实现社会主义四个现代化 ', 'C、 把我国推进到社会主义社会 ', 'D、 把我国从落后的农业国变为先进的工业国 '], 'question': '183、1956年召开的中共八大指出,党和全国人民当前的主要任务是( ) ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 全党工作的重点转移到社会主义现代化建设上来 ', 'B、 通过建立社会主义市场经济体制纲领 ', 'C、 拨乱反正 ', 'D、 确立解放思想、实事求是的思想路线 '], 'question': '184、1978年12月,中共中央召开了党的十一届三中全会,全会的中心议题是讨论( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 157周年 ', 'B、 155周年 ', 'C、 97周年 ', 'D、 137周年 '], 'question': '185、1997年7月1日,香港回归祖国,这是英国通过迫使清政府签订《南京条约》割让香港之后的( ) ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 绿色 ', 'B、 可持续 ', 'C、 协调 ', 'D、 环保 '], 'question': '186、党的十九大报告指出,我国大力推进生态文明建设,全党全国贯彻( )发展理念的自觉性和主动性显著增强,忽视生态环境保护的状况明显改变。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 改革 ', 'B、 创新 ', 'C、 开放 ', 'D、 加快建设自由贸易区 '], 'question': '187、党的十八届五中全会提出,要实现“十三五”时期发展目标,必须把发展基点放在( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 1977年党的十届三中全会上 ', 'B、 1978年中央工作会议上 ', 'C、 1978年全军政治工作会议上 ', 'D、 1978年党的十一届三中全会上 '], 'question': '188、邓小平同志首次提出“解放思想、实事求是”是在( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 林彪 ', 'B、 贺龙 ', 'C、 刘伯承 ', 'D、 聂荣臻 '], 'question': '189、1937年8月,红军改编为八路军后,担任第一一五师师长的是( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 古田会议 ', 'B、 遵义会议 ', 'C、 八七会议 ', 'D、 龙岩会议 '], 'question': '190、1929年12月下旬,红四军党的第九次代表大会召开,系统地回答了建党、 建军的一系列根本问题,其中心思想是要用无产阶级思想进行军队和党的建设,这次会议又被称为( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 共和国勋章由全国人民代表大会常务委员会决定授予 ', 'B、 共和国勋章是在新中国成立初期就开始制定的国家最高荣誉 ', 'C、 共和国勋章为其获得者终身享有 ', 'D、 共和国助章一般在国庆或重大节日、纪念日举行颁受仪式 '], 'question': '191、共和国勋章,是中华人民共和国最高荣誉勋章,授予在中国特色社会主义建设和保卫国家中作出巨大贡献、建立卓越功助的杰出人士。下列关于共和国勋章表述不准确的一项是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 中国、俄罗斯、巴西、南非 ', 'B、 中国、俄罗斯、印度、南非 ', 'C、 中国、俄罗斯、印度、巴西 ', 'D、 中国、巴西、南非、印度 '], 'question': '192、2006年9月联合国大会期间,( )举行了首次金砖国家外长会晤。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 支部党员大会,党支部委员会,党小组会,党课 ', 'B、 支部党员大会,全体人员大会,领导班子会,党课 ', 'C、 民主生活会,党支部委员会,党小组会,党课 ', 'D、 支部党员大会,党支部委员会,组织生活会,党课 '], 'question': '193、“三会一课”制度的内容是( ) ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 完全社会主义的性质 ', 'B、 半社会主义的性质 ', 'C、 社会主义的萌芽性质 ', 'D、 新民主主义社会的性质 '], 'question': '194、初级农业生产合作社具有( ) ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 消灭富农 ', 'B、 利用富农经济 ', 'C、 发展富农经济 ', 'D、 中立富农 '], 'question': '195、1950年6月,中央人民政府颁布《中华人民共和国土地改革法》,该法规定对富农的政策是( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 台儿庄大捷 ', 'B、 平型关大捷 ', 'C、 长沙大捷 ', 'D、 黄土岭战斗胜利 '], 'question': '196、1937年9月,八路军取得了( ),这是全国抗战以来第一个歼灭战的胜利,打破了日军“不可战胜”的神话。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 湘鄂西革命根据地 ', 'B、 井冈山革命根据地 ', 'C、 闽西革命根据地 ', 'D、 鄂豫皖革命根据地 '], 'question': '197、大革命失败后,中国共产党创建的第一个农村革命根据地是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 不敢腐 不能腐 不想腐 ', 'B、 不能腐 不敢腐 不想腐 ', 'C、 不想腐 不敢腐 不能腐 ', 'D、 不敢腐 不想腐 不能腐 '], 'question': '198、坚持反腐败无禁区、全覆盖、零容忍,坚定不移“打虎”、“拍蝇”、“猎狐”,( )的目标初步实现, ( )的笼子越扎越牢,( )的堤坝正在构筑,反腐败斗争压倒性态势已经形成并巩固发展。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 国统区的地下斗争 ', 'B、 国统区的学生运动 ', 'C、 国统区的民主运动 ', 'D、 国统区的工农运动 '], 'question': '199、对第三次国内革命战争反蒋斗争第二条战线的准确表述是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 优化经济结构 ', 'B、 调整产业布局 ', 'C、 解放发展生产力 ', 'D、 建设现代化经济体系 '], 'question': '200、党的十九大报告指出,我国经济已由高速增长阶段转向高质量发展阶段,( )是跨越关口的迫切要求和我国发展的战略目标。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 古田 ', 'B、 黎平 ', 'C、 遵义 ', 'D、 通道 '], 'question': '201、1935年1月召开的( )会议,确立了毛泽东在红军和党中央的领导地位,挽救了党,挽救了红军,挽救了中国革命,成为党的历史上一个生死攸关的转折点。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 朱德、周恩来 ', 'B、 彭德怀、周恩来 ', 'C、 朱德、毛泽东 ', 'D、 彭德怀、毛泽东 '], 'question': '202、1930年8月,红军第1军团与第3军团会师后,前敌委员会举行联席会议,决定组成中国工农红军第一方面军、中共红军第一方面军总前敌委员会和中国工农革命委员会,( )分别任方面军总司令、总政治委员。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 民族资产阶级 ', 'B、 农民阶级 ', 'C、 资产阶级 ', 'D、 工人阶级 '], 'question': '203、近代中国产生的新的被压迫阶级是( ) ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 “独辟蹊径” ', 'B、 “一边倒” ', 'C、 “礼尚往来” ', 'D、 “赶鸭子上架” '], 'question': '204、关于新中国的对外关系,毛泽东在1949年的上半年先后提出了三条基本原则,并形象地概括为:“另起炉灶”“打扫干净屋子再请容”和( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 刘少奇 ', 'B、 周恩来 ', 'C、 陈毅 ', 'D、 宋庆龄 '], 'question': '205、1955年率团出席亚非会议(万隆会议)的是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 为人民服务 ', 'B、 集体主义 ', 'C、 诚实守信 ', 'D、 爱国主义 '], 'question': '206、社会主义的道德建设的核心是( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 采用哪种方式抗日 ', 'B、 要不要抗日 ', 'C、 正面战场还是敌后战场 ', 'D、 依靠哪些力量抗日 '], 'question': '207、全面抗战路线和片面抗战路线的最大区别是( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 实践是检验真理的唯一标准 ', 'B、 知识就是力量 ', 'C、 科学技术是第一生产力 ', 'D、 可持续发展 '], 'question': '208、实施科教兴国战略,要全面落实( )的思想,坚持教育为本,把科技和教育摆在经济、社会发展的重要位置。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 为完善全球经济治理贡献政党智慧和力量 ', 'B、 构建人类命运共同体,共同构建美好世界:政党的责任 ', 'C、 从严治党:执政党的使命 ', 'D、 中国改革:执政党的角色 '], 'question': '209、2017年12月1日,中国共产党与世界政党高层对话会在北京开幕,来自120个国家近300个政党和政治组织的领导人分享治党的经验,共谋合作发展,本次对话会议的主题是( ) ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 高速增长 高质量发展 ', 'B、 中高速增长 高质量发展 ', 'C、 中低速增长 高水平发展 ', 'D、 低速增长 高水平发展 '], 'question': '210、党的十九大报告指出,我国经济已由( )阶段转向( )阶段。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 华国锋、邓小平 ', 'B、 胡耀邦、叶剑英 ', 'C、 邓小平、胡耀邦 ', 'D、 邓小平、陈云 '], 'question': '211、《关于建国以来党的若干历史问题的决议》是由( )主持起草的。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 司法公正 ', 'B、 司法独立 ', 'C、 建立法治政府 ', 'D、 依宪治国 '], 'question': '212、党的十八届四中全会强调,坚持依法治国首先要坚持( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 南昌起义后部队转入农村 ', 'B、 秋收起义后建立了井冈山根据地 ', 'C、 洪湖根据地的创建 ', 'D、 左右江根据地的创建 '], 'question': '213、大革命失败后,中共将工作重心由城市转向农村,标志着向农村进军新起点的是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 全局性 ', 'B、 基础性 ', 'C、 决定性 ', 'D、 根本性 '], 'question': '214、党的十九大报告指出,必须坚持和完善我国社会主义基本经济制度和分配制度,毫不动摇巩固和发展公有制经济,毫不动摇鼓励、支持、引导非公有制经济发展,使市场在资源配置中起( )作用。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 1987 ', 'B、 1988 ', 'C、 1989 ', 'D、 1990 '], 'question': '215、改革开放时期,中苏关系在哪一年实现了正常化?( ) ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 职工人数突破了6000万 ', 'B、 工资总额突破了300亿元 ', 'C、 粮食销售突破了800亿斤 ', 'D、 财政赤字突破了100亿元 '], 'question': '216、1971年底,我国国民经济出现了周恩来总理指出的“三个突破”的严重问题,大大超过了预定计划。下列一项不属于“三个突破”的内容是( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 调动农民的生产积极性 ', 'B、 建设社会主义强国 ', 'C、 实行土地公有制 ', 'D、 掀起人民公社化运动 '], 'question': '217、党的十一届三中全会后,在农村实行家庭联产承包责任制的直接目的是( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 1985 ', 'B、 1987 ', 'C、 1989 ', 'D、 1991 '], 'question': '218、( )年5月15日,应中华人民共和国主席杨尚昆的邀请,苏联最高苏维埃主席团主席、苏共中央委员会总书记米·谢·戈尔巴乔夫对中国进行正式访问。这次访问是自1959年以来苏联最高领导人对中国的第一次访问。邓小平与戈尔巴乔夫于16日举行会晤,宣布中苏两国关系实现正常化。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 1934年7月 ', 'B、 1934年8月 ', 'C、 1934年10月 ', 'D、 1934年12月 '], 'question': '219、1930年11月至1933年3月,红军取得四次反“围剿”胜利。由于“左倾”教条主义领导者的错误指挥,导致红军第五次反“围剿”失利,中央红军被迫撤出苏区,于( )开始长征。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 1950年 ', 'B、 1951年 ', 'C、 1952年 ', 'D、 1954年 '], 'question': '220、对俞平伯《红楼梦》研究观点的批判发生在( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 军队和老百姓是胜利的根本保证 ', 'B、 武装民众是胜利的根本保证 ', 'C、 政府和军队是胜利的根本保障 ', 'D、 民兵是夺取胜利的基本力量 '], 'question': '221、对毛泽东关于“兵民是胜利之本”的论述,下列选项中最准确的解释是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 反对贪污、反对官僚、反对形式主义 ', 'B、 反对渎职、反对奢靡、反对官僚主义 ', 'C、 反对浪费、反对渎职、反对形式主义 ', 'D、 反对贪污、反对浪费、反对官僚主义 '], 'question': '222、1952年元旦,毛泽东在中央人民政府举行的团拜会上致祝词,号召全国人民和一切工作人员一致行动起来,大张旗鼓、雷厉风行地开展一个大规模的( ),( ),( )的斗争。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 ①②④ ', 'B、 ①②③ ', 'C、 ②③④ ', 'D、 ①③④ '], 'question': '223、1957年中共中央发出《关于整风运动》的指示中,主要反对的是( )。①主观主义 ②宗派主义 ③官僚主义 ④教条主义 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 新纪元 ', 'B、 新阶段 ', 'C、 新时期 ', 'D、 新时代 '], 'question': '224、党的十九大报告指出,经过长期努力,中国特色社会主义进入了( ),这是我国发展新的历史方位。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 朱德 ', 'B、 彭德怀 ', 'C、 林彪 ', 'D、 聂荣臻 '], 'question': '225、抗美援朝战争中,( )被任命为中国人民志愿军司令员兼政治委员 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 1966年以彭真为首的文化革命五人小组拟定的关于当前学术讨论的汇报提纲 ', 'B、 提出学术讨论要坚持实事求是,在真理面前人人平等 ', 'C、 主要是为了把已开始的对《海瑞罢官》的批判扩展到学术范围之外 ', 'D、 作为中央文件下发,转发全党 '], 'question': '226、《二月提纲》是1966年2月中央文化革命五人小组向中共中央的汇报文件的简称,全称为《文化革命五人小组关于当前学术讨论的汇报提纲》。关于《二月提纲》,下列说法不正确的一项是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 《联合宣言》 ', 'B、 《联合声明》 ', 'C、 《联合公报》 ', 'D、 《联合协定》 '], 'question': '227、1972年2月尼克松访华期间,中美双方发表了( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 认为国共合作实际上已经破裂 ', 'B、 决定武装反抗国民党的屠杀政策 ', 'C、 要独立自主的担负起反抗日本侵略的责任 ', 'D、 揭露顽固派阴谋,坚持抗日民族统一战线 '], 'question': '228、皖南事变发生后,周恩来发表“千古奇冤,江南一叶,同室操戈,相煎何急?”的题词。这表明中共 ( ) ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 社会稳定 ', 'B、 国家安全 ', 'C、 人民幸福 ', 'D、 国家安定 '], 'question': '229、党的十九大报告中指出,( )是安邦定国的重要基石,是全国各族人民根本利益所在。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 一二·九运动 ', 'B、 一二·三〇运动 ', 'C、 一二·一运动 ', 'D、 一·二九运动 '], 'question': '230、1935年,北平学生在中共号召和领导下举行的抗日救亡运动是( ) ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 董必武 ', 'B、 杨秀峰 ', 'C、 薄一波 ', 'D、 蓝公武 '], 'question': '231、1948年8月7日至19日,在中国民主历程中具有重要意义的华北临时人民代表大会在石家庄人民礼堂隆重召开。9月20日至24日,华北人民政府委员会在石家庄召开全体会议,( )当选政府主席。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 不打无准备之仗 ', 'B、 力求在运动中歼灭敌人 ', 'C、 集中兵力打歼灭战 ', 'D、 消灭敌人有生力量 '], 'question': '232、毛泽东提出的著名的十大军事原则的核心是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 十五大 ', 'B、 十五届六中全会 ', 'C、 十六大 ', 'D、 十七大 '], 'question': '233、“重大战略机遇期”正式出现在党的文件中是在党的( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 人民公社化运动 ', 'B、 农业生产合作社 ', 'C、 实行家庭联产承包责任制 ', 'D、 实现土地归农民所有 '], 'question': '234、邓小平说: “农村改革有两个省带头,一个是四川省,那是我的家乡;一个是安徽省,我们就是根据这两个省积累的经验,制定了关于改革的方针政策。”材料中所说农村改革是指( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 全军政治工作 ', 'B、 中央组织工作 ', 'C、 中央宣传工作 ', 'D、 中央文艺工作 '], 'question': '235、1978年6月2日,邓小平在( )会议的讲话中着重阐述毛泽东关于实事求是的观点,批评了在对待毛泽东和毛泽东思想问题上“两个凡是”的错误态度,并指出“一定要肃清林彪、‘四人帮’的流毒,拨乱反正,打破精神枷锁,使我们的思想来个大解放” ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 九大的代表都是选举产生的 ', 'B、 林彪代表中央在大会上作政治报告 ', 'C、 九大通过的党章只字不提发展生产力 ', 'D、 九大自始至终为“左”倾思潮和个人崇拜的狂热气氛笼罩 '], 'question': '236、1969年4月1日至24日,中国共产党第九次全国代表大会在北京举行。关于九大,下列说法不正确的是( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 人民代表大会制度 ', 'B、 民主集中制 ', 'C、 基层群众自治制度 ', 'D、 三三制 '], 'question': '237、1941年4月27日,中共中央政治局批准《陕甘宁边区施政纲领》,纲领规定边区参议会施行( )原则,共产党员必须与党外人士施行民主合作,不得把持包办,独断专行。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 北京 ', 'B、 上海 ', 'C、 广州 ', 'D、 武汉 '], 'question': '238、1925年5月,中华全国总工会在( )成立,代表着166个工会,拥有工人54万人。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 《论反对日本帝国主义的策略》 ', 'B、 《论持久战》 ', 'C、 《论新阶段》 ', 'D、 《论联合政府》 '], 'question': '239、1938年,毛泽东发表的系统阐述抗日战争特点、前途和发展规律的著作是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 十二 ', 'B、 十三 ', 'C、 十四 ', 'D、 十五 '], 'question': '240、1987年10月25日,中国共产党第( )次全国代表大会在北京召开。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 合作方式 ', 'B、 科技方式 ', 'C、 发展方式 ', 'D、 交往方式 '], 'question': '241、2016杭州G20峰会上,习近平主席建议二十国集团要创新( )、建设开放型世界经济、完善全球经济治理。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 联俄、联共、扶助农工 ', 'B、 物竞天择,适者生存 ', 'C、 师夷长技以制夷 ', 'D、 民主和科学 '], 'question': '242、《新青年》提出的著名口号是( ) ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 九一八事变 ', 'B、 一·二八事件 ', 'C、 七七卢沟桥事变 ', 'D、 八一三事件 '], 'question': '243、标志着全国性抗日战争开始的事件是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 道德法制 ', 'B、 精神文明 ', 'C、 绿水青山 ', 'D、 生态文明 '], 'question': '244、推动形成绿色发展方式和生活方式是贯彻新发展理念的必然要求,必须把( )建设摆在全局工作的突出地位。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 国际旅游岛 ', 'B、 自由贸易区 ', 'C、 国际自由贸易区 ', 'D、 自由贸易港 '], 'question': '245、2018年4月13日,中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平宣布,党中央决定支持海南逐步探索、稳步推进中国特色( )建设 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 团 ', 'B、 营 ', 'C、 连 ', 'D、 排 '], 'question': '246、1927年,毛泽东领导的秋收起义部队进军井冈山时,在江西永新县进行了著名的“三湾改编”,把支部建在( )上,加强了党对军队的领导。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 八 ', 'B、 六 ', 'C、 五 ', 'D、 四 '], 'question': '247、从党的十六大到党的十八大十年时间,我们取得一系列新的历史性成就,为全面建成小康社会打下了坚实基础。我国经济总量一举超过日本,从世界第( )位上升到第二位。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 中国共产党第十三次全国代表大会 ', 'B、 中国共产党第十四次全国代表大会 ', 'C、 中国共产党第十一届中央委员会第三次全体会议 ', 'D、 中国共产党第十二届中央委员会第一次全体会议 '], 'question': '248、( )明确提出了经济体制改革的目标是建立社会主义市场经济体制。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 湘江战役 ', 'B、 乌江之战 ', 'C、 飞夺泸定桥 ', 'D、 四渡赤水 '], 'question': '249、( )是中央红军长征途中最壮烈的一战,此战后,中央红军人数从长征出发时的8.6万余人锐减至3万余人。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 1978年 ', 'B、 1979年 ', 'C、 1982年 ', 'D、 1985年 '], 'question': '250、邓小平第一次赴美国进行正式访问是在( )1月28日。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 1950年 ', 'B、 1952年 ', 'C、 1953年 ', 'D、 1956年 '], 'question': '251、( )7月中国第一批国产汽车“解放”牌载重汽车在长春第一汽车制造试制成功。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 《共同纲领》 ', 'B、 《中华人民共和国宪法》 ', 'C、 《新民主主义论》 ', 'D、 《关于正确处理人民内部矛盾的问题》 '], 'question': '252、从法律上规定我国的社会主义原则和方向的文献是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 党的第一次全国代表大会 ', 'B、 党的第二次全国代表大会 ', 'C、 党的第三次全国代表大会 ', 'D、 党的第四次全国代表大会 '], 'question': '253、大革命战争时期实行第一次国共合作、建立革命统一战线是在党的哪次会议上提出的( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 红军第一方面军 ', 'B、 红军第二方面军 ', 'C、 红军第四方面军 ', 'D、 红二十五军 '], 'question': '254、1937年8月25日,中共中央军委发布命令,红军改变为八路军。八路军全军约4.6万人,下辖三个师,第一一五师师长林彪。第一一五师以原红军( )为主整编而成。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 赵尚志 ', 'B、 杨靖宇 ', 'C、 马占山 ', 'D、 李杜 '], 'question': '255、1940年2月,东北抗日联军第一路军总司令( )在战斗中壮烈牺牲。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 1934年 ', 'B、 1935年 ', 'C、 1936年 ', 'D、 1937年 '], 'question': '256、( )9月15日,红军第25军长征到达陕甘革命根据地与西北红军胜利会师,合编为红军第十五军团,红一方面军随后也到达陕甘革命根据地与该军团胜利会师。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 保障 ', 'B、 战略 ', 'C、 有力 ', 'D、 科技 '], 'question': '257、党的十九大报告指出,创新是引领发展的第一动力,是建设现代化经济体系的( )支撑。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 文化 ', 'B、 机构 ', 'C、 观念 ', 'D、 组织 '], 'question': '258、1963-1966年期间,党的八届八中全会后,中共中央决定在全国城乡发动一次普遍的社会主义教育运动,也称“四清”运动。前期是在城镇开展“五反”,在农村是进行“四清” (清账目、清仓库、清财务、清工分,又称“小四清");其后期,扩展为清政治、清经济、清思想、清( ),城乡统称“四清”运动,又称“大四清"。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 一军 ', 'B、 二军 ', 'C、 四军 ', 'D、 七军 '], 'question': '259、北伐战争期间,叶挺独立团所在的国民革命军( )被称为“铁军”。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 走私贩毒,极端主义,分裂主义 ', 'B、 恐怖主义,极端主义,分裂主义 ', 'C、 极端主义,分裂主义,刑事犯罪 ', 'D、 经济犯罪,极端主义,刑事犯罪 '], 'question': '260、上海合作组织简称上合组织,是中华人民共和国、哈萨克斯坦共和国、吉尔吉斯斯坦共和国、俄罗斯联邦、塔吉克斯坦共和国、乌兹别克斯坦共和国于2001年6月15日在中国上海宣布成立的永久性政府间国际组织,要共同打击的“三股势力”是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 统一战线 ', 'B、 武装斗争 ', 'C、 党的建设 ', 'D、 根据地建设 '], 'question': '261、毛泽东在《〈共产党人〉发刊词》中阐明了中国共产党在中国革命中的几个基本问题,认为正确地理解了这些问题及其相互关系,就等于正确地领导了全部中国革命。这些基本问题不包括以下哪一点( ) ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 查阶级、查思想、查斗志 ', 'B、 查阶级、查工作、查斗志 ', 'C、 查思想、查工作、查作风 ', 'D、 查思想、查阶级、查工作 '], 'question': '262、从1947年冬至1948 年夏, 人民解放军各野战军、各军区利用战役战斗间隙,开展了以“诉苦三查”为主要内容的新式整军运动,“三查”是指( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 陈炯明 ', 'B、 张作霖 ', 'C、 吴佩孚 ', 'D、 孙传芳 '], 'question': '263、1926年国民革命军北伐的对象不包括( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 北洋军阀 ', 'B、 奉系军阀 ', 'C、 直系军阀 ', 'D、 皖系军阀 '], 'question': '264、北伐战争的目标是推翻( )的统治 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 蒋介石 ', 'B、 汪精卫 ', 'C、 溥仪 ', 'D、 何应钦 '], 'question': '265、1940年3月,在南京成立伪国民政府的是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 改革开放 ', 'B、 和谐社会 ', 'C、 市场经济 ', 'D、 小康社会 '], 'question': '266、( )是发展中国特色社会主义、实现中华民族伟大复兴的必由之路。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 开展批评和自我批评 ', 'B、 保持党同人民群众的血肉联系 ', 'C、 理论联系实际 ', 'D、 立党为公、执政为民 '], 'question': '267、加强和改进党的作风建设的核心问题是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 国家安全 ', 'B、 社会安全 ', 'C、 社区安全 ', 'D、 国民安全 '], 'question': '268、党的十九大报告指出,要加强( )教育,增强全党全国人民国家安全意识,推动全社会形成维护国家安全的强大合力。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 对外开放 ', 'B、 政治体制改革 ', 'C、 文化道德建设 ', 'D、 社会主义现代化建设 '], 'question': '269、1986年党的十二届六中全会通过的《中共中央关于社会主义精神文明建设指导方针的决议》指出,我国社会主义现代化建设的总体布局是:以经济建设为中心,坚定不移地进行经济体制改革,坚定不移地进行( ),坚定不移地加强精神文明建设,并且使这几个方面互相配合,互相促进。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 陕北公学 ', 'B、 军事学院 ', 'C、 中国人民抗日军事政治大学 ', 'D、 彭杨军事学校 '], 'question': '270、1937年1月,中国抗日红军大学随中共中央、中央革命军事委员会领导机关从保安迁至延安,改名为( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 允许企业实行公私合营 ', 'B、 推行公司制 ', 'C、 扩大企业的经营自主权 ', 'D、 废除国有制 '], 'question': '271、1984年3月24日,福建省55位厂长经理在《福建日报》上发出“请给我们松绑”呼吁后,《人民日报》转载了这封呼吁信,将“松绑”风吹向全国。这里的“松绑”主要是指( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 建立农村革命根据地 ', 'B、 消灭封建地主土地所有制 ', 'C、 贫雇农支持革命 ', 'D、 根据地得到巩固 '], 'question': '272、毛泽东指出:“如果我们能够普遍地彻底地解决土地问题,我们就获得了足以战胜敌人的最基本条件。”这里的“最据本条件”指的是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 西安事变 ', 'B、 晋西事变 ', 'C、 华北事变 ', 'D、 豫西事变 '], 'question': '273、1936年12月12日凌晨,东北军张学良和西北军杨虎城发动了( ),逼蒋抗日,我党促成事变和平解决。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 实施 ', 'B、 完善 ', 'C、 科学性 ', 'D、 先进性 '], 'question': '274、党的十八届四中全会明确提出,法律的生命力和权威在于( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 毛泽东、朱德、彭德怀 ', 'B、 毛泽东、周恩来、王稼祥 ', 'C、 毛泽东、朱德、王稼祥 ', 'D、 毛泽东、朱德、周恩来 '], 'question': '275、遵义会议后,中共中央政治局成立了三人军事指挥小组,其成员是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 项英、彭德怀 ', 'B、 秦邦宪、徐向前 ', 'C、 陈毅、项英 ', 'D、 陈毅、蔡申熙 '], 'question': '276、中央红军长征后,留在中央根据地领导坚持游击战争的是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 1亿 ', 'B、 3亿 ', 'C、 2.5亿 '], 'question': '277、1978年,全国仍有( )农民处于绝对贫困的状况。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 家庭联产承包责任制 ', 'B、 经济特区经济建设和对外开放 ', 'C、 农村商品经济的发展 ', 'D、 城市国有企业的改革 '], 'question': '278、1982年到1984年,中央连续发出3个“一号文件”,不断推出稳定和完善( )的措施。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 联合;剥夺;依靠;消灭 ', 'B、 剥夺;依靠;联合;消灭 ', 'C、 依靠;联合;剥夺;消灭 ', 'D、 消灭;联合;依靠;剥夺 '], 'question': '279、1934年1月,毛泽东在第二次全国苏维埃代表大会上的报告中,明确提出:土地斗争的阶级路线,是( )雇农贫农,( )中农,( )富农,( )地主。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 新文化运动 ', 'B、 中国共产党成立 ', 'C、 国共第一次合作 ', 'D、 五四运动 '], 'question': '280、标志着中国新民主主义革命伟大开端的是( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 宣扬殖民主义奴化思想,麻醉中国人民的精神,摧毁中国人民的民族自尊心和自信心 ', 'B、 干涉中国内政 ', 'C、 传播西方文化和科学 ', 'D、 进行传教活动 '], 'question': '281、帝国主义列强对中国进行文化渗透的主要目的是( ) ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 挺进大别山 ', 'B、 进军豫皖苏 ', 'C、 转战大西南 ', 'D、 逐鹿大中原 '], 'question': '282、1947年6月30日,刘邓大军强渡黄河,( ),揭开了人民解放军战略进攻的序幕。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 不严不实 ', 'B、 党的纯洁性 ', 'C、 党的作风 ', 'D、 群众路线 '], 'question': '283、2015年4月10日中共中央办公厅印发《关于在县处级以上领导干部中开展“三严三实”专题教育方案》,着力解决的是( )问题。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 北京 南京 ', 'B、 杭州 厦门 ', 'C、 南京 北京 ', 'D、 厦门 杭州 '], 'question': '284、党的十九大报告指出,党的十八大以来,实施共建“一带一路”倡议,发起创办亚洲基础设施投资银行,设立丝路基金,举办首届“一带一路”国际合作高峰论坛、亚太经合组织领导人非正式会议、二十国集团领导人( )峰会、金砖国家领导人( )会晤、亚信峰会。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 改革 ', 'B、 发展 ', 'C、 创新 ', 'D、 开放 '], 'question': '285、革命是解放生产力,( )也是解放生产力 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 1959年5月 ', 'B、 1960年5月 ', 'C、 1961年5月 ', 'D、 1971年5月 '], 'question': '286、( ),中国登山队在人类历史上第一次从北坡登上了世界最高峰--珠穆朗玛峰。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 党的工作重心已经由乡村转移到城市 ', 'B、 中共即将成为执政党 ', 'C、 大陆领土基本解放 ', 'D、 资产阶级准备向党进攻 '], 'question': '287、提出了"两个务必",主要是因为( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 高速 ', 'B、 快速 ', 'C、 中高速 ', 'D、 稳定 '], 'question': '288、党的十八大以来,我国经济建设取得重大成就,经济保持( )增长,在世界主要国家中名列前茅。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 各地抗日义勇军 ', 'B、 未撤走的东北军 ', 'C、 东北人民革命军 ', 'D、 东北抗日联军 '], 'question': '289、九一八事变后,东北抗日武装力量的核心是( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 依法治国 ', 'B、 人民代表大会 ', 'C、 民主集中制 ', 'D、 人民民主专政 '], 'question': '290、党的十九大报告指出,党领导人民治理国家的基本方式是( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 四个坚持 ', 'B、 改革开放 ', 'C、 党的建设伟大工程 ', 'D、 科学发展 '], 'question': '291、被誉为强国之路的是 ( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 城乡居民人均收入 ', 'B、 人均国内生产总值 ', 'C、 国民总收入 ', 'D、 居民收入消费 '], 'question': '292、“十三五”时期经济社会发展,在提高发展平衡性、包容性、可持续性的基础上,到2020年国内生产总值和( )比2010年翻一番。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 扶助农工 ', 'B、 反对军阀 ', 'C、 反对封建主义 ', 'D、 联合农民阶级 '], 'question': '293、第一次国共合作的政治基础,是以联俄、联共和( )的三大政策为革命灵魂和革命方法的新三民主义。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 四一二 ', 'B、 五二七 ', 'C、 三一四 ', 'D、 二零八 '], 'question': '294、蒋介石发动的( )反革命政变,是大革命从高潮走向失败的转折点。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 全面建成社会主义现代化强国 ', 'B、 建成社会主义现代化强国 ', 'C、 实现中华民族伟大复兴 ', 'D、 建设社会主义现代化国家 '], 'question': '295、党的十九大报告指出,从全面建成小康社会到基本实现现代化,再到( ),是新时代中国特色社会主义发展的战略安排。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 确定党在国民经济恢复时期的主要任务 ', 'B、 讨论通过在新解放区进行的土地改革法 ', 'C、 确定新中国第一个五年计划的制订和实施 ', 'D、 稳定国家政治局势,稳定大城市物价 '], 'question': '296、1950年6月6日至9日,中国共产党第七届中央委员会第三次全体会议在北京举行。全会的中心议题是( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 人民当家作主 ', 'B、 解放和发展生产力 ', 'C、 消灭剥削和压迫 ', 'D、 促进人的自由全面发展 '], 'question': '297、社会主义民主的本质是( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 科技兴国 ', 'B、 建设教育强国 ', 'C、 基础教育 ', 'D、 党的建设 '], 'question': '298、( )是中华民族伟大复兴的基础工程,必须把教育事业放在优先位置,加快教育现代化,办好人民满意的教育。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 《中华人民共和国民族区域自治实施纲要》 ', 'B、 《和平解放西藏办法的协议》 ', 'C、 《中华人民共和国民族区域自治法》 ', 'D、 《中华人民共和国民族政策纲领》 '], 'question': '299、1951年8月中央人民政府公布实施( ),对自治区的建立、自治机关、自治权利、区内民族关系等作了系统规定。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 中共十二大 ', 'B、 中共十二届三中全会 ', 'C、 中共十二届五中全会 ', 'D、 中共十三大 '], 'question': '300、《关于经济体制改革的决定》总结了中共十一届三中全会以来经济体制改革的经验,比较系统地阐述了经济体制改革中的一系列重大理论和实践问题,成为全面经济体制改革的纲领性文献。这个文件是在( )上通过的。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 完全 ', 'B、 初步 ', 'C、 全面 ', 'D、 整体 '], 'question': '301、改革开放极大地解放和发展了社会生产力,推动了社会主义市场经济体制的( )建立 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 《反对本本主义》 ', 'B、 《改造我们的学习》 ', 'C、 《关于领导方法的若干问题》 ', 'D、 《整顿党的作风》 '], 'question': '302、“墙上芦苇,头重脚轻根底浅;山间竹笋,嘴尖皮厚腹中空”是毛泽东对我们党内存在的主观主义的形象比喻。这句话见之于毛泽东的( )一文中。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 张思德 ', 'B、 雷锋 ', 'C、 白求恩 ', 'D、 焦裕禄 '], 'question': '303、《为人民服务》是毛泽东在纪念( )的追悼会上的讲话。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 重庆 ', 'B、 广州 ', 'C、 南京 ', 'D、 北平 '], 'question': '304、1949年4月23日,人民解放军占领( ),宣告延续22年的国民党反动 统治覆没。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 “实践是检验真理的唯一标准” ', 'B、 “一切主观世界的东西都要接受实践的检验” ', 'C、 “马克思主义的一个最基本的原则” ', 'D、 “解放思想,实事求是” '], 'question': '305、1978年5月11日,《光明日报》发表了题为( )的特约评论员文章,从根本上、理论上否定了“两个凡是”的错误方针,揭开了真理标准问题讨论的序幕。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 45万 ', 'B、 46万 ', 'C、 47.2万 ', 'D、 55.5万 '], 'question': '306、1948年9月12日至11月2日,东北人民解放军发动的辽沈战役,共歼灭国民党军( )人。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 取得了反对外来侵略的第一次完全胜利 ', 'B、 确立了社会主义基本制度 ', 'C、 开创了中国特色的社会主义建设道路 ', 'D、 建立了社会主义市场经济体制 '], 'question': '307、胡锦涛总书记在庆祝中国共产党成立85周年大会上说,中国共产党在85年里“干了三件大事”,三件大事从根本上改变了中国人民的前途命运,决定了中国历史的发展方向,在世界历史上产生了深刻而广泛的影响。第三件大事主要是指( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 是否有利于社会主义生产发展,即生产力标准 ', 'B、 是否有利于增强综合国力 ', 'C、 是否有利于社会主义事业的壮大 ', 'D、 是否有利于人民生活水平的提高 '], 'question': '308、“三个有利于”的判断标准中最根本的标准是( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 ②③④ ', 'B、 ②④ ', 'C、 ①② ', 'D、 ①②④ '], 'question': '309、1959年,毛泽东发动批判彭德怀斗争的影响是( )。①使“左”倾错误进一步发展 ②纠正了农村工作中的右倾错误③造成国民经济三年严重困难 ④鼓舞了全党全国人民的斗志 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 100 ', 'B、 80 ', 'C、 70 ', 'D、 65 '], 'question': '310、党的十九大报告指出,党的十八大以来,我国经济保持中高速增长,在世界主要国家中名列前茅,国内生产总值从54万亿元增长到( )万亿元,稳居世界第二。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 全面从严治党 ', 'B、 全面综合治理 ', 'C、 全面推进社会改革 ', 'D、 全面现代化建设 '], 'question': '311、2015年2月2日,习近平总书记在省部级主要领导干部学习贯彻党的十八届四中全会精神全面推进依法治国专题研讨班开班式上讲话中指出,党的十八大以来,党中央从坚持和发展中国特色社会主义全局出发,提出并形成了全面建成小康社会、全面深化改革、全面依法治国、( )的战略布局。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 和平、民主、团结 ', 'B、 打到蒋介石,解放全中国 ', 'C、 建立民主联合政府 ', 'D、 避免内战,和平建国 '], 'question': '312、1945年8月25日中国共产党在对时局的宣言中明确提出的口号是( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 《改造我们的学习》 ', 'B、 《整顿党的作风》 ', 'C、 《关于领导方法的若干问题》 ', 'D、 《论军队生产自给,兼论整风和生产两大运动的重要性》 '], 'question': '313、1941年5月,毛泽东在延安高级干部会议上作( )的报告,深刻地论述了马克思列宁主义基本原理同中国革命具体实际相结合的原则,尖锐批评了主观主义作风。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 人民代表大会制度 ', 'B、 社会主义制度 ', 'C、 人民民主专政 ', 'D、 人民政府 '], 'question': '314、1954年9月,第一届全国人民代表大会第一次会议召开,标志着( )在我国的建立。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 毛泽东的全部思想 ', 'B、 毛泽东的理论探索 ', 'C、 毛泽东的实践经验 ', 'D、 中国共产党集体智慧的结晶 '], 'question': '315、毛泽东思想是( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 政治民主化和党派平等化 ', 'B、 政治民主化和军队国家化 ', 'C、 政治统一化和党派平等化 ', 'D、 军队国家化和政治统一化 '], 'question': '316、1946年的政治协商会议争论最激烈的问题是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 停止内战,一致抗日 ', 'B、 反蒋抗日 ', 'C、 国共合作,共同抗日 ', 'D、 逼蒋抗日 '], 'question': '317、1935年中国共产党发表了著名的“八一宣言”,提出了( )的口号。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 社会各阶层大团结 ', 'B、 中国各族人民大团结 ', 'C、 世界人民大团结 ', 'D、 党政军民学 '], 'question': '318、实现中国梦必须凝聚中国力量,这就是( )的力量。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 深圳经济特区 ', 'B、 珠海经济特区 ', 'C、 厦门经济特区 ', 'D、 海南经济特区 '], 'question': '319、1988年,中共中央、国务院决定建立的经济特区是( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 陈独秀 ', 'B、 周恩来 ', 'C、 赵世炎 ', 'D、 罗亦农 '], 'question': '320、1927年,上海第三次工人武装起义前,建立了以( )为首的特别军委。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 建设有中国特色的社会主义 ', 'B、 社会主义商品经济 ', 'C、 社会主义市场经济 ', 'D、 邓小平理论 '], 'question': '321、党的十二大首次明确提出的命题是( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 深入落实贯彻科学发展观 ', 'B、 坚持和发展中国特色社会主义 ', 'C、 全面建设小康社会 ', 'D、 继续坚持改革开放 '], 'question': '322、2012年11月17日上午,十八届中共中央政治局就深入学习贯彻党的十八大精神进行第一次集体学习。中共中央总书记习近平在主持学习时强调,( )是贯穿党的十八大报告的一条主线。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 100万人 ', 'B、 120万人 ', 'C、 121万人 ', 'D、 132万人 '], 'question': '323、抗日战争中,中国共产党领导的抗日武装力量在取得对敌作战辉煌战绩的同时,自身也获得了巨大发展,主力军和地方军由全国抗战开始时的11万余人发展到最后胜利时的约( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 9.2% ', 'B、 9.8% ', 'C、 10.2% ', 'D、 11.5% '], 'question': '324、1979-2007年,我国国民经济年平均增长( ),比同期世界经济平均发展水平快6.8个百分点。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 有党性 ', 'B、 有纪律 ', 'C、 有素质 ', 'D、 有爱心 '], 'question': '325、党的十二届六中全会通过的《中共中央关于社会主义精神文明建设指导方针的决议》指出,社会主义精神文明建设的根本任务是适应社会主义现代化建设的需要,培育有理想、有道德、有文化、( )的社会主义公民,提高整个中华民族的思想道德素质和科学文化素质。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 中共六大 ', 'B、 洛川会议 ', 'C、 遵义会议 ', 'D、 八七会议 '], 'question': '326、1927年,中国共产党确定开展土地革命和武装推翻国民党反动统治总方针的会议是( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 共产主义 ', 'B、 中华民族伟大复兴 ', 'C、 社会主义 ', 'D、 国富民强 '], 'question': '327、党的十九大报告指出,实现( )是近代以来中华民族最伟大的梦想。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 “大跃进” ', 'B、 “大跃进”和人民公社化 ', 'C、 人民公社化 ', 'D、 超英赶美 '], 'question': '328、1958年8月在北戴河召开的中央政治局扩大会议,把( )运动迅速推向高潮,以高指标、瞎指挥、浮夸风、“共产风”为主要标志的“左”倾错误严重地泛滥开来。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 ④①③② ', 'B、 ①②③④ ', 'C、 ②③①④ ', 'D、 ③④②① '], 'question': '329、按时间先后顺序,以下历史事件的正确排列是( )。①西藏和平解放 ②全国土改基本完成③抗美援朝取得胜利 ④镇压反革命运动开始 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 1978年11月 ', 'B、 1978年12月 ', 'C、 1982年9月 '], 'question': '330、邓小平在( )召开的中央工作会议上,他发表了《解放思想,实事求是,团结一致向前看》的重要讲话,指出:“不打破思想僵化,不大大解放干部和群众的思想,四个现代化就没有希望。” ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 《关于若干历史问题的决议》 ', 'B、 《关于建国以来党的若干历史问题的决议》 ', 'C、 《六大以来党的若干重大问题决定》 ', 'D、 《关于增强党性的决定》 '], 'question': '331、1945年4月20日,中共六届七中全会通过了( ),对党的历史上若干重大问题作出正式结论,标志着延安整风运动胜利结束。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 邓小平 ', 'B、 陈云 ', 'C、 李先念 '], 'question': '332、1978年3月,提出“独立自主不是闭关自守,自力更生不是盲目排外”的是( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 企业 ', 'B、 民间资本 ', 'C、 市场 ', 'D、 多行为主体 '], 'question': '333、推进“一带一路”建设,既要发挥政府把握方向、统筹协调作用,又要发挥( )作用。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 实事求是,理论联系实际,批评与自我批评 ', 'B、 群众路线,调查研究,团结一致 ', 'C、 自力更生,艰苦奋斗,全心全意为人民服务人 ', 'D、 统一战线,武装斗争,党的建设 '], 'question': '334、抗日战争时期,毛泽东在《《共产党人)发刊词》中首次指出中国共产党在中国革命中战胜敌人的三个法宝是( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 济南 ', 'B、 武汉 ', 'C、 太原 ', 'D、 青岛 '], 'question': '335、1948年9月16日至24日,华东野战军集中7个多纵队14万人,攻克国民党军重兵坚守的( ),全歼守敌10万余人,揭开了战略决战的序幕。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 黄河大合唱 ', 'B、 中国人民解放军进行曲 ', 'C、 义勇军进行曲 ', 'D、 新四军军歌 '], 'question': '336、1949年9月,中国人民政治协商会议第一届全体会议决定( )为代国歌。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 第一次“反围剿” ', 'B、 第二次“反围剿” ', 'C、 第三次“反围剿” ', 'D、 第四次“反围剿” '], 'question': '337、毛泽东有一首词《渔家傲》,其中写道: “万木霜天红浪漫,天兵怒气冲霄汉。”其写作背景是哪一次“反围剿”?( ) ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 深化供给侧结构性改革 ', 'B、 推动国有企业深化改革 ', 'C、 几大产业齐头并进共同发展 ', 'D、 推动经济体制深化改革 '], 'question': '338、“十四五”时期经济社会发展指导方针和主要目标是:坚持稳中求进工作总基调,以推动高质量发展为主题,以( )为主线,以改革创新为根本动力,以满足人民日益增长的美好生活需要为根本目的。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 49枚 ', 'B、 51枚 ', 'C、 53枚 ', 'D、 65枚 '], 'question': '339、2008年北京奥运会共创造43项新世界纪录及132项新奥运纪录,共有87个国家和地区在赛事中取得奖牌,中国以( )金牌居金牌榜首名,是奥运历史上首个登上金牌榜榜首的亚洲国家。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 平津战役 ', 'B、 济南战役 ', 'C、 淮海战役 ', 'D、 渡江战役 '], 'question': '340、1949年4月21日,毛泽东、朱德发布《向全国进军的命令》,中国人民解放军发起( ) ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 世界卫生组织 ', 'B、 世界贸易组织 ', 'C、 上海合作组织 '], 'question': '341、2001年,我国加入( ),标志着对外开放进入了一个新的阶段。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 西安 ', 'B、 重庆 ', 'C、 成都 ', 'D、 南京 '], 'question': '342、1945年8月,中国共产党为了尽可能争取国内和平,派毛泽东、周恩来 和王若飞赴( ),同国民党进行谈判。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 社会主义建设的实践探索 ', 'B、 社会主义革命的继续 ', 'C、 具有新的历史特点的伟大斗争 ', 'D、 伟大的社会主义自我革命是解放生产力 '], 'question': '343、2014年4月1日,习近平总书记主持召开中央全面深化改革领导小组第十一次会议。并发表重要讲话指出: “改革开放前和改革开放后两个历史时期,这是两个相互联系又有重大区别的时期,但本质上都是我们党领导人民进行( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 商事制度 ', 'B、 产权制度 ', 'C、 行政审批制度 ', 'D、 商事登记制度 '], 'question': '344、加快完善社会主义市场经济体制,要深化( )改革,打破行政性垄断,防止市场垄断,加快要素价格市场化改革。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 小资产阶级知识分子利益 ', 'B、 民族资产阶级利益 ', 'C、 大地主和买办资产阶级利益 ', 'D、 工农利益 '], 'question': '345、北洋军阀政府代表的是( ) ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 海南岛的解放 ', 'B、 新疆的解放 ', 'C、 大西南的解放 ', 'D、 西藏的和平解放 '], 'question': '346、标志着“蒋家王朝”在大陆统治终结的事件是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 共建共融共享 ', 'B、 互通互惠互利 ', 'C、 共商共建共享 ', 'D、 和平合作共赢 '], 'question': '347、党的十九大报告指出,中国秉持( )的全球治理观,倡导国际关系民主化,坚持国家不分大小、强弱、贫富一律平等,支持联合国发挥积极作用,支持扩大发展中国家在国际事务中的代表性和发言权。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 阜平 ', 'B、 延安 ', 'C、 北京 ', 'D、 西柏坡 '], 'question': '348、1949年3月,中共中央在( )召开七届二中全会。毛泽东在会上向全党同志提出了著名的“两个务必”。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 战略防御阶段 ', 'B、 战略进攻阶段 ', 'C、 战略相持阶段 ', 'D、 战略反攻阶段 '], 'question': '349、1938年10月,广州、武汉相继失陷后,中国的抗日战争进入( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 共产风 ', 'B、 浮夺风 ', 'C、 命令风 ', 'D、 瞎指挥风 '], 'question': '350、1960年11月15日,中共中央发出毛泽东起草的《关于彻底纠正“五风”问题的指示》。《指示》要求必须在几个月内下决心彻底纠正十分错误的共产风、浮夸风、命令风、干部特殊风和对生产瞎指挥风,而以纠正( )为重点,带动其余四项歪风的纠正。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 瞿秋白的“左”倾错误 ', 'B、 王明的“左”倾教条主义 ', 'C、 李立三的“左”倾冒险主义 ', 'D、 共产国际的“左”倾机会主义 '], 'question': '351、几乎葬送了中国革命和中国共产党的“左”倾机会主义是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 完成了旧民主主义革命,推翻了封建统治,实现了民主共和 ', 'B、 完成了新民主主义革命,实现了民族独立、人民解放 ', 'C、 完成了社会主义革命,确立了社会主义基本制度 ', 'D、 进行了改革开放新的伟大革命,开创、坚持、发展了中国特色社会主义 '], 'question': '352、胡锦涛同志在庆祝建党90周年大会的讲话中指出: “90年来,我们党团结带领人民在中国这片古老的土地上,书写了人类发展史上惊天地、泣鬼神的壮丽史诗,集中体现为完成和推进了三件大事。”下列选项不属于“三件大事”的是( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 2018年中央政治局第六次集体学习时 ', 'B、 党的十九大报告中 ', 'C、 纪念建党95周年讲话中 ', 'D、 庆祝改革开放40周年大会上的讲话中 '], 'question': '353、“四个伟大”是习近平总书记在( )提出的治国理政方针理论。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 继续前进 ', 'B、 牢记使命 ', 'C、 方得始终 ', 'D、 砥砺前行 '], 'question': '354、党的十九大报告的主题是:不忘初心, ( ),高举中国特色社会主义伟大旗帜,决胜全面建成小康社会,夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利,为实现中华民族伟大复兴的中国梦不懈奋斗。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 林彪、罗荣桓 ', 'B、 聂荣臻、叶剑英 ', 'C、 陈毅、粟裕 ', 'D、 贺龙、关向应 '], 'question': '355、1947年9月,( )率领华东野战军主力六个纵队18万人兵分五路,横越陇海路南下豫皖苏地区,协同刘邓大军、陈谢部队执行外线作战任务。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 党的组织路线 ', 'B、 党的政治路线 ', 'C、 党的群众路线 ', 'D、 党的思想路线 '], 'question': '356、“一切为了群众,一切依靠群众,从群众中来,到群众中去,把党的正确主张变为群众的自觉行动。”这是《党章》对( )的表述。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 坚持和健全民主集中制 ', 'B、 加强和改进党的基层组织建设 ', 'C、 培养和选拔德才兼备的领导干部 ', 'D、 培养和发展来自基层的工人、农民和知识分子入党 '], 'question': '357、1994年9月,党的十四届四中全会作出了《中共中央关于加强党的建设几个重大问题的决定》,把党的建设提到“新的伟大工程”的高度,要求着重解决好党的组织建设,特别要求解决好三个方面的问题,其中一项不属于这三个问题的是( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 1984年9月在北京召开 ', 'B、 大会提出了到20世纪末使人民的物质文化生活达到小康水平 ', 'C、 通过了新的《中国共产党章程》 ', 'D、 提出努力建设高度的社会主义精神文明和高度的社会主义民主 '], 'question': '358、关于中共十二大,下列阐述错误的一项是( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 民主的统一战线 ', 'B、 人民民主统一战线 ', 'C、 大革命的统一战线 ', 'D、 工农民主统一战线 '], 'question': '359、解放战争时期统一战线的名称是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 新丝绸之路经济带和海上丝绸之路 ', 'B、 海上丝绸之路、新丝绸之路经济带 ', 'C、 新丝绸之路经济带、海上丝绸之路经济带 ', 'D、 海上丝绸之路经济带、新丝绸之路经济带 '], 'question': '360、2013年9月和10月,中国国家主席习近平分别提出建设( )的合作倡议。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 科学发展 ', 'B、 统筹兼顾 ', 'C、 全面协调可持续 ', 'D、 贯彻落实 '], 'question': '361、科学发展观的根本方法是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 铁路 ', 'B、 教育科技 ', 'C、 农业 ', 'D、 工业 '], 'question': '362、1975年,邓小平在毛泽东支持下主持中央日常工作,从整顿( )开始,着手对许多方面的工作进行整顿。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 毛泽东亲自升起第一面五星红旗 ', 'B、 中央人民政府委员会在首都就职 ', 'C、 天安门广场举行了阅兵式 ', 'D、 全国所有大中城市都举行了热烈的庆祝活动 '], 'question': '363、1949年10月1日下午,毛泽东在天安门城楼庄严宣告:“中华人民共和国中央人民政府今天成立了!”下列关于当天活动表述不正确的是( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 财政风险 ', 'B、 金融风险 ', 'C、 债务风险 ', 'D、 汇率风险 '], 'question': '364、党的十九大报告指出,要健全金融监管体系,守住不发生系统性( )的底线。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 遵义会议 ', 'B、 瓦窑堡会议 ', 'C、 洛川会议 ', 'D、 中共七大 '], 'question': '365、通过《抗日救国十大纲领》的会议是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 毛泽东 ', 'B、 邓小平 ', 'C、 江泽民 ', 'D、 胡锦涛 '], 'question': '366、( )指出,改革也可以叫革命性的变革。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 反盗窃 ', 'B、 反浪费 ', 'C、 反任人唯亲 ', 'D、 反侵占公物 '], 'question': '367、“三反”运动是指解放初期,在中国共产党和国家机关内部开展的“反贪污、( )、反官僚主义”的运动。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 1999年12月 ', 'B、 2000年2月 ', 'C、 2000年12月 ', 'D、 2001年2月 '], 'question': '368、“三个代表”是江泽民同志多次阐述过的一个重要思想,其首次提出是在( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 1949年 ', 'B、 1951年 ', 'C、 1953年 ', 'D、 1955年 '], 'question': '369、第一个五年计划开始实施的年份是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 决议的中心是两个问题,一是毛泽东同志的功绩是第一位,还是错误是第一位,二是新中国成立32年,特别是“文化大革命”前十年,成绩是主要的,还是错误是主要的 ', 'B、 实事求是地评价了毛泽东在中国革命中的历史地位,充分论述了毛泽东思想作为我们党的指导思想的伟大意义 ', 'C、 决议认为,毛泽东同志发动“文化大革命”的主要论点既不符合马克思列宁主义,也不符合中国实际 ', 'D、 决议提出要进行社会主义现代化建设,必须进行改革开放,必须搞社会主义市场经济 '], 'question': '370、1981年党的十一届六中全会通过的《关于建国以来党的若干历史问题的决议》是中国共产党历史上具有深远意义和重大影响的重要文件。下列不属于决议内容的是( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 14个 ', 'B、 15个 ', 'C、 16个 ', 'D、 17个 '], 'question': '371、1984年5月,中共中央、国务院决定开放大连、秦皇岛、天津、烟台、青岛、连云港、上海、宁波、福州、广州、湛江、北海等( )沿海港口城市。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 10 ', 'B、 30 ', 'C、 50 ', 'D、 100 '], 'question': '372、保持土地承包关系稳定并长久不变,第二轮土地承包到期后再延长( )年。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 涵盖终身 保障全面 ', 'B、 涵盖全面 保障基本 ', 'C、 覆盖全民 保障适度 ', 'D、 覆盖全国 保障充分 '], 'question': '373、党的十九大报告提出,加强社会保障体系建设,按照兜底线、织密网、建机制的要求,全面建成( )、城乡统筹、权责清晰、( )、多层次社会保障体系。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 科教兴国 ', 'B、 可持续发展 ', 'C、 依法治国 ', 'D、 走出去 '], 'question': '374、1995年5月6日,中共中央、国务院作出《关于加速科学技术进步的决定》,提出实施( )战略 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 香港 ', 'B、 台湾 ', 'C、 澳门 ', 'D、 西藏 '], 'question': '375、“一国两制”的构想,首先是针对( )问题提出来的。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 香港 ', 'B、 莫斯科 ', 'C、 上海 ', 'D、 柏林 '], 'question': '376、1928年6月,中国共产党在共产国际的帮助下在( )举行第六次全国代表大会。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 《中国共产党第十一届中央委员会第三次全体会议决议》 ', 'B、 《中国共产党中央委员会关于建国以来党的若干历史问题的决议》 ', 'C、 《中国共产党中央委员会关于经济体制改革的决定》 ', 'D、 《解放思想,实事求是,团结一致向前看》 '], 'question': '377、( )明确指出:“文化大革命,是一场由领导者错误发动,被反革命集团利用,给党、国家和各族人民带来严重灾难的内乱。” ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 《关于经济体制改革的决定》 ', 'B、 《关于政治体制改革的决定》 ', 'C、 《关于国营工业企业进行全面整顿的决定》 ', 'D、 《关于实行承包经营制的决定》 '], 'question': '378、1984年10月,中共十二届三中全会通过了( ),以城市为重点的经济体制改革全面展开。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 基本实现新型工业化、信息化、城镇化、农业现代化 ', 'B、 关键核心技术实现全面突破,成为创新型国家 ', 'C、 人均国内生产总值达到中等发达国家水平 ', 'D、 生态环境根本好转,美丽中国建设目标基本实现 '], 'question': '379、党的十九届五中全会通过了《中共中央关于制定国民经济和社会发展第十四个五年规划和二0三五年远景目标的建议》。关于2035年远景目标,下列阐述不准确的一项是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 中国特色社会主义 ', 'B、 实现共同富裕 ', 'C、 建设社会主义强国 ', 'D、 实现民族复兴 '], 'question': '380、党的十九大报告指出,( )是改革开放以来党的全部理论和实践的主题,是党和人民历尽干辛万苦、付出巨大代价取得的根本成就。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 十六届三中全会 ', 'B、 十六届四中全会 ', 'C、 十六届五中全会 ', 'D、 十六届六中全会 '], 'question': '381、2004年9月召开的中共( )审议通过了《中共中央关于加强党的执政能力建设的决定》。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 《改造我们的学习》 ', 'B、 《整顿党的作风》 ', 'C、 《论联合政府》 ', 'D、 《《共产党人》发刊词》 '], 'question': '382、1939年底至1940年初,毛泽东先后发表( )和《中国革命和中国共产党》 《新民主主义论》著作,完整地阐述了新民主主义理论。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 将几十万人错划为“右派” ', 'B、 从理论上修改了中共八大关于我国社会主要矛盾的论断 ', 'C、 混淆了两类不同性质的矛盾 ', 'D、 提出了以阶级斗争为纲的错误口号 '], 'question': '383、“反右”斗争扩大化的最重要的影响是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 22届 ', 'B、 24 届 ', 'C、 25届 ', 'D、 26届 '], 'question': '384、1971年10月25日,第( )联合国大会通过决议,恢复中华人民共和国在联合国的合法席位。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 摆脱贫穷落后状态 ', 'B、 对外开放 ', 'C、 解放思想 ', 'D、 培养人才 '], 'question': '385、邓小平指出:“坚持社会主义,首先要( ),大大发展生产力,体现社会主义优于资本主义的特点。” ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 高教四十条 ', 'B、 高教三十五条 ', 'C、 高教六十条 ', 'D、 高教七十条 '], 'question': '386、1961年9月制定的《教育部直属高等学校暂行工作条例(草案)》,简称( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 600 ', 'B、 700 ', 'C、 800 ', 'D、 900 '], 'question': '387、1946年6月至1950年6月,人民解放军共歼灭国民党军( )余万人,包括生俘、毙伤、起义、投诚、起义和接受改编的人员,全国解放战争大规模作战结束。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 不赞成张杨的主张 ', 'B、 为了团结国民党共同抗日 ', 'C、 工作重心转向城市斗争 ', 'D、 按照共产国际的指示 '], 'question': '388、1936年12月12日,张学良杨虎城发动“兵谏”扣留了蒋介石。西安事变发生后,中共中央确定了促成西安事变和平解决的基本方针,其原因是中国共产党( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 遵义会议 ', 'B、 八七会议 ', 'C、 中共六大 ', 'D、 洛川会议 '], 'question': '389、1927年8月,中国共产党确定实行土地革命和武装起义方针的会议是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 第三届全国人民代表大会 ', 'B、 1971年国务院批转的《关于做好计划生育工作的报告》 ', 'C、 党的十一届三中全会 ', 'D、 党的十二大报告 '], 'question': '390、明确把计划生育作为我国一项基本国策,普遍提倡一对夫妇只生有一个孩子,严格控制二胎,是( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 “加快转变经济发展方式” ', 'B、 “加快政治体制改革” ', 'C、 “加快社会主义和谐社会建设” ', 'D、 “加快推进社会主义法治建设” '], 'question': '391、党的十八大报告中将“加快完善社会主义市场经济体制”和( )并列提出,表明“两个加快”相互作用,相互促进的重要关系。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 反封建斗争 ', 'B、 反腐败斗争 ', 'C、 反资产阶级斗争 ', 'D、 反官僚主义斗争 '], 'question': '392、“五反”运动的性质是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 思想建设 组织建设 ', 'B、 政治建设 纪律建设 ', 'C、 制度建设 作风建设 ', 'D、 理论建设 制度建设 '], 'question': '393、十九大报告指出了党的建设的总要求,并强调全面推进党的“五个建设”,其中( )处于统领地位,( )是管党治党的治本之策。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 四个意识 ', 'B、 忧患意识 ', 'C、 艰苦奋斗意识 ', 'D、 自主创新意识 '], 'question': '394、坚持和发展中国特色社会主义要一以贯之;推进党的建设新的伟大工程要一以贯之;增强( )、防范风险挑战要一以贯之 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 晋绥干部会议 ', 'B、 瓦窑堡会议 ', 'C、 洛川会议 ', 'D、 遵义会议 '], 'question': '395、1935年12月,中国共产党确定抗日民族统一战线政策的会议是( ) ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 八七会议 ', 'B、 中共七大 ', 'C、 遵义会议 ', 'D、 党的六届六中全会 '], 'question': '396、( )会议确立了毛泽东在全党的实际领导地位。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 毛泽东 ', 'B、 邓小平 ', 'C、 江泽民 ', 'D、 胡锦涛 '], 'question': '397、( )率先提出探索一条适合我国国情的社会主义建设道路的历史课题。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 李达 ', 'B、 李大钊 ', 'C、 陈独秀 ', 'D、 陈望道 '], 'question': '398、《共产党宣言》第一个中文全译本的翻译者是( ) ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 马克思列宁主义 ', 'B、 毛泽东思想 ', 'C、 邓小平理论 ', 'D、 三个代表 '], 'question': '399、党的七大是中国共产党在民主革命时期召开的极其重要的一次、也是最后一次代表大会。它的一个重大历史性贡献是确立( )为党的指导思想并写入党章。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 党的领导 ', 'B、 坚持走群众路线 ', 'C、 坚持人民民主专政 ', 'D、 坚持一切从实际出发 '], 'question': '400、( )是顺利推进改革的根本保证。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 从封闭半封闭到全方位开放:从工业化到信息化 ', 'B、 从高度集中的计划经济体制到充满活力的社会主义市场经济体制;从封闭半封闭到全方位开放。 ', 'C、 从高度集中的计划经济体制到充满活力的社会主义市场经济体制;从城镇化到国际化。 ', 'D、 从高度集中的计划经济体制到自由市场经济体制;从封闭半封闭到全方位开放。 '], 'question': '401、改革开放使我国成功实现了哪两大历史转折?( ) ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 40年 ', 'B、 50年 ', 'C、 60年 ', 'D、 70年 '], 'question': '402、2005年4月29日,中共中央总书记胡锦涛与中国国民党主席连战在北京举行会谈,这是国共两党最高领导人时隔( )后的首次正式会谈。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 我国的一项基本国策;全方位、多层次的开放;长期的政策 ', 'B、 我国的一项基本国策;全方位、多层次的开放;全面的开放 ', 'C、 我国的一项基本国策;全方位、多层次的开放;长期的政策;全面的开放 '], 'question': '403、对外开放是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 政治体制问题 ', 'B、 领导人问题 ', 'C、 政治制度问题 ', 'D、 封建主义问题 '], 'question': '404、导致发生“文化大革命”这样的历史悲剧和犯其他各种重大错误的根本性原因是( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 我们党正在深入推进的深化改革新的伟大工程 ', 'B、 我们党正在深入推进的依法治国新的伟大工程 ', 'C、 我们党正在深入推进的全面小康新的伟大工程 ', 'D、 我们党正在深入推进的党的建设新的伟大工程 '], 'question': '405、党的十九大报告指出,实现伟大梦想,必须建设伟大工程。这个伟大工程就是( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 智力、体力、技术 ', 'B、 战略、战术、体力 ', 'C、 刺杀、格斗、射击 ', 'D、 战术、技术、体格 '], 'question': '406、朱德在党的七大作的《解放区战场》军事报告中指出,人民军队练兵内容包括( )三个方面。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 中国特色社会主义 ', 'B、 民族振兴 ', 'C、 富国强兵 ', 'D、 社会主义道路 '], 'question': '407、( )是当代中国发展进步的根本方向,是实现中国梦的必由之路,也是引领我国工人阶级走向更加光明未来的必由之路。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 创新、协调、绿色、开放、共赢 ', 'B、 创新、改革、绿色、协调、共赢 ', 'C、 创新、协调、绿色、开放、共享 ', 'D、 创新、协调、绿色、民主、共享 '], 'question': '408、党的十八届五中全会强调,实现“十三五”时期发展目标,破解发展难题,厚植发展优势,必须牢固树立并切实贯彻发展理念是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 党的十二届六中全会; ', 'B、 党的十二届三中全会; ', 'C、 党的十三届三中全会; ', 'D、 党的十二届四中全会 '], 'question': '409、1986年9月,( )做出《关于社会主义精神文明建设指导方针的决议》。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 坚持人民主体地位 ', 'B、 解放生产力、发展生产力 ', 'C、 改革开放 ', 'D、 公平正义 '], 'question': '410、党的十九大提出建设中国特色社会主义的八大要求。其中摆在第一位的基本要求是( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 王明 ', 'B、 陈独秀 ', 'C、 瞿秋白 ', 'D、 李立三 '], 'question': '411、大革命失败的主观原因是中共中央犯了以( )为代表的右倾机会主义错误 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 国营企业 ', 'B、 私营工商业 ', 'C、 党政机关 ', 'D、 合作社 '], 'question': '412、1951年至1952年"五反"运动开展的领域是( ) ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 《青年运动的方向》 ', 'B、 《为人民服务》 ', 'C、 《愚公移山》 ', 'D、 《团结到底》 '], 'question': '413、1944年9月8日,毛泽东参加张思德的追悼会,发表了题为( )的著名演讲。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 五 ', 'B、 六 ', 'C、 四 ', 'D、 三 '], 'question': '414、1928年6月,在莫斯科举行的是中国共产党第( )次全国代表大会。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 《关于加强党的建设的意见》 ', 'B、 《关于加强党员经常性教育的意见》 ', 'C、 《关于开展保持共产党员先进性教育活动的意见》 ', 'D、 《关于加强党的执政能力建设的决定》 '], 'question': '415、党的十六大后,按照中央部署开展保持党的先进性教育活动。中央下发的四个保持共产党员先进性长效机制文件包括:( )、《关于做好党员联系和服务群众工作的意见》 、《关于加强和改进流动党员管理工作的意见》、 《关于建立健全地方党委、部门党组(党委)抓基层党建工作责任制的意见》。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 国民收入 ', 'B、 国内生产总值 ', 'C、 国民生产总值 ', 'D、 纯收入 '], 'question': '416、1979年,邓小平在会见日本首相大平正芳时说,我们要实现的四个现代化是中国式的现代化,是“小康之家”,即到20世纪末实现( )人均1000美元。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 王稼祥 ', 'B、 谭政 ', 'C、 彭德怀 ', 'D、 叶剑英 '], 'question': '417、1944年4月11日,( )同志受毛泽东委托,在中共中央西北局高干会议上做了题为《关于军队政治工作问题》的报告,全面总结了人民军队政治工作的历史经验,明确了政治工作的基本方针、原则和任务。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 自由贸易示范区 ', 'B、 自由贸易区 ', 'C、 自由贸易园区 ', 'D、 自由贸易港 '], 'question': '418、推动形成全面开放新格局,要赋予自由贸易试验区更大改革自主权,探索建设( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 帝国主义侵略被打败 ', 'B、 封建主义统治被推翻 ', 'C、 官僚资本被没收 ', 'D、 中华人民共和国的成立 '], 'question': '419、实现由新民主主义向社会主义过渡的前提条件是( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 ①③④ ', 'B、 ③④ ', 'C、 ①②④ ', 'D、 ①② '], 'question': '420、1931-1936年,中国抗日民主运动的特点是( )。①既有自发的群众斗争,又有国民党内爱国将领的斗争②抗日与反蒋和逼蒋相结合③都有共产党的领导④都被日军直接镇压 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 把工业化与现代化结合起来 ', 'B、 把传统产业革命与迎头赶上的新的科技革命结合起来 ', 'C、 把工业化、现代化与生产的商品化、社会化结合起来 ', 'D、 把实现现代化与改善人民生活结合起来 '], 'question': '421、邓小平关于“三步走”的发展战略部署解决了我国建设与发展中长期没有解决的一个全局性的问题,这个问题是( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 推进绿色发展 ', 'B、 加大雾霾治理 ', 'C、 加大生态系统保护力度 ', 'D、 改革生态环境监管体制 '], 'question': '422、按照党的十九大报告,提出建设美丽中国的“四大举措",下列选项不属于这“四大举措”的一项是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 秋收起义失败的教训 ', 'B、 红军第五次反"国剿"失败的教训 ', 'C、 南昌起义失败的教训 ', 'D、 国民大革命失败的教训 '], 'question': '423、"政权是由枪杆子中取得的"的论断,主要是吸取了( ) ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 封建土地所有制--社会主义公有制--家庭联产承包责任制 ', 'B、 封建土地所有制--农民土地所有制--社会主义所有制 ', 'C、 封建剥削制度--个体小农经济--社会主义合作生产 ', 'D、 互助组--初级社高级社 '], 'question': '424、1949年至1956年我国农村经济基础的变化趋势是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 南京 ', 'B、 北京 ', 'C、 武汉 ', 'D、 重庆 '], 'question': '425、1926底至1927年初,国民党中央和国民政府从广东北迁,( )成为全国大革命运动的领导中心和革命运动高潮的中心。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 晋西事变 ', 'B、 皖南事变 ', 'C、 平江惨案 ', 'D、 确山惨案 '], 'question': '426、1941年1月17日,周恩来在《新华日报》题写了:“千古奇冤,江南一叶;同室操戈,相煎何急?!”的题词,揭露国民党顽固派制造( )的真相。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 家庭联产承包责任制 ', 'B、 乡镇企业异军突起 ', 'C、 国有企业承包责任制 ', 'D、 建设社会主义新农村 '], 'question': '427、1979年6月初,凤阳县委书记陈庭元向安徽省委书记万里汇报工作时,引用了当地农民的歌谣: “大包干,真正好,干部群众都想搞,只要准搞三五年,吃除粮,烧陈草。”这首歌谣赞扬的是( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 生产资料所有制形式发生了根本性变化 ', 'B、 中国社会形态发生巨大变化 ', 'C、 中国社会主要矛盾发生变化 ', 'D、 新民主主义革命过渡到社会主义革命时期 '], 'question': '428、关于1956年中国社会的变化,表述不正确的一项是( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 一体化 ', 'B、 智能化 ', 'C、 联合化 ', 'D、 信息化 '], 'question': '429、党的十九大报告强调要深化国防科技工业改革,形成军民融合深度发展格局,构建( )的国家战略体系和能力。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 中央纪律检查 ', 'B、 发展和改革 ', 'C、 国家计划 ', 'D、 国有资产监督管理 '], 'question': '430、1978年12月,中共中央决定成立( )委员会,并选举陈云为第一书记。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 十四大 ', 'B、 十五大 ', 'C、 十六大 ', 'D、 十七大 '], 'question': '431、党的( )明确提出建立社会主义市场经济体制,市场经济成为中国经济发展的总引擎。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 坚持共产党在统一战线中的独立自主原则 ', 'B、 实行全面抗战路线,反对片面抗战路线 ', 'C、 开展抗日游击战争,建立敌后根据地 ', 'D、 放手发动群众,争取抗日民主 '], 'question': '432、1937年中共洛川政治局扩大会议指出,争取全民族抗战胜利的关键是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 党的十九大到党的二十大 ', 'B、 2017至2022年 ', 'C、 2018年至2023年 ', 'D、 2020年到2035年 '], 'question': '433、从( ),是“两个一百年”奋斗目标的历史交汇期 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 基层民主制度 ', 'B、 人民代表大会制度 ', 'C、 协商民主制度 ', 'D、 爱国统一战线 '], 'question': '434、( )是坚持党的领导、人民当家作主、依法治国有机统一的根本政治制度安排,必须长期坚持、不断完善。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 六届四中全会 ', 'B、 瓦窑堡会议 ', 'C、 遵义会议 ', 'D、 洛川会议 '], 'question': '435、1935年12月,中国共产党召开了著名的( ),通过了《中央关于目前政治形势与党的任务决议》,确定了建立抗日民族统一战线的政策。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 《论持久战》 ', 'B、 《论联合政府》 ', 'C、 《中国革命和中国共产党》 ', 'D、 《目前抗日统一战线中的策略问题》 '], 'question': '436、为了驳斥“亡国论”和“速胜论”的错误观点,系统阐述党的抗日持久战方针,毛泽东于1938年5月写了( )这篇重要文章。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 遵义会议 ', 'B、 七届二中全会 ', 'C、 十一届三中全会 ', 'D、 十一届六中全会 '], 'question': '437、成为新中国成立以来中国共产党历史上具有深远意义的伟大转折的会议是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 红四军第七次代表大会 ', 'B、 六届四中全会 ', 'C、 赣南会议 ', 'D、 宁都会议 '], 'question': '438、王明“左”倾教条主义者,压制党内民主,大搞宗派主义。在( )上剥夺了毛泽东对中央根据地红军的领导权。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 抗日战争时期 ', 'B、 井冈山时期 ', 'C、 解放战争时期 ', 'D、 反“围剿”的战争中 '], 'question': '439、毛泽东提出著名的十大军事原则是在( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 天津 ', 'B、 广州 ', 'C、 北平 ', 'D、 南京 '], 'question': '440、1949年4月,宣告国民党在大陆22年统治覆灭的重大历史事件是人民解放军解放( ) ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 六大 ', 'B、 七大 ', 'C、 延安整风运动 ', 'D、 八大 '], 'question': '441、党的( )把党在长期奋斗中形成的优良作风概括为理论和实践相结合的作风,和人民群众紧密联系在一起的作风以及批评和自我批评的作风。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 重工业和轻工业 ', 'B、 中央和地方 ', 'C、 第一产业和第二、三产业 ', 'D、 党和非党 '], 'question': '442、1956年4月25日和5月2日,毛泽东分别向中共中央政治局和最高国务会议作了《论十大关系》的讲话和报告,提出当前国家和社会必须处理好的十大关系不包括以下哪项?( ) ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 中国人民从此站起来了 ', 'B、 彻底消灭了资产阶级 ', 'C、 彻底实行了公有制,消灭了私有经济 ', 'D、 中国再也不会面临亡国危险了 '], 'question': '443、请你从以下四句话中选择最为贴切的一句话,说明中华人民共和国成立的伟大历史意义的是( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 陕北吴起镇 ', 'B、 西康甘孜地区 ', 'C、 甘肃会宁、静宁 ', 'D、 四川懋功地区 '], 'question': '444、1935年10月,中央红军结束长征并同红十五军团胜利会师于( ) ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 按人口平均分配土地 ', 'B、 按阶级成分分配土地 ', 'C、 按实际劳动力分配土地 ', 'D、 按各地情况采取不同标准分地 '], 'question': '445、1947年《中国土地法大纲》规定的土地分配办法是( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 大会仍未肃清“左”倾思想 ', 'B、 中共着力纠正“左”倾思想 ', 'C、 中共认清了革命的对象与动力 ', 'D、 大会纠正了右倾主义路线 '], 'question': '446、1928年召开的中共“六大”认为:民族资产阶级是最危险的敌人之一,国民党的各个派别都是一样的反革命。这一观点表明( ) ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 变革生产关系与上层建筑的有机统一 ', 'B、 变革生产关系与发展社会生产力的有机统一 ', 'C、 发展科技教育与独立外交的有机统一 ', 'D、 经济建设与法制建设的有机统一 '], 'question': '447、1953年过渡时期的总路线,就其建设任务而言,所体现出的基本特征是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 我国社会主义生产关系的完善 ', 'B、 我国社会主义政治文明的进步 ', 'C、 我国社会主义物质文明的发展 ', 'D、 我国社会主义精神文明的升华 '], 'question': '448、第十届全国人大二次会议通过的宪法修正案,将“国家尊重和保障人权”写入宪法。这标志着( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 人民幸福 ', 'B、 人民满意 ', 'C、 社会和谐 ', 'D、 共同富裕 '], 'question': '449、( )是国家富强、民族振兴的题中之义和必然要求。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 《改造我们的学习》 ', 'B、 《论联合政府》 ', 'C、 《论持久战》 ', 'D、 《新民主主义论》 '], 'question': '450、1941年5月19日,毛泽东在延安高级干部会议上作( )的报告,第一次明确提出了“实事求是”的思想。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 进行土地改革 ', 'B、 开展人民公社化运动 ', 'C、 实行家庭联产承包责任制 ', 'D、 建立农业生产合作社 '], 'question': '451、“我们唱着东方红,当家作主站起来,我们讲着春天的故事,改革开放富起来……”中国共产党第二代领导集体为了使农民“富起来”,最先采取的主要措施是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 东北人民革命军 ', 'B、 抗日武装联合军 ', 'C、 抗日义勇军 ', 'D、 抗日游击队 '], 'question': '452、东北抗日联军的核心力量是( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 正确处理人民内部矛盾 ', 'B、 整顿党的官僚主义和形式主义 ', 'C、 继承发扬党的优良传统作风 ', 'D、 反对官僚主义和主观主义 '], 'question': '453、1957年4月27日中共中央正式发出《关于整风运动的指示》,其主题是( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 富强民主文明和谐 ', 'B、 国际影响力领先 ', 'C、 富强民主文明和谐美丽 ', 'D、 综合国力领先 '], 'question': '454、从二〇三五年到本世纪中叶,在基本实现现代化的基础上,再奋斗十五年,把我国建成( )的社会主义现代化强国。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 党的第一次全国代表大会 ', 'B、 党的第二次全国代表大会 ', 'C、 党的第三次全国代表大会 ', 'D、 党的第四次全国代表大会 '], 'question': '455、第一次国内革命战争时期实行国共合作、建立革命统一战线是在共产党的哪次会议上提出的( ) ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 实现民族伟大复兴的重要性 ', 'B、 实行对外开放的重要性 ', 'C、 赶超先进国家的重要性 ', 'D、 进行国有企业改革的重要性 '], 'question': '456、“任何一个民族、一个国家都要学习别的民族、别的国家的长处,学习人家的先进科学技术。”邓小平的这一席话主要强调了( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 共产主义远大理想 新时代中国特色社会主义共同理想 ', 'B、 共产主义远大理想 中国特色社会主义共同理想 ', 'C、 共产主义崇高理想 新时代中国特色社会主义共同理想 ', 'D、 共产主义崇高理想 中国特色社会主义共同理想 '], 'question': '457、( )是保持党的团结统一的思想基础。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 贵州遵义 ', 'B、 湖北宜昌市 ', 'C、 湖南湘西 ', 'D、 内蒙古兴安盟 '], 'question': '458、2013年11月,习近平到( )考察时首次作出了“实事求是、因地制宜、分类指导、精准扶贫”的重要指示。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 中共七大 ', 'B、 中共七届二中全会 ', 'C、 中共七届三中全会 ', 'D、 中共七届四中全会 '], 'question': '459、党的工作重心由乡村转移到城市的决定是在( )上作出的。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 十一届三中全会 ', 'B、 十二大 ', 'C、 十二届二中全会 ', 'D、 十三大 '], 'question': '460、果断地停止使用“以阶级斗争为纲”这个不适用于社会主义的口号是在中共( )上。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 十四大 ', 'B、 十五大 ', 'C、 十六大 ', 'D、 十七大 '], 'question': '461、党的( )立足于中国已经解决温饱、人民生活总体达到小康水平的基础,进一步提出了全面建设小康社会的构想 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 国民党军队发动全面进攻时期 ', 'B、 国民党军队发动重点进攻时期 ', 'C、 人民解放军同国民党军队战略决战时期 ', 'D、 淮海战役时期 '], 'question': '462、孟良崮战役发生在内战爆发后的时期是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 基本路线 ', 'B、 经济建设 ', 'C、 文化建设 ', 'D、 党的执政能力建设和先进性建设 '], 'question': '463、党的十七大报告指出,推进党的建设新的伟大工程必须把 ( )作为主线。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 生产力落后,商品经济不发达 ', 'B、 社会主义经济体制不成熟 ', 'C、 存在着多种经济成分 ', 'D、 曾经历过严重的经济挫折 '], 'question': '464、党中央提出社会主义初级阶段理论的主要依据是由于我国( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 进攻 ', 'B、 防御 ', 'C、 相持 ', 'D、 反攻 '], 'question': '465、从1946年6月到1947年6月的一年多时间,是人民解放军实行战略( ),抗击国民党军队进攻的阶段。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 卢沟桥事变 ', 'B、 九一八事变 ', 'C、 西安事变 ', 'D、 七七事变 '], 'question': '466、( )及其和平解决,对促成以国共两党合作为基础的抗日民族统一战线的建立,起了重要的作用。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 八七会议 ', 'B、 古田会议 ', 'C、 遵义会议 ', 'D、 瓦窑堡会议 '], 'question': '467、毛泽东提出“须知政权是由枪杆子中取得的”的著名论断是在( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 真理标准问题的讨论 ', 'B、 要不要改革开放的讨论 ', 'C、 如何评价毛泽东的讨论 ', 'D、 转移工作重心的讨论 '], 'question': '468、“文化大革命”结束后,针对“两个凡是”的思想禁锢,党开展了( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 和平统一 ', 'B、 港人治港 ', 'C、 澳人治澳 ', 'D、 一国两制 '], 'question': '469、“( )”伟大构想是邓小平理论的重要组成部分。其基本内容是在祖国统一的前提下,国家的主体坚持社会主义制度,同时在台湾、香港、澳门保持原有的资本主义制度和生活方式长期不变 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 第五次 ', 'B、 第六次 ', 'C、 第七次 ', 'D、 第八次 '], 'question': '470、1926年11月22日至12月16日,共产国际执行委员会举行( )扩大全会。全会的中心议题是中国革命问题。斯大林在会上作了著名的《论中国革命前途》的报告。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 法国 ', 'B、 美国 ', 'C、 日本 ', 'D、 英国 '], 'question': '471、1960年元旦,《人民日报》发表题为《展望六十年代》的社论,指出,中国人民在新的十年间,要在主要工业产品的产量方面赶上或者超过( ),基本上建立起完整的工业体系。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 停止内战,一致抗日 ', 'B、 反蒋抗日 ', 'C、 国共合作,共同抗日 ', 'D、 逼蒋抗 '], 'question': '472、1935年,中国共产党发表了著名的八一宣言,提出了( )的口号。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 资本家企业 ', 'B、 外国在华企业 ', 'C、 资本主义工商业 ', 'D、 原国有企业 '], 'question': '473、社会主义三大改造,即中华人民共和国成立后,由中国共产党领导的对农业、手工业和( )三个行业的社会主义改造。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 中山舰事件 ', 'B、 七一五反革命政变 ', 'C、 民党通过《整理党务案》 ', 'D、 四一二反革命政变 '], 'question': '474、表明蒋介石集团公开叛变革命的事件是( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 稳增长、调结构、促改革 ', 'B、 调增长、稳结构、促改革 ', 'C、 稳增长、促结构、调改革 ', 'D、 促增长、调结构、稳改革 '], 'question': '475、2013年11月12日,中共十八届三中全会通过的《中共中央关于全面深化改革若干重大问题的决定》指出,面对十分复杂的国际形势和艰巨繁重的国内改革发展稳定任务,中央政治局全面贯彻党的十八大精神,高举中国特色社会主义伟大旗帜,以邓小平理论、“三个代表”重要思想、科学发展观为指导,团结带领全党全军全国各族人民,着力( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 维护人民群众的利益 ', 'B、 深化改革,扩大开放 ', 'C、 以经济建设为中心 ', 'D、 坚持四项基本原则 '], 'question': '476、处理好改革、发展、稳定的关系,关键是要始终注意( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 统一配给 ', 'B、 各尽所能,按劳分配 ', 'C、 平均分配 ', 'D、 按需分配 '], 'question': '477、高级农业生产合作社的分配原则是( ) ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 《孙文越飞宣言》 ', 'B、 旧三民主义 ', 'C、 中国共产党的最低纲领 ', 'D、 新三民主义 '], 'question': '478、成为第一次国共合作的政治基础和革命统一战线的共同纲领是( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 国家园林体制 ', 'B、 国家森林体制 ', 'C、 国家公园体制 ', 'D、 国家旅游体制 '], 'question': '479、党的十九大报告指出,过去五年,我国生态文明制度体系加快形成,主体功能区制度逐步健全, ( )试点积极推进。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 5月10日 ', 'B、 5月11日 ', 'C、 5月12日 ', 'D、 5月13日 '], 'question': '480、1978年( ),《光明日报》发表《实践是检验真理的唯一标准》一文。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 以人民为中心 ', 'B、 中国特色社会主义道路 ', 'C、 党的基本路线 ', 'D、 全面建成小康社会 '], 'question': '481、( )是国家的生命线、人民的幸福线,我们要坚持把以经济建设为中心作为兴国之要、把四项基本原则作为立国之本、把改革作为强国之路,不能有丝毫动摇。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 城市群 ', 'B、 新型城镇 ', 'C、 大城市 ', 'D、 中小城镇 '], 'question': '482、党的十九大报告中提出,要以( )为主体构建大中小城市和小城镇协调发展的城镇格局,加快农业转移人口市民化。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 1956 ', 'B、 1952 ', 'C、 1953 ', 'D、 1955 '], 'question': '483、党提出了过渡时期总路线是在( )年。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 中国共产党第十三次全国代表大会 ', 'B、 中国共产党第十四次全国代表大会 ', 'C、 中国共产党第十五次全国代表大会 ', 'D、 中国共产党第十一届中央委员第三次全体会议 '], 'question': '484、( )制定了我国跨世纪发展战略,把建设有中国特色社会主义全面推向21世纪 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 重要战略 ', 'B、 关键战略 ', 'C、 基本战略 ', 'D、 根本战略 '], 'question': '485、时代主题问题,是社会主义建设首先必须把握的( )问题。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 徐州会战 ', 'B、 淞沪会战 ', 'C、 武汉会战 ', 'D、 太原会战 '], 'question': '486、抗日战争初期,八路军开赴前线,参加的会战是( ) ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 创新、协调、绿色、开放、和谐 ', 'B、 改革、创新、节能、和谐、安全 ', 'C、 创新,协调、绿色、开放、共享 ', 'D、 创新、协调、节能、和谐、共享 '], 'question': '487、实现“十三五”时期发展目标,破解发展难题,厚植发展优势,必须牢固树立并切实贯彻( )的发展理念。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 精准脱贫 ', 'B、 铲除贪污腐败 ', 'C、 保持社会稳定 ', 'D、 深化经济改革 '], 'question': '488、党的十九大报告提出:要坚决打好防范化解重大风险、( )、污染防治的攻坚战。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 钟南山 ', 'B、 张伯礼 ', 'C、 张定宇 ', 'D、 张文宏 '], 'question': '489、2020年9月8日,全国抗击新冠肺炎疫情表彰大会在北京人民大会堂隆重举行。中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平向“共和国勋章”获得者、“人民英雄”国家荣誉称号获得者颁授勋章奖章,下列不属于此次获奖者的是( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 中共十一届三中全会 ', 'B、 中共十一届四中全会 ', 'C、 中共十一届五中全会 ', 'D、 中共十一届六中全会 '], 'question': '490、《关于建国以来党的若干历史问题的决议》是在( )上通过的。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 党的十一届三中全会 ', 'B、 党的十二届三中全会 ', 'C、 党的十三届二中全会 ', 'D、 党的十四届二中全会 '], 'question': '491、1978年12月召开的( ),实现了新中国成立以来党的历史上最具有深远意义的伟大转折,开启了改革开放和社会主义现代化建设新时期 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 改革开放是社会主义现代化建设的目的 ', 'B、 改革开放是社会主义现代化建设的动力 ', 'C、 社会主义现代化建设是改革开放的前提 ', 'D、 改革开放保证了现代化建设的方向 '], 'question': '492、改革开放与社会主义现代化建设的关系是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 1997年7月1日 ', 'B、 1999年12月20日 ', 'C、 1993年1月1日 ', 'D、 1997年7月7日 '], 'question': '493、( )中国对香港恢复行使主权,中华人民共和国香港特别行政区正式成立。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 战略发展期 ', 'B、 战略机遇期 ', 'C、 战略调整期 ', 'D、 战略规划期 '], 'question': '494、当前,世界处于百年未有之大变局,国内外形势正在发生深刻复杂变化,我国发展仍处于重要( ),前景十分光明,挑战也十分严峻。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 1972 ', 'B、 1973 ', 'C、 1974 ', 'D、 1975 '], 'question': '495、( ),全国工农业总产值比上年增长11.9%,成为“文化大革命”以来经济状况最好的一年。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 邓小平 ', 'B、 粟裕 ', 'C、 刘伯承 ', 'D、 叶剑英 '], 'question': '496、1949年4月21日,毛泽东、朱德发布了向全国进军的命令。由总前委书记( )统一指挥的第二、第三野战军(原中原野战军和华东野战军)发起渡江战役,一举摧毁了国民党军的“长江防线”。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 对待民族资产阶级的问题上 ', 'B、 对待小资产阶级的问题上 ', 'C、 对待地主阶级的问题上 ', 'D、 对待富农的问题上 '], 'question': '497、1927年后,中国共产党在统一战线问题上的主要错误表现在( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 9.2% ', 'B、 11.89 ', 'C、 15.2% ', 'D、 18.8% '], 'question': '498、改革开放40年来,我国国内生产总值占世界生产总值的比重由改革开放之初的1.8%上升到( ),多年来对世界经济增长贡献率超过30%。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 遵义 ', 'B、 西柏坡 ', 'C、 龙岩 ', 'D、 瓦窑堡 '], 'question': '499、1935年12月在( )召开的中央政治局扩大会议,通过了《中央关于军事战略问题的决议》。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 忽视了反对帝国主义的必要性 ', 'B、 未能区分中国资产阶级的两部分 ', 'C、 混淆了民主革命和社会主义革命的任务 ', 'D、 不承认中国资产阶级与地主阶级的区别 '], 'question': '500、“因为中国资产阶级根本上与剥削农民的豪绅地主相混合,中国革命要推翻地主阶级,便不能不同时推翻资产阶级”。这一观点的主要错误是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 党的领导 ', 'B、 人民当家作主 ', 'C、 依法治国 ', 'D、 政治协商 '], 'question': '501、( )是社会主义民主政治的本质特征。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 戎冠秀 ', 'B、 李杏阁 ', 'C、 赵趁妮 ', 'D、 明德英 '], 'question': '502、1944年3月,晋察冀边区召开英模大会,授予一贯爱护军队、抢救伤员的平山县下盘松村妇救会主任( )“北岳区拥军模范-子弟兵的母亲”的光荣称号。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 左权 ', 'B、 朱瑞 ', 'C、 黄公略 ', 'D、 刘志丹 '], 'question': '503、1942年5月,八路军副参谋长( )在指挥八路军总部进行反“扫荡”战斗时,不幸中弹,壮烈殉国。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 彻底否定“以阶级斗争为纲”的错误方针 ', 'B、 解放思想,克服党内由于种种原因形成的思想僵化的状态 ', 'C、 深入揭批林彪、“四人帮”所奉行的极左路线 ', 'D、 正确认识和评价毛泽东的历史地位 '], 'question': '504、邓小平在1978年中央工作会议闭幕会上的重要讲话中着重指出,要实现四个现代化,就必须靠实事求是,这是无产阶级世界观的基础,是马克思主义的思想基础。在当前,要恢复实事求是的传统,就必须( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 下关惨案 ', 'B、 较场口惨案 ', 'C、 国民党大举进攻中原解放区 ', 'D、 国民党逐出中共驻南京、上海、重庆三地代表及工作人员 '], 'question': '505、标志和谈之门被国民党全部关闭、国共关系彻底破裂的是( ) ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 上海机器工会 ', 'B、 长辛店工人俱乐部 ', 'C、 上海印刷工会 ', 'D、 上海纺织工会 '], 'question': '506、1920年11月,在共产主义小组领导下成立的第一个工会组织是( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 西柏坡 ', 'B、 延安 ', 'C、 瓦窑堡 ', 'D、 北京 '], 'question': '507、1949年3月,毛泽东在( )召开的中共七届二中全会上发表了关于革命胜利后要警惕资产阶级“糖衣炮弹”的侵袭的讲话。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 1991 ', 'B、 1992 ', 'C、 1993 ', 'D、 1994 '], 'question': '508、邓小平著名的南方谈话发表于( )年。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 广东海丰县赤山约 ', 'B、 广东陆丰县 ', 'C、 浙江萧山县衙前村 ', 'D、 湖南衡山县白果 '], 'question': '509、1921年9月,中国共产党在( )领导创建了第一个农民协会 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 《关于建国以来党的若干历史问题的决议》 ', 'B、 《解放思想,实事求是,团结一致向前看》 ', 'C、 《实践是检验真理的唯一标准》 ', 'D、 《反对本本主义》 '], 'question': '510、1978年12月13日,邓小平发表( )的讲话,成为党的十一届三中全会的主题报告。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 先进性 ', 'B、 革命性 ', 'C、 进步性 ', 'D、 战斗性 '], 'question': '511、“三个代表”是中国共产党的( )的集中体现。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 《关于正确处理人民内部矛盾的问题》 ', 'B、 《论十大关系》 ', 'C、 《目前形势和我们的任务》 ', 'D、 《论人民民主专政》 '], 'question': '512、1956年4月,毛泽东发表( ),初步提出了中国社会主义建设的基本方针,就是要把国内外一切积极因素调动起来,为社会主义事业服务。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 资产阶级 ', 'B、 农民阶级 ', 'C、 民族资产阶级 ', 'D、 大资产阶级 '], 'question': '513、统一战线中的领导权问题,实质上是无产阶级和( )谁领导谁的问题。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 消灭富农 ', 'B、 限制富农 ', 'C、 保护富农 ', 'D、 中立富农 '], 'question': '514、1931年,毛泽东制定的土地革命路线中,对待富农的政策是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 中共十四大 ', 'B、 中共十五大 ', 'C、 中共十六大 ', 'D、 中共十七大 '], 'question': '515、把“三个代表”重要思想写入党章的会议的( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 九一八 ', 'B、 八一三 ', 'C、 七七 ', 'D、 华北 '], 'question': '516、1937年,日本侵略者挑起( )事变,全国抗日战争爆发。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 对话不对抗、结盟友好 ', 'B、 自主对抗,结盟友好 ', 'C、 对话对抗、结盟结伴 ', 'D、 对话而不对抗、结伴而不结盟 '], 'question': '517、党的十九大报告中强调要坚持多边主义,建设全球伙伴关系,走出一条“( )”的国与国交往新路。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 党的十四届四中全会 ', 'B、 党的十六届四中全会 ', 'C、 党的十五届六中全会 ', 'D、 党的十七届四中全会 '], 'question': '518、首次明确提出“提高党的建设科学化水平”这一重大命题的会议是( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 一二·一运动 ', 'B、 五四运动 ', 'C、 一二·九运动 ', 'D、 五二0运动 '], 'question': '519、1935年,在中国共产党的组织和领导下,针对日本制造的“华北事变”,北平学生举行了声势浩大的抗日救亡示威游行活动,这就是著名的( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 红军穿越大草地进入甘肃、陕西 ', 'B、 中央红军同陕北红军会师 ', 'C、 红军三大主力在会宁会师 ', 'D、 遵义会议召开 '], 'question': '520、标志红军二万五千里长征胜利结束的是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 开创了井冈山革命根据地 ', 'B、 胜利完成二万五千里长征 ', 'C、 开赴抗日战争的前线 ', 'D、 粉碎了国民党的三次军事“围剿” '], 'question': '521、"江山如此多娇,引无数英雄竞折腰。"毛泽东写这首词的时候,中国工农红军( ) ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 《开罗宣言》 ', 'B、 《雅尔塔宣言》 ', 'C、 《时局宣言》 ', 'D、 《八一宣言》 '], 'question': '522、1935年8月1日,中共驻共产国际代表团发表《为抗日救国告全国同胞书》即( ),号召各党派抛弃过去的成见,停止内战,一致对外,建立抗日民族统一战线。初步纠正了“左”倾关门主义,扩大了抗日民族统一战线阵营的范围。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 坚持密切联系群众,反对形式主义、官僚主义 ', 'B、 坚持民主集中制原则,反对独断专行、软弱涣散 ', 'C、 坚持党的纪律,反对自由主义 ', 'D、 坚持党性原则,反对无政府主义 '], 'question': '523、党的十五届六中全会提出了“八个坚持、八个反对”,下列不属于“八个坚持八个反对”的一项是( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 上海 ', 'B、 昆明 ', 'C、 北平 ', 'D、 天津 '], 'question': '524、1945年“一二·一血案”发生的地点是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 发展社会主义社会生产力 ', 'B、 全面建成小康社会 ', 'C、 实现社会主义现代化和中华民族伟大复兴 ', 'D、 建设社会主义现代化强国 '], 'question': '525、党的十九大报告指出,新时代中国特色社会主义思想,明确坚持和发展中国特色社会主义,总任务是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 “四一二”反革命政变 ', 'B、 马日事变 ', 'C、 “七一五”国民党中央“分共”会议 ', 'D、 南昌起义 '], 'question': '526、标志着第一次国共合作全面破裂的是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 武汉一一瑞金一一上海一一延安 ', 'B、 上海一一武汉一一瑞金一一延安 ', 'C、 武汉一一上海一一瑞金一一延安 ', 'D、 上海一一广州一一武汉一一延安 '], 'question': '527、从大革命失败后到抗日战争时期,中共中央所在地的迁移顺序是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 战略防御、战略进攻、战略决战 ', 'B、 战略防御、战略相持、战略反攻 ', 'C、 战略防御、战略相持、战略决战 ', 'D、 战略防御、战略进攻、战略追击 '], 'question': '528、人民解放战争经历了( )三个战略阶段,取得了解放战争的伟大胜利。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 叶挺 ', 'B、 张发奎 ', 'C、 叶剑英 ', 'D、 张太雷 '], 'question': '529、1927年12月,我党领导发动的广州起义中,英勇牺牲的领导人是( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 百团大战 ', 'B、 长城抗战 ', 'C、 淞沪会战 ', 'D、 反“扫荡”、反“清乡”斗争 '], 'question': '530、1941年9月25日,河北省易县狼牙山地区八路军战士马宝玉、胡德林、胡福才、宋学义、葛振林为掩护党政领导机关和群众的转移,主动把敌人吸引到悬崖绝壁,据险抵抗,在打完最后一粒子弹后,宁死不屈,毅然砸枪跳崖,人们称他们为“狼牙山五壮士”。 这次战斗发生的战役背景是:( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 1978年 ', 'B、 1980年 ', 'C、 1982年 ', 'D、 1983年 '], 'question': '531、( )年9月,邓小平首次提出了“建设有中国特色的社会主义”的科学命题。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 18亿亩 ', 'B、 19亿亩 ', 'C、 17亿亩 ', 'D、 15亿亩 '], 'question': '532、党的十八届五中全会要求坚持最严格的耕地保护制度,坚守耕地红线,实施藏粮于地、藏粮于技战略,提高粮食产能,确保谷物基本自给、口粮绝对安全。按照2016年《全国土地利用总体规划纲要(2006--2020年)调整方案》,我国的耕地红线是( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 历史转折期 ', 'B、 战略决胜期 ', 'C、 历史交汇期 ', 'D、 战略机遇期 '], 'question': '533、从十九大到二十大,是“两个一百年”奋斗目标的( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 徐向前 ', 'B、 邓小平 ', 'C、 朱德 ', 'D、 彭德怀 '], 'question': '534、百团大战的指挥者是( ) ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 县处级以上 ', 'B、 地、市以上 ', 'C、 省部以上 ', 'D、 乡(镇)以上 '], 'question': '535、从1999年开始,全党在( )领导班子和领导干部中,以整风精神分期分批深入开展了以“三讲”为主要内容的党性党风教育。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 党的十一大 ', 'B、 1978年12月的中央工作会议 ', 'C、 十一届三中全会 ', 'D、 党的十二大 '], 'question': '536、邓小平在( )闭幕会上作题为《解放思想,实事求是,团结一致向前看》的讲话。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 生产关系一定要适应生产力的发展 ', 'B、 经济建设一定要高速度向前发展 ', 'C、 社会主义阶段要实行“按劳分配” ', 'D、 经济指导方针要符合客观经济规律 '], 'question': '537、1958年中国共产党提出的建设社会主义的总路线,主要教训是( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 中共一大 ', 'B、 中共六大 ', 'C、 中共七大 ', 'D、 中共八大 '], 'question': '538、( )通过的《中国共产党章程》是中共独立自主制定的第一部党章。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 对资本主义工商业的社会主义改造 ', 'B、 对农业的社会主义改造 ', 'C、 对手工业的社会主义改造 ', 'D、 实现国家的社会主义工业化 '], 'question': '539、过渡时期总路线的主体是( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 马立训 ', 'B、 马永昌 ', 'C、 马海德 ', 'D、 马本斋 '], 'question': '540、抗日战争时期,在华北平原上活跃着一支以回民兄弟为主组成的抗日部队,毛泽东称其为“百战百胜的回民支队”。这支部队的司令员是( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 先进的社会主义生产关系与落后社会生产力的矛盾 ', 'B、 无产阶级同资产阶级之间的矛盾 ', 'C、 人民日益增长的物质文化需要同落后的社会生产之间的矛盾 '], 'question': '541、十九大以前概况的我国社会主义初级阶段的主要矛盾是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 同中国国民党建立统一战线的策略 ', 'B、 发动武装起义、开展土地革命的方针 ', 'C、 坚持共产党领导权和巩固工农联盟的总方针 ', 'D、 彻底的反帝反封建的民主革命纲领 '], 'question': '542、1922年7月,中国共产党第二次全国代表大会制定了( ) ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 毛泽东思想 ', 'B、 邓小平理论 ', 'C、 “三个代表”重要思想 ', 'D、 中国特色社会主义理论 '], 'question': '543、马克思列宁主义基本原理与中国具体实践相结合产生的第二次理论飞跃是形成了( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 东南部地区 ', 'B、 农村和西部地区 ', 'C、 西北地区 ', 'D、 东北地区 '], 'question': '544、全面建设小康社会的难点在( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 战略防御阶段 ', 'B、 战略决战阶段 ', 'C、 战略相持阶段 ', 'D、 战略反攻阶段 '], 'question': '545、从1937年卢沟桥事变到1938年10月广州、武汉失守,中国抗日战争处于( ) ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 毛泽东的《我的一张大字报》 ', 'B、 八届十一中全会召开 ', 'C、 “二月逆流” ', 'D、 上海《文汇报》上发表《评新编历史剧《海瑞罢官》》 '], 'question': '546、标志着“文化大革命”的全面发动的是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 生存权、民主权 ', 'B、 发展权 、民主权 ', 'C、 生存权、发展权 ', 'D、 自由权 、民主权 '], 'question': '547、发展中国家最基本最重要的人权是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 实事求是,一切从实际出发,理论联系实际 ', 'B、 从群众中来,到群众中去的群众路线 ', 'C、 独立自主,自力更生 ', 'D、 党的思想建设 '], 'question': '548、1978年6月2日,邓小平在全军政治工作会议上发表重要讲话,对刚刚开展的真理标准问题讨论给予支持,并再次阐述毛泽东关于( )的观点。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 纠正陈独秀右倾机会主义错误 ', 'B、 决定将革命重心由城市转入到农村 ', 'C、 确定开展土地革命的方针 ', 'D、 确定了武装反抗国民党反动派的总方针 '], 'question': '549、八七会议的主要内容不包括( ) ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 47.2万 ', 'B、 52万 ', 'C、 55.5万 ', 'D、 58万 '], 'question': '550、1948年11月6日到1949年1月10日,华东野战军和中原野战军发动的淮海战役,共歼灭国民党( )人。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 共产党员以组织的身份整体加入国民党 ', 'B、 新三民主义的纲领与共产党在民主革命阶段的纲领基本一致 ', 'C、 民党二大的成功召开标志着第一次国共合作的正式形成 ', 'D、 在第一期黄埔军校中没有共产党员和共青团员 '], 'question': '551、关于第一次国共合作,下列表述正确的一项是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 资本主义道路在中国行不通 ', 'B、 俄国十月革命为中国提供了经验 ', 'C、 民主革命中包含了社会主义因素 ', 'D、 中国国情决定中国革命必须分两步走 '], 'question': '552、毛泽东在《中国革命和中国共产党》中论述了民主革命和社会主义革命的关系。他指出: “民主革命是社会主义革命的必要准备,社会主义革命是民主革命的必然趋势。”这两个革命阶段能够有机连接的原因是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 吴佩孚 ', 'B、 孙传芳 ', 'C、 孙殿英 ', 'D、 张作霖 '], 'question': '553、北伐战争开始前,盘踞在浙江、江苏、安徽、福建和江西等东南省份的军阀是?( ) ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 《中国革命和中国共产党》 ', 'B、 《在晋绥干部会议上的讲话》 ', 'C、 《新民主主义论》 ', 'D、 《论人民民主专政》 '], 'question': '554、1939年,毛泽东第一次提出新民主主义革命的科学概念的著作是( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 重预防、强高压、长震慑 ', 'B、 重遏制、强高压、长震慑 ', 'C、 重遏制、不减压、长震慑 ', 'D、 重遏制、强高压、长威慑 '], 'question': '555、反腐败斗争中要坚持( ),坚决防止党内形成利益集团。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 《和平建国纲领》 ', 'B、 《国内和平协定最后修正案》 ', 'C、 《双十协定》 ', 'D、 《共同纲领》 '], 'question': '556、1945年国共重庆谈判签署的协议是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 相当力量的红军的存在,是造成工农武装割据的重要条件 ', 'B、 全国革命形势对红色政权影响很大 ', 'C、 良好的群众基础是红色政权存在的必要条件 ', 'D、 中国共产党的正确领导是红色政权存在的最重要条件 '], 'question': '557、第五次反“围剿”的失败,充分证明了( ) ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 叶挺 ', 'B、 黄平 ', 'C、 周文雍 ', 'D、 张太雷 '], 'question': '558、广州起义的总指挥是( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 50 ', 'B、 60 ', 'C、 70 ', 'D、 80 '], 'question': '559、2020年是中国人民志愿军入朝作战( )周年。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 社会主义社会存在敌我矛盾和人民内部矛盾两类性质根本不同的矛盾 ', 'B、 民族资产阶级内部的矛盾属于人民内部矛盾 ', 'C、 敌我矛盾和人民内部矛盾都可以通过民主的、说服教育的方法去解决 ', 'D、 毛泽东第一次提出了正确处理人民内部矛盾的命题 '], 'question': '560、1957年6月9日毛泽东的《关于正确处理人民内部矛盾的问题》在《人民日报》公开发表。关于人民内部矛盾论述,下列选项不正确的是( ) 。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 洛川会议 ', 'B、 中共七大 ', 'C、 中共七届二中全会 ', 'D、 遵义会议 '], 'question': '561、解决了由新民主主义革命转变为社会主义革命重大的问题是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 选举政府组成人员 ', 'B、 制定宪法 ', 'C、 制定经济发展规划 ', 'D、 审议政府工作报告 '], 'question': '562、1954年9月,第一届全国人民代表大会第一次会议在北京召开,会议的首要任务是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 国防 ', 'B、 保卫国防 ', 'C、 保家卫国 ', 'D、 全民国防 '], 'question': '563、加强国防教育,增强( )观念,使关心国防、热爱国防、建设国防、保卫国防成为全社会的思想共识和自觉行动。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 创新、协调、绿色、开放、共享 ', 'B、 创造、协调、生态、开放、共享 ', 'C、 创新、统筹、绿色、开放、共享 ', 'D、 创造、统筹、生态、开放、共享 '], 'question': '564、发展是解决我国一切问题的基础和关键,发展必须是科学发展,必须坚定不移贯彻( )的发展理念。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 ①②③④ ', 'B、 ①②③ ', 'C、 ①③④ ', 'D、 ②③④ '], 'question': '565、20世纪70年代,中国在外交上取得的主要成就有( )。①以五大国之一的地位参加日内瓦国际会议②恢复在联合国的合法席位③中美关系开始正常化④与中国建立外交关系的国家增加到100多个 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 反右派斗争结束时,全国共有55万多人被划为“右派分子” ', 'B、 划为右派的,大多数是敌视党和社会主义的 ', 'C、 反右派斗争扩大化给党内政治生活带来消极影响 ', 'D、 对极少数右派分子对党的进攻进行反击是必要的、正确的 '], 'question': '566、关于“反右派”斗争,下列表述错误的一项是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 西藏宗教领袖 ', 'B、 西藏地方政府 ', 'C、 西藏自治政府 ', 'D、 西藏临时政府 '], 'question': '567、1951年与中央人民政府签署和平解放西藏协议的是( ) ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 谢晋元 ', 'B、 姚子青 ', 'C、 吴克仁 ', 'D、 夏国章 '], 'question': '568、1937年,八一三淞沪抗战爆发,国民党军第88师524团副团长( )率部在苏州河北岸的四行仓库,坚持四昼夜,打退日军数十次进攻。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 西安事变的和平解决 ', 'B、 八一三事变后国民政府发表自卫声明 ', 'C、 红军改编为国民革命军 ', 'D、 国民党公布《中共中央为公布国共合作宣言》并发表蒋介石谈话 '], 'question': '569、国共两党实现第二次合作的标志是( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 在新的历史条件下继续夺取中国特色社会主义伟大胜利的时代 ', 'B、 决胜全面建成小康社会、进而全面建设社会主义现代化强国的时代 ', 'C、 全国各族人民不断创造美好生活、逐步实现全体人民共同富裕的时代 ', 'D、 在全面创新驱动下与过去发展途径和发展方式完全不同的新时代 '], 'question': '570、党的十九大报告指出: “经过长期努力,中国特色社会主义进入了新时代,这是中国发展新的历史方位。” “新时代”是对中国特色社会主义经济、政治、文化等方面状况发生重大变化的新概括。下列不属于新时代含义的一项是( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 晋察冀抗日根据地 ', 'B、 晋西南抗日根据地 ', 'C、 晋冀豫抗日根据地 ', 'D、 山东抗日根据地 '], 'question': '571、抗日战争时期,被中共中央誉为“敌后模范的抗日根据地及统一战线的模范区”的是( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 中国共产党的领导 ', 'B、 人民利益为根本出发点 ', 'C、 以经济建设为中心 ', 'D、 “五位一体”总体布局 '], 'question': '572、( )是中国特色社会主义最本质的特征,是中国特色社会主义制度的最大优势。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 中共十一届五中全会 ', 'B、 中共十一届六中全会 ', 'C、 中共十一届七中全会 ', 'D、 中共十二大 '], 'question': '573、1981年6月27日至29日,( )在北京召开。会议通过了《关于建国以来党的若干历史问题的决议》,标志着党在指导思想上拨乱反正任务的胜利完成。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 一切从实际出发 ', 'B、 正确执行党的政策 ', 'C、 实行民主集中制 ', 'D、 一切行动听指挥 '], 'question': '574、1961年1月27日,中共中央发布了《党政干部三大纪律八项注意(第二次修订草案)》,下列选项不属于“三大纪律”内容的一项是( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 长江三峡 ', 'B、 黄河小浪底 ', 'C、 南水北调 ', 'D、 长江葛洲坝 '], 'question': '575、1994年12月,我国( )工程正式开工。1997年11月8日,工程实现大江截流。大坝2006年5月20日全线建成,成为世界上最大的钢筋混凝土重力坝。大坝建成后充分发挥了防洪、通航、发电三大效益。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 信念坚定 ', 'B、 热爱人民 ', 'C、 执着精神 ', 'D、 实事求是 '], 'question': '576、( )是邓小平同志一生最鲜明的政治品格,也永远是中国共产党人应该挺起的精神脊梁。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 “三讲” ', 'B、 保持共产党员先进性教育 ', 'C、 加强党的作风建设 ', 'D、 深入学习实践科学发展观 '], 'question': '577、2008年9月,中央决定用一年半左右的时间,在全党开展( )活动。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 中国人民代表大会 ', 'B、 中国人民政治协商会议 ', 'C、 政务院会议 ', 'D、 中央政治局会议 '], 'question': '578、1949年9月21日,( )第一届全体会议在北平隆重开幕。毛泽东在开幕词中庄严地宣告:“占人类总数四分之一的中国人从此站立起来了。” ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 党的最高纲领和最低纲领 ', 'B、 中国共产党加入国民党的问题 ', 'C、 组织城市工人阶级武装起义 ', 'D、 发动农村革命运动 '], 'question': '579、1923年6月,中国共产党在广州召开了第三次代表大会,大会的主要议程是讨论( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 1947年9月 ', 'B、 1947年6月底 ', 'C、 1948年春 '], 'question': '580、刘邓大军率领的晋冀鲁豫野战军主力挺进大别山,揭开人民战争战略进攻序幕的时间是( ) ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 为解放长江以南奠定基础 ', 'B、 歼灭敌人有生力量,威胁南京和武汉 ', 'C、 标志着人民解放军开始转入战略反攻 ', 'D、 恢复了鄂豫皖根据地 '], 'question': '581、1947年刘邓大军挺进大别山,其最主要的意义是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 《论持久战》 ', 'B、 《关于目前形势和党的任务的决定》 ', 'C、 《实践论》 ', 'D、 《矛盾论》 '], 'question': '582、毛泽东在1938年5月写的( )驳斥了速胜论和亡国论。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 1983 ', 'B、 1984 ', 'C、 1985 ', 'D、 1986 '], 'question': '583、( )年中央“一号文件”颁布,指出联产承包制是在党的领导下中国农民的伟大创造,是马克思主义农业合作化理论在中国实践中的新发展。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 南昌 ', 'B、 宁冈 ', 'C、 瑞金 ', 'D、 广州 '], 'question': '584、1927年底,共产党人张太雷等领导发动起义并建立了苏维埃政府,其地点在( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 左权 ', 'B、 彭雪枫 ', 'C、 罗炳辉 ', 'D、 刘志丹 '], 'question': '585、1942年5月25日,在山西辽县十字岭,八路军副参谋长( )指挥部队突破日军包围时,壮烈牺牲。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 古田会议 ', 'B、 遵义会议 ', 'C、 八七会议 ', 'D、 瓦窑堡会议 '], 'question': '586、土地革命战争后期,中国共产党确立抗日民族统一战线策略的会议是( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 宗派主义 ', 'B、 党八股 ', 'C、 主观主义 ', 'D、 客观主义 '], 'question': '587、反对( )以整顿学风,是全党整风运动的中心内容。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 日本 ', 'B、 美国 ', 'C、 俄罗斯 ', 'D、 法国 '], 'question': '588、1918年第一次世界大战结束,西方列强把持的巴黎和会竟然决定把战败国德国在我国山东搜取的各种权利转让给( ),极大地激怒了中国人民。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 1988年10月 ', 'B、 1989年6月 ', 'C、 1989年11月 ', 'D、 1990年6月 '], 'question': '589、( ),中共十三届四中全会在北京召开,江泽民同志当选为中央委员会总书记。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 原始创新、集成创新、引进消化吸收再创新 ', 'B、 企业为主体、市场为导向、产学研结合 ', 'C、 自主创新、重点跨越、支撑发展、引领未来 ', 'D、 集中力量、重点突破、实现跨越式发展 '], 'question': '590、党的十八大以来,我国大力实施创新驱动发展战略,加快创新型国家建设步伐,成果丰硕。天宫、蛟龙、天眼、悟空、墨子、大飞机等重大科技成果相继问世。我国实施创新驱动发展战略所坚持的方针是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 职工股份红利 ', 'B、 资方的股息红利 ', 'C、 城市建设附加费 ', 'D、 企业发展税后留存 '], 'question': '591、“四马分肥”是社会主义改造中对资本主义企业的赎买方式,指企业利润按国家征收的所得税金、企业公积金、职工福利奖金和( )四部分。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 中国共产党第十三次全国代表大会 ', 'B、 中国共产党第十二次全国代表大会 ', 'C、 中国共产党第十一届中央委员会第三次全体会议 ', 'D、 中国共产党第十四次全国代表大会 '], 'question': '592、( )系统论述了社会主义初级阶段理论,全面阐述了党的“一个中心,两个基本点”的基本路线 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 6、12 ', 'B、 6、14 ', 'C、 8、14 ', 'D、 8、12 '], 'question': '593、“( )个明确”、“( )个坚持”是习近平新时代中国特色社会主义思想的核心内容。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 反“扫荡”斗争 ', 'B、 百团大战 ', 'C、 枣宜会战 ', 'D、 徐州会战 '], 'question': '594、地道战、地雷战、麻雀战、破袭战、围困战等武装斗争形式是根据地军民在1941年的( )中创造的,充分发挥了人民战争的威力,有效地打击了敌人。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 雁门关战役 ', 'B、 百团大战 ', 'C、 阳明堡战役 ', 'D、 平型关战役 '], 'question': '595、1940年8月至12月,八路军对华北日军发动的大规模进攻战役是( ) ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 实现中华民族伟大复兴 ', 'B、 全面奔小康 ', 'C、 全面依法治国 ', 'D、 全面从严治党 '], 'question': '596、党的十九大报告指出,( )是全体中国人共同的梦想。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 战争与和平 ', 'B、 和平与发展 ', 'C、 环保与发展 ', 'D、 环保与和平 '], 'question': '597、( )是当代世界的两大主题。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 艾格妮丝•史沫特莱 ', 'B、 埃德加•斯诺 ', 'C、 安娜•路易斯•斯特朗 ', 'D、 博复礼 '], 'question': '598、著有《西行漫记》、向海外介绍红军长征的外国记者是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 ①③④ ', 'B、 ②③④ ', 'C、 ①②③④ ', 'D、 ①②④ '], 'question': '599、邓小平建设有中国特色社会主义理论包含的内容有( )。①社会主义初级阶段的理论 ②实现三步走的战略部署③社会主义初级阶段的基本路线 ④“一国两制”的构想 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 “三讲”活动 ', 'B、 保持共产党员先进性教育活动 ', 'C、 加强党的作风建设活动 ', 'D、 深入学习实践科学发展观活动 '], 'question': '600、根据中共十六大和十六届四中全会精神,中共中央从2005年1月起,在全党开展了以实践“三个代表”重要思想为主要内容的( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 1950年10月 ', 'B、 1951 年10月 ', 'C、 1952年10月 ', 'D、 1953年10月 '], 'question': '601、( ),为了抗美援朝、保家卫国,中共中央命令中国人民志愿军出兵朝鲜作战,并任命彭德怀为志愿军司令员兼政治委员。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 鄂豫边界武装起义 ', 'B、 湘赣边界秋收起义 ', 'C、 湘鄂西武装起义 ', 'D、 海陆丰秋收起义 '], 'question': '602、1927年9月9日,作为中共中央特派员的毛泽东领导发动了( ) ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 湘南 ', 'B、 茨坪 ', 'C、 宁冈砻市 ', 'D、 永新 '], 'question': '603、1928年4月,朱德、陈毅率领工农革命军向井冈山革命根据地转移,与毛泽东领导的湘赣边界秋收起义部队在( )会师。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 湘鄂西革命根据地 ', 'B、 鄂豫皖革命根据地 ', 'C、 中央革命根据地 ', 'D、 左右江革命根据地 '], 'question': '604、1930年到1931年,在红一方面军三次反“围剿”斗争胜利的基础上形成了( ) ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 列宁主义 ', 'B、 新民主主义 ', 'C、 中国特色社会主义 ', 'D、 毛泽东思想 '], 'question': '605、把( )作为党的指导思想并写入党章,是中共七大的历史性贡献。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 中国共产党第十四次全国代表大会 ', 'B、 中国共产党第十六次全国代表大会 ', 'C、 中国共产党第十一届中央委员会第三次全体会议 ', 'D、 中国共产党第十二届中央委员会第二次全体会议 '], 'question': '606、( )明确提出了全面建设小康社会的奋斗目标,要求全党进一步开创中国特色社会主义新局面 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 内线防御为主 ', 'B、 内外结合,外线反攻为主 ', 'C、 内线相持为主 ', 'D、 内外结合,外线决战为主 '], 'question': '607、人民解放军在战争第二年作战的基本特征是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 《新民主主义论》 ', 'B、 《目前形势和我们的任务》 ', 'C、 《在晋绥干部会议上的讲话》 ', 'D、 《将革命进行到底》 '], 'question': '608、1948年4月,毛泽东完整地提出新民主主义革命总路线的著作是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 决定当代中国命运的关键选择 ', 'B、 促进当代中国发展的重要因素 ', 'C、 推动当代中国进步的重要原因 ', 'D、 形成当代世界格局的重要力量 '], 'question': '609、改革开放是( ),是发展中国特色社会主义、实现中华民族伟大复兴的必由之路。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 形式多样 ', 'B、 礼尚往来 ', 'C、 合作共赢 ', 'D、 经贸优先 '], 'question': '610、20世纪90年代,在同广大发展中国家发展关系时,中国提出了“平等互利、讲求实效、( )、共同发展”的经济合作四项原则。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 和平共处 ', 'B、 构筑世界新秩序 ', 'C、 维护世界和平 ', 'D、 抛弃冷战思维 '], 'question': '611、1982年,为了争取和平、寻求建立更均衡的对外关系,中国政府把反对霸权主义、( )、加强同第三世界的团结合作,作为新时期基本的对外方针。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 马克思 ', 'B、 列宁 ', 'C、 毛泽东 ', 'D、 邓小平 '], 'question': '612、“科学技术是第一生产力”的论断是( )提出的。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 形成了以经济建设为中心的正确路线 ', 'B、 全面推进党的建设新的伟大工程 ', 'C、 开辟了中国特色社会主义道路,形成了中国特色社会主义理论体系 ', 'D、 以人为本,以最广大人民群众的根本利益为出发点和落脚点 '], 'question': '613、改革开放以来我们取得一切成绩和进步的根本原因,归结起来就是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 1921年 ', 'B、 1927年 ', 'C、 1928年 ', 'D、 1931年 '], 'question': '614、( )8月1日,南昌起义打响了武装反抗国民党反动派的第一枪,标志着中国共产党独立领导武装斗争的开始。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 红二十五军 ', 'B、 红二十六军 ', 'C、 红二十七军 ', 'D、 红二十八军 '], 'question': '615、( )历时10个月,途径4个省,转战近万里,于1935年9月15日到达山新生延川县永平镇(今永坪),16日同陕甘红军会师,成为红军长征中先期到达陕北的第一支队伍。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 到21世纪中叶再翻两番,达到发达国家水平 ', 'B、 到21世纪中叶再翻两番,达到全面小康社会水平 ', 'C、 到21世纪中叶再翻两番,达到中等发达国家水平 ', 'D、 到21世纪中叶再翻两番,达到西方目前的发展水平 '], 'question': '616、邓小平提出了我国现代化发展“三步走”战略:第一步,从1981年到1990年国民生产总值翻一番,实现温饱;第二步,从1991年到20世纪末再翻一番,达到小康;第三步,( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 15 ', 'B、 17 ', 'C、 19 ', 'D、 21 '], 'question': '617、1935年5月25日,红一军团第一师第一团( )名勇士在安顺场强渡大渡河,一举突破了被国民党军视为不可逾越的天险。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 惩治腐败 ', 'B、 发展生产力 ', 'C、 改革开放 ', 'D、 科技创新 '], 'question': '618、邓小平曾指出,决定中国命运的一招是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 思想和作风问题 ', 'B、 军事和组织问题 ', 'C、 筹款和征兵问题 ', 'D、 政治和军事问题 '], 'question': '619、1935年1月,中国共产党在遵义会议上解决的主要问题是( ) ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 渡江战役开始 ', 'B、 孟良崮战役开始 ', 'C、 刘邓大军挺进大别山 ', 'D、 三大战役开始 '], 'question': '620、揭开人民解放军全国性战略进攻序幕的是( ) ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 1941年和1942年中国人民的抗日战争进入了极端困难的阶段 ', 'B、 抗日战争取得最后胜利的决定性力量是中国共产党领导的军民抗战 ', 'C、 1938年10月日本侵略军占领广州、武汉后抗日战争进入战略相持阶段 ', 'D、 中国共产党领导的军队在敌后开展的是阵地战 '], 'question': '621、关于抗日战争,下列表述不正确的一项是( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 南泥湾 ', 'B、 金盆湾 ', 'C、 槐树庄 ', 'D、 大风川 '], 'question': '622、1941年初,八路军359旅开赴( )地区,实行“屯田政策”,开展大生产运动。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 五卅运动 ', 'B、 省港大罢工 ', 'C、 香港海员大罢工 ', 'D、 京汉铁路工人大罢工 '], 'question': '623、1925年,以( )为起点,掀起了全国范围的大革命高潮 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 平型关大捷 ', 'B、 台儿庄战役 ', 'C、 武汉会战 ', 'D、 长沙大捷 '], 'question': '624、全面抗战爆发后,八路军打的第一个大胜仗是( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 无产阶级 ', 'B、 资产阶级 ', 'C、 农民阶级 ', 'D、 工人阶级 '], 'question': '625、近代中国人数最多的被剥削阶级是( ) ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 《中苏友好同盟条约》 ', 'B、 《中苏友好同盟互助条约》 ', 'C、 《中苏新约》 ', 'D、 《中苏双边互利互助协定》 '], 'question': '626、1950年2月,毛泽东访问苏联期间同苏联签订的条约是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 十八届六中全会 ', 'B、 十八届五中全会 ', 'C、 十八届四中全会 ', 'D、 十八届三中全会 '], 'question': '627、党的( )作出了全面推进依法治国的顶层设计,制定了路线图、施工图,在我国社会主义法治史上具有里程碑意义。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 1987 ', 'B、 1982 ', 'C、 1979 ', 'D、 1978 '], 'question': '628、邓小平于( )年6月指出:“我是主张改革的,不改革就没有出路,旧的那一套经过几十年的实践证明是不成功的。” ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 第一次 ', 'B、 第二次 ', 'C、 第三次 ', 'D、 第四次 '], 'question': '629、“皓电”进一步表明国民党顽固派妄图把共产党领导的绝大部分军队驱逐到黄河以北,同日军配合夹击消灭八路军、新四军的险恶用心,成为( )反共高潮的起点。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 景海鹏 ', 'B、 杨利伟 ', 'C、 翟志刚 ', 'D、 刘伯明 '], 'question': '630、2003年10月15日, “神舟五号”载人飞船成功发射升空,飞船环绕地球飞行14圈。作为我国第一位字航员的( ),在走出返回舱时说的第一句话是: “这是祖国历史上最辉煌的一页,也是我生命中最伟大的一天。” ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 军事战略错误 ', 'B、 社会制度腐败 ', 'C、 经济技术落后 ', 'D、 思想观念保守 '], 'question': '631、从1840年鸦片战争到1919年五四运动的80年间,中国人民面对外来侵略进行了英勇顽强的反抗,但历次的反侵略战争中,都以中国失败、中国政府被迫签订丧权辱国的条约而告终。从外部因素看,当然是敌人力量强大,而从中国内部因素来分析,其根本原因是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 7位 ', 'B、 8位 ', 'C、 9位 ', 'D、 10位 '], 'question': '632、中华人民共和国的元帅中,有( )参加了红军长征。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 《目前的形势和我们的任务》 ', 'B、 《论人民民主专政》 ', 'C、 《新民主主义论》 ', 'D、 《论联合政府》 '], 'question': '633、1949年6月30日毛泽东发表了( ),向全中国人民阐述了中国共产党在建立新中国问题上的主张。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 1982 ', 'B、 1984 ', 'C、 1987 ', 'D、 1992 '], 'question': '634、邓小平提出“计划和市场都是经济手段”论断的时间是在( )年。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 产权制度 ', 'B、 分配制度 ', 'C、 交易制度 ', 'D、 财政制度 '], 'question': '635、经济体制改革必须以完善( )和要素市场化配置为重点,实现产权有效激励、要素自由流动。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 七届二中全会 ', 'B、 七届三中全会 ', 'C、 八大 ', 'D、 八届一中全会 '], 'question': '636、毛泽东在党的( )提出了“不要四面出击”的方针。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 实事求是 ', 'B、 解放思想 ', 'C、 团结一致 ', 'D、 坚持共产党的领导 '], 'question': '637、( )是无产阶级世界观的基础,是马克思主义的思想基础。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 国营经济 ', 'B、 私人资本主义经济 ', 'C、 合作社经济 ', 'D、 国家资本主义经济 '], 'question': '638、从中华人民共和国成立到社会主义改造基本完成,是外国从新民主主义革命到社会主义的过渡时期,这一时期,个体经济向社会主义集体经济过渡的形式是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 进行了土地革命 ', 'B、 取得了反“围剿”的胜利 ', 'C、 工作重心转移到农村 ', 'D、 建立农村革命根据地 '], 'question': '639、国共十年对峙时期,中共得到农民衷心拥护的原因是( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 河南南街村 ', 'B、 江苏华西村 ', 'C、 山西大寨村 ', 'D、 安徽小岗村 '], 'question': '640、1978年,( )的18位农民在土地承包责任书上按下了红手印,拉开了中国改革开放的序幕 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 《关于发展农业合作社的决议》 ', 'B、 《关于农业生产互助合作的决议(草案)》 ', 'C、 《关于农村合作化问题》 ', 'D、 《中国土地法大纲》 '], 'question': '641、错误指责邓子恢在主持中央农村工作中犯了"右倾机会主义错误"的文件是( ) ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 民营企业 ', 'B、 国有企业 ', 'C、 所有制 ', 'D、 经济体制 '], 'question': '642、党的十九大报告中提出,要深化( )改革,发展混合所有制经济,培育具有全球竞争力的世界一流企业。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 “九一三”事件 ', 'B、 四五运动 ', 'C、 “一月革命” ', 'D、 《二月提纲》 '], 'question': '643、1976年,为粉碎“四人帮”奠定了群众基础的是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 十一届三中全会 ', 'B、 十二大 ', 'C、 十三大 ', 'D、 十四大 '], 'question': '644、“文革”结束后,党的( )重新确立解放思想、实事求是的思想路线。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 马英九 ', 'B、 洪秀柱 ', 'C、 吴敦义 ', 'D、 连战 '], 'question': '645、2015年11月7日,中共中央总书记、国家主席习近平同台湾方面领导人( )在新加坡会面,就进一步推进两岸关系和平发展交换意见。这是1949年以来两岸领导人的首次会面。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 法国 ', 'B、 瑞典 ', 'C、 丹麦 ', 'D、 英国 '], 'question': '646、第一个和新中国正式建立外交关系的西方国家是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 中原解放区 ', 'B、 陕甘宁解放区 ', 'C、 豫皖苏解放区 ', 'D、 山东解放区 '], 'question': '647、1946年6月,国民党蒋介石发动全面内战始于进攻( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 保存富农经济 ', 'B、 限制富农经济 ', 'C、 征收富农多余的土地财产 ', 'D、 消灭富农经济 '], 'question': '648、建国初期,中国共产党在土地改革中对富农的政策是( ) ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 毛泽东 张国涛 陈独秀 董必武 ', 'B、 毛泽东 刘少奇 李大钊 王尽美 ', 'C、 毛泽东 何叔衡 刘仁静 陈潭秋 ', 'D、 毛泽东 李大钊 陈独秀 李达 '], 'question': '649、关于参加中共一大会议代表,下列正确的一组是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 新民主主义革命总路线 ', 'B、 土地革命总路线 ', 'C、 实现共产主义的最高纲领 ', 'D、 反帝反封建的民主革命纲领 '], 'question': '650、1922年召开的中共二大第一次明确提出了( ) ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 农村包围城市 ', 'B、 秋收起义 ', 'C、 革命根据地建设 ', 'D、 三湾改编 '], 'question': '651、( )从组织上确立了党对军队的领导,是把工农革命军建设成为无产阶级领导的新型人民军队的重要开端。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 马林 ', 'B、 孙中山 ', 'C、 陈独秀 ', 'D、 维津斯基 '], 'question': '652、第一次国共合作的党内合作方式的提出者是( ) ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 《论联合政府》 ', 'B、 《以自卫战争粉碎国民党的进攻》 ', 'C、 《关于目前国际形势的几点估计》 ', 'D、 《目前形势和我们的任务》 '], 'question': '653、1947年12月,毛泽东提出新民主主义革命三大经济纲领的报告是( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 阶级斗争 ', 'B、 急风暴雨式的群众斗争 ', 'C、 解决敌我矛盾 ', 'D、 “团结-批评-团结” '], 'question': '654、1957年2月,毛泽东发表了《关于正确处理人民内部矛盾的问题》的讲话,指出在社会主义基本制度确立后,正确处理人民内部矛盾已经成为国家政治生活的主题,解决人民内部矛盾,只能用民主的、说服的、教育的、( )的方法去解决。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 中共十届三中全会 ', 'B、 中共十届五中全会 ', 'C、 中共十一大 ', 'D、 中共十一届三中全会 '], 'question': '655、恢复邓小平在1976年被错误撤销的党内外的全部领导职务的会议是1977年7月召开的( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 实行农民的土地所有制 ', 'B、 到1952年春,除部分少数民族地区外,我国大陆普遍实行了土地改革 ', 'C、 没收地主的土地和所有财产,分给贫苦农民 ', 'D、 保护中农(包括富裕中农在内)的土地及其他财产,不得侵犯 '], 'question': '656、1950年冬到1952年底,党领导占全国人口一多半的新解放区进行了废除封建土地制度的改革,特别是1950年6月通过了《土地改革法》。下列选项关于土地改革阐述不正确的是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 陈毅 ', 'B、 项英 ', 'C、 叶挺 ', 'D、 张云逸 '], 'question': '657、1937年10月,国共两党在南京达成协议,将留在南方八省的红军和游击队(除琼崖红军游击队外)改编为国民革命军陆军新编第四军,由( )担任军长。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 抹杀农民阶级的革命性 ', 'B、 夸大资产阶级的作用 ', 'C、 放弃无产阶级的领导权 ', 'D、 忽视武装斗争的作用 '], 'question': '658、“统帅革命的资产阶级,联合革命的无产阶级,实行资产阶级民主革命”这一观点的错误实质在于( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 和平建国问题 ', 'B、 政权和军队问题 ', 'C、 军党分立问题 ', 'D、 训政和宪政问题 '], 'question': '659、1946年召开的政治协商会议,斗争的焦点是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 “四个自信” ', 'B、 “四个意识” ', 'C、 党章 ', 'D、 “八条规定” '], 'question': '660、党的十八大以来共开展12轮巡视,巡视277个地方、单位党组织,对16个省区市开展“回头看”,对4个单位进行“机动式”巡视,巡视工作聚焦坚持党的领导、加强党的建设、全面从严治党,以( )为政治标杆。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 "五反"运动 ', 'B、 整党运动 ', 'C、 镇压反革命运动 ', 'D、 "三反"运动 '], 'question': '661、1951年底到1952年春,中国共产党在党政机构工作人员中开展的运动是( ) ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 王明 ', 'B、 李立三 ', 'C、 瞿秋白 ', 'D、 博古 '], 'question': '662、提出"饮马长江,会师武汉",要求发动全国暴动、攻打武汉等中心城市的是( ) ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 《贯彻调整方针,保证安定团结》; ', 'B、 《目前的形势和任务》; ', 'C、 《党和国家领导制度的改革》; ', 'D、 《坚持思想基本原则》 '], 'question': '663、1980年,邓小平在中共中央政治局扩大会议上作( )的重要讲话,从领导制度、组织制度这一带根本性、全局性、稳定性和长期性的角度,总结了“文化大革命”的经验教训,提出必须改革现行领导猪肚存在的各种弊端。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 大凉山 ', 'B、 夹金山 ', 'C、 折多山 ', 'D、 岷山 '], 'question': '664、在长征途中,中央红军翻越的第一座大雪山是有“神仙山”之称的( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 大会明确指出中国革命现阶段的性质是资产阶级民主革命 ', 'B、 党的六大选举了向忠发为中央政治局常委及主席 ', 'C、 大会确定把建立农村根据地工作放在中心地位 ', 'D、 仍然把民族资产阶级看作革命的敌人 '], 'question': '665、1928年6月18日至7月11日,党的六大在莫斯科近郊五一村召开。关于这次大会,下列阐述不准确的一项是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 和平共处 ', 'B、 合作共赢 ', 'C、 交流互通 ', 'D、 共同发展 '], 'question': '666、党的十九大报告对新型国际关系的内涵做出了明确界定,就是“相互尊重,公平正义,( )”。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 中子弹 ', 'B、 导弹 ', 'C、 原子弹 ', 'D、 氢弹 '], 'question': '667、1964年10月16日,我国成功地爆炸了第一颗( ),有力地打破了超级大国的核垄断和核讹诈,提高了我国的国际地位。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 贝加尔湖 ', 'B、 鄂尔多斯 ', 'C、 呼伦贝尔 ', 'D、 温都尔汗 '], 'question': '668、1971年9月13日,林彪等人乘飞机仓皇出逃,在( )机毁人亡。“九一三”事件标志着林彪反革命集团彻底覆灭。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 忠诚干净担当 ', 'B、 忠诚廉洁担当 ', 'C、 忠实干净勤勉 ', 'D、 老实廉洁勤勉 '], 'question': '669、党的十九大报告指出,提拔重用牢固树立“四个意识”和“四个自信”、坚决维护党中央权威、全面贯彻执行党的理论和路线方针政策、( )的干部。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 科技兴军 ', 'B、 强军目标 ', 'C、 强军战略 ', 'D、 信息强军 '], 'question': '670、深化国防和军队改革是为了设计和塑造军队未来,关键是牵住党在新形势下的( )这个“牛鼻子"。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 五卅运动 ', 'B、 一二·九运动 ', 'C、 一二·一运动 ', 'D、 五二O运动 '], 'question': '671、1947年5月,以( )为高潮,反饥饿、反内战、反迫害运动扩大到国民党统治区60多个大中城市,形成了人民革命的第二条战线。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 十一 ', 'B、 十二 ', 'C、 十三 ', 'D、 十四 '], 'question': '672、1982年9月1日,邓小平在中国共产党第( )次全国代表大会上提出了“建设有中国特色社会主义”的主题。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 提出现在的世界是开放的世界 ', 'B、 建立经济特区 ', 'C、 建立全方位、多层次、宽领域的开放格局 ', 'D、 设立自由贸易区 '], 'question': '673、邓小平的对外开放思想中最具有远见卓识的伟大创举,最富有实践效应的重要内容是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 在台湾问题上中方重申了“一个中国”的原则 ', 'B、 全部美国武装力量和军事设施必须从台湾撤走 ', 'C、 任何一方都不应该在亚洲太平洋地区谋求霸权 ', 'D、 双方表示一致对苏保持军事合作 '], 'question': '674、1972年2月28日,中美双方在上海签署《中美联合公报》 (又称《上海公报》)。下列不属于《上海公报》内容的是( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 红二方面军 ', 'B、 红二十五军 ', 'C、 红四方面军 ', 'D、 中央红军 '], 'question': '675、1934年10月10日,中共中央、中革军委从瑞金出发,率领( )主力及中央、军委机关和直属部队共8.6万余人,开始长征。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 甘肃静宁、会宁地区 ', 'B、 陕北洛川地区 ', 'C、 陕北瓦窑堡地区 ', 'D、 陕北延安地区 '], 'question': '676、1936年10月,中国工农红军第一、二、四方面军胜利会师于( ),长征胜利结束。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 中共六届六中全会 ', 'B、 红四军第九次党代表大会 ', 'C、 中共六届四中全会 ', 'D、 中华苏维埃第一次全国代表大会 '], 'question': '677、1931年11月在江西瑞金召开的重要会议是( ) ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 党的十四大 ', 'B、 党的十五大 ', 'C、 党的十六大 ', 'D、 党的十七大 '], 'question': '678、( )对党章进行了修改,把中国特色社会主义理论体系写入党章。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 毛泽东 ', 'B、 朱德 ', 'C、 周恩来 ', 'D、 聂荣臻 '], 'question': '679、1947年11月12日石门的解放,使晋察冀和晋冀鲁豫两大解放区连成一片。( )对此给予了高度的评价,称之为“夺取大城市之创例”,并以《喜闻收复石门》为题赋诗祝贺。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 会议目的是确定抗日战争胜利后党的总方针 ', 'B、 毛泽东在会上作了《论新阶段》的报告 ', 'C、 基本纠正了王明的右倾投降主义错误 ', 'D、 维护和确立了毛泽东在全党的领导地位 '], 'question': '680、关于中共六届六中全会,下列表述不正确的一项是( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 北京共产主义小组 ', 'B、 上海共产主义小组 ', 'C、 武汉共产主义小组 ', 'D、 广州共产主义小组 '], 'question': '681、1920年8月,陈独秀等领导建立的中国最早的共产党组织是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 小康社会 ', 'B、 生活富裕 ', 'C、 共同富裕 ', 'D、 经济繁荣 '], 'question': '682、1992年初,邓小平在视察南方谈话中指出:社会主义的本质,是解放生产力,发展生产力,消灭剥削,消除两级分化,最终达到( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 毛泽东 ', 'B、 周恩来 ', 'C、 项英 ', 'D、 张国焘 '], 'question': '683、1931年11月27日,在中华苏维埃共和国临时中央政府执行委员会举行的第一次会议上,选举( )为临时中央政府执行委员会主席。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 进行大规模军事进攻 ', 'B、 以政治诱降为主,军事进攻为辅 ', 'C、 开展广泛的经济合作 ', 'D、 加紧经济封锁,断绝其对外联系 '], 'question': '684、1938年占领广州、武汉后,日本对国民政府的方针转变为( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 新中国成立后的一部临时宪法 ', 'B、 规定中华人民共和国是人民民主主义的国家 ', 'C、 《共同纲领》由全国人民代表大会通过 ', 'D、 建设新民主主义社会的行动纲领 '], 'question': '685、关于《中国人民政治协商会议共同纲领》,下列阐述不正确的一项是( ) ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 枪杆子里面出政权 ', 'B、 东风压倒西风 ', 'C、 一切反动派都是纸老虎 ', 'D、 没有调查就没有发言权 '], 'question': '686、1946年8月.毛泽东在延安会见美国进步女记者安娜·路易斯·斯特朗时提出了( )的著名论断。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 本世纪中叶 ', 'B、 2020 ', 'C、 2018 ', 'D、 2019 '], 'question': '687、坚决打赢脱贫攻坚战,确保到( )年我国现行标准下农村贫困人口实现脱贫,贫困县全部摘帽,解决区域性整体贫困,做到脱真贫、真脱贫 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 德文 ', 'B、 英文 ', 'C、 俄文 ', 'D、 日文 '], 'question': '688、《共产党宜言》是无数中国共产党人走上革命道路的启蒙经典,第一个全文翻译成中文的是浙江金华人陈望道。习近平总书记在讲述陈望道翻译《共产党宣言》的故事时,很深情又意味深长地讲了一句话, “真理的味道非常甜。”陈望道全文翻译的《共产党宣言》是从( )译本翻译过来的。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 政治问题 ', 'B、 社会问题 ', 'C、 经济问题 ', 'D、 思想路线问题 '], 'question': '689、毛泽东的《论十大关系》主要探讨的是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 十二届三中全会 ', 'B、 十四届三中全会 ', 'C、 十五届三中全会 ', 'D、 十六届三中全会 '], 'question': '690、2003年10月,党的( )通过《关于完善社会主义市场经济体制若干问题的决定》。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 深圳、珠海、汕头、福州 ', 'B、 深圳、珠海、海南、厦门 ', 'C、 深圳、珠海、汕头、厦门 ', 'D、 深圳、东莞、厦门、海南 '], 'question': '691、1980年5月16日,中共中央、国务院作出《关于广东、福建两省会议纪要》,决定在( )各划出一定范围的区域试办经济特区。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 深圳、珠海、广州、厦门 ', 'B、 深圳、珠海、海口、福州 ', 'C、 深圳、海口、汕头、广州 ', 'D、 深圳、珠海、汕头、厦门 '], 'question': '692、1980年8月,五届全国人大常委会第十五次会议决定,批准在广东、福建两省的( )设置经济特区 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 新时期 ', 'B、 新方位 ', 'C、 新时代 ', 'D、 新高度 '], 'question': '693、经过长期努力,中国特色社会主义进入了( ),这是我国发展新的历史方位 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 八国联军侵华战争 ', 'B、 中法战争 ', 'C、 中日甲午战争 ', 'D、 日本全面侵华战争 '], 'question': '694、1840年鸦片战争后,中国遭受到西方列强“坚船利炮”的欺凌不断加深,中华民族面临生死存亡的危机也日益严峻。中国这头“睡狮”在西方列强的隆隆炮火中逐渐苏醒,促使中国人民的民族意识开始普遍觉醒的重大事件是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 打倒蒋介石,解放全中国 ', 'B、 宜将剩勇追穷寇,不可沽名学霸王 ', 'C、 新中国万岁 ', 'D、 将革命进行到底 '], 'question': '695、1948年12月30日,毛泽东在为新华社所写的新年献词中发出了( )的伟大号召。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 建立经济特区,实行对外开放 ', 'B、 农村经济体制改革 ', 'C、 科技兴国,实施“863”计划 ', 'D、 实行民族区域自治 '], 'question': '696、20世纪80年代前期,邓小平说: “三十几年的经验是,关起门来搞建设是不行的,发展不起来。”为改变材料所述问题,我国所采取的对策是( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 不忘初心,继续前进 ', 'B、 不忘初心,方得始终 ', 'C、 不忘初心,牢记使命 ', 'D、 不忘初心,砥砺前行 '], 'question': '697、党的十九大的主题是:( ),高举中国特色社会主义伟大旗帜,决胜全面建成小康社会,夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利,为实现中华民族伟大复兴的中国梦不懈奋斗。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 毛泽东 ', 'B、 刘少奇 ', 'C、 周恩来 ', 'D、 陈云 '], 'question': '698、1951年2月,( )在中共中央政治局扩大会议上提出“三年准备、十年计划经济建设”的思想。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 中国的社会主义法制建设已经完善 ', 'B、 新中国的民主政治建设已经完善 ', 'C、 中国第一部社会主义类型的宪法产生 ', 'D、 政治协商会议使命结束 '], 'question': '699、1954年《中华人民共和国宪法》的制定,意味着( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 《新华日报》 ', 'B、 《挺进报》 ', 'C、 《大公报》 ', 'D、 《人民日报》 '], 'question': '700、抗日战争时期在国统区公开出版的中共中央机关报是( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 中原 ', 'B、 华东 ', 'C、 晋察冀 ', 'D、 晋冀鲁豫 '], 'question': '701、1946年6月26日,蒋介石反动集团以大举围攻( )解放区为起点,发动对解放区的全面进攻。人民解放军在各个战场上奋起反抗,全国解放战争正式爆发。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 英国首相撒切尔夫人 ', 'B、 香港总督麦理浩 ', 'C、 美国新泽西州西东大学教授杨力宇 ', 'D、 美国华人协会主席李耀基 '], 'question': '702、1982年1月11日,邓小平接见来华访问的( )时明确提出:叶九条“实际上就是一个国家,两种制度……不只是台湾问题,还有香港问题……” ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 青化砭战役 ', 'B、 羊马河战役 ', 'C、 孟良崮战役 ', 'D、 济南战役 '], 'question': '703、陈毅等指挥华东解放军全歼国民党整编74师的战役是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 济南战役、辽沈战役、淮海战役 ', 'B、 淮海战役、平津战役、渡江战役 ', 'C、 平津战役、渡江战役、太原战役 ', 'D、 辽沈战役、淮海战役、平津战役 '], 'question': '704、1948年9月12日至1949年1月31日,人民解放军和国民党军进行了以( )为主的大规模战略决战,共歼灭和改编国民党军154万余人,使国民党军的主力被基本消灭,从根本上动摇了国民党统治的基础。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 经济特区发展好 ', 'B、 珠海经济特区好 ', 'C、 经济特区搞得好 ', 'D、 珠海发展好 '], 'question': '705、1984年1月22日到2月17日,邓小平视察珠海、深圳等经济特区和广州、上海。在珠海,邓小平提笔写下了( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 ①②③ ', 'B、 ②③④ ', 'C、 ①②④ ', 'D、 ①③④ '], 'question': '706、1947年率领人民解放军主力首先挺进中原的是( )。①刘伯承、邓小平 ②彭德怀、贺龙③陈赓、谢富治 ④陈毅、粟裕 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 建立革命根据地 ', 'B、 城市革命相结合 ', 'C、 农民革命 ', 'D、 武装反抗国民党反动派 '], 'question': '707、1927年8月7日,中共中央在湖北汉口召开紧急会议,清算了大革命后期以陈独秀为代表的右倾投降主义错误,确定实行土地革命和( )的总方针。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 毛泽东 ', 'B、 张闻天 ', 'C、 周恩来 ', 'D、 刘少奇 '], 'question': '708、20世纪30年代,中国共产党内最早提出反对教条主义任务的领导人是( ) ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 最大 ', 'B、 第二大 ', 'C、 第三大 '], 'question': '709、1988年,我国决定在海南建省,把整个海南岛设为中国( )的省级经济特区。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 《论联合政府》 ', 'B、 《论共产党员的修养》 ', 'C、 《中国革命与中国共产党》 ', 'D、 《关于领导方法的若干问题》 '], 'question': '710、阐明党的三大作风是在( )一文中。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 以人民为中心 ', 'B、 全面 ', 'C、 可持续发展 ', 'D、 协调 '], 'question': '711、党的十九大报告指出,明确新时代我国社会主要矛盾是人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾,必须坚持( )的发展思想,不断促进人的全面发展、全体人民共同富裕。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 北伐军进军湖南 ', 'B、 八一南昌起义 ', 'C、 湘赣边秋收起义 ', 'D、 红军第五次反“围剿” '], 'question': '712、毛泽东的诗词是记载中国革命伟大历程的史诗。他的词“军叫工农革命,旗号镰刀斧头,匡庐(泛指江西)一带不停留,便向潇湘(泛指湖南)直进”描述的是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 安源路矿工人大罢工 ', 'B、 京汉铁路工人大罢工 ', 'C、 上海工人大罢工 ', 'D、 武汉码头工人大罢工 '], 'question': '713、从1922年1月至1923年2月,全国罢工达180多次,其中主要的有香港海员大罢工和( ) ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 长春、沈阳、锦州 ', 'B、 锦州、沈阳、长春 ', 'C、 锦州、长春、沈阳 ', 'D、 沈阳、锦州、长春 '], 'question': '714、东北解放军在辽沈战役中,对下列城市的解放,其先后顺序应是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 中国特色社会主义理论体系 ', 'B、 邓小平理论 ', 'C、 新民主主义革命理论 ', 'D、 毛泽东思想 '], 'question': '715、( )实现了马克思主义中国化的第一次历史性飞跃。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 贺龙、肖克 ', 'B、 王震、任弼时 ', 'C、 肖克、王震 ', 'D、 贺龙、任弼时 '], 'question': '716、1936年7月5日,红军第二、第六军团、红32军与红四方面军在甘孜会师后,奉中央革命军事委员会命令,组成红军第二方面军,( )分别任总指挥、政治委员。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 八届四中全会 ', 'B、 八届五中全会 ', 'C、 八届六中全会 ', 'D、 八届七中全会 '], 'question': '717、( )以后,各地普遍开展整顿人民公社的工作,遏制了急急忙忙向全民所有制过渡、向共产主义过渡的势头。全会规定的保持或恢复生活资料个人所有制和社员家庭副业的政策,尤其受到广大农民的欢迎。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 《关于加强和改进党的作风建设的决定》 ', 'B、 《关于建立社会主义市场经济体制的决定》 ', 'C、 《关于进一步加强农业和农村工作的决定》 ', 'D、 《关于加强统一战线工作的决定》 '], 'question': '718、2001年9月,中共十五届六中全会全面分析了进入新世纪党面临的新任务,审议通过了( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 林彪 ', 'B、 罗荣桓 ', 'C、 叶剑英 ', 'D、 粟裕 '], 'question': '719、1955年9月,中华人民共和国主席授予中国人民解放军军官以中华人民共和国元帅军衔及授予有功人员勋章典礼在北京隆重举行,朱德等10人被授予元帅军衔。十大元帅不包括( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 1939年 ', 'B、 1940年 ', 'C、 1941年 ', 'D、 1942年 '], 'question': '720、皖南事变发生在( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 新时期 ', 'B、 新时代 ', 'C、 民族复兴 ', 'D、 强国时代 '], 'question': '721、2012年11月,中国共产党第十八次全国代表大会召开,中国特色社会主义进入( ) ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 看齐意识 ', 'B、 法治意识 ', 'C、 民主意识 ', 'D、 纪律意识 '], 'question': '722、2016年1月29日,中共中央政治局召开会议,首次公开提出增强政治意识、大局意识、核心意识、( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 创新精神 ', 'B、 工匠精神 ', 'C、 劳模精神 ', 'D、 企业家精神 '], 'question': '723、党的十九大报告强调,要激发和保护( ),鼓励更多社会主体投身创新创业。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 是在新的历史条件下继续夺取中国特色社会主义伟大胜利的新时代 ', 'B、 是意味着与过去完全不同,另辟踝径,走向辉煌的新时代 ', 'C、 是决胜全面建成小康社会、进而全面建成现代化强国的新时代 ', 'D、 是我国日益走近世界舞台中央、不断为人类作出更大贡献的新时代 '], 'question': '724、党的十九大后,中国特色社会主义进入新时代,下列对“新时代”定义不准确的一项是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 1997年中共十五大政治报告中 ', 'B、 2000年5月在江苏、浙江、上海党建工作座谈会讲话中 ', 'C、 2001年庆祝中国共产党成立80周年大会讲话中 ', 'D、 2002年5月中共中央党校重要讲话中 '], 'question': '725、“社会主义政治文明”这一概念是江泽民同志在( )第一次提出来的。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 三大改造进行得过急过快过粗 ', 'B、 帝国主义对我国的长期封锁和破坏 ', 'C、 旧中国破、烂、穷的经济状况 ', 'D、 “左”倾错误思想的指导 '], 'question': '726、1956一1976年20年间影响我国经济建设正确发展的根本原因是( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 抗美援朝运动 ', 'B、 整风运动 ', 'C、 镇压反革命运动 ', 'D、 土地改革运动 '], 'question': '727、1950年,我国开展的三大运动不包括( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 朝鲜 ', 'B、 苏联 ', 'C、 印度 ', 'D、 罗马尼亚 '], 'question': '728、第一个同新中国正式建立外交关系的国家是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 实现国民经济又好又快发展 ', 'B、 坚持党的正确领导 ', 'C、 实现社会主义现代化目标 ', 'D、 坚持中国特色社会主义道路 '], 'question': '729、加快转变经济发展方式是( )的必然要求。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 1948 ', 'B、 1949 ', 'C、 1950 ', 'D、 1951 '], 'question': '730、( )年6月15日,中国人民革命军事委员会发布命令,公布中国人民解放军军旗、军徽样式:中国人民解放军军旗为红底,上缀金黄色的五角星及“八一”二字;军徽为镶有金黄色边的五角红星,中嵌金黄色“八一”二字。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 徐寅生 ', 'B、 庄则栋 ', 'C、 容国团 ', 'D、 李富荣 '], 'question': '731、1959年4月5日,中国运动员( )荣获第二十五届世界乒乓球锦标赛男子单打冠军。这是中国运动员获得的第一个世界冠军。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 党的十二届二中全会; ', 'B、 党的十二届三中全会; ', 'C、 党的十三届三中全会; ', 'D、 党的十一届六中全会 '], 'question': '732、( )通过的《关于经济体制改革的决定》,总结了建国以来特别是十一届三中全会以来经济体制改革的经验,是全面进行体制改革的纲领性文献。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 海南 ', 'B、 台湾 ', 'C、 西北 ', 'D、 西南 '], 'question': '733、到1949年9月底,除( )和广东、广西部分地区外,全国大陆绝大部分地区获得解放。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 伟大征程 ', 'B、 伟大创新 ', 'C、 伟大改革 ', 'D、 伟大事业 '], 'question': '734、党的十八大以来,以习近平同志为核心的党中央以巨大的政治勇气和强烈的责任担当,统揽伟大斗争、伟大工程、( )、伟大梦想,推动了中国特色社会主义进入新时代。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 《论共产党员的修养》 ', 'B、 《论党》 ', 'C、 《论党内斗争》 ', 'D、 《论抗日民主政权》 '], 'question': '735、1939年7月,刘少奇在延安马列学院作了题为( )的著名演讲。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 陈毅 ', 'B、 贺龙 ', 'C、 邓小平 ', 'D、 叶剑英 '], 'question': '736、1967年2月批评“文化大革命”倒行逆施, 1976年又领导粉碎“四人帮”的是( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 “点燃你的梦想,激发你的热情” ', 'B、 “胜利永远属于拼搏” ', 'C、 “让世界更美好” ', 'D、 “同一个世界、同一个梦想” '], 'question': '737、2005年6月5日,北京奥运会志愿者标志发布,志愿者项目正式启动。6月26日,北京奥组委宣布第29届奥运会主题口号( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 吴文俊 袁隆平 ', 'B、 王选 黄昆 ', 'C、 金恰 刘东生 ', 'D、 李振声 谷超豪 '], 'question': '738、为了鼓励广大科技人员建功立业,从2000年起设立国家最高科技奖。2001年颁布的“2000年度国家科学技术奖”获奖者是( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 博古 ', 'B、 李德 ', 'C、 寻淮州 ', 'D、 方志敏 '], 'question': '739、1935年1月底,红十军团遭到严重损失。( )在狱中写下《可爱的中国》、《清贫》、《狱中纪实》等,抒发了高尚的爱国主义情怀和对共产主义的坚定信念,表现了坚贞不屈的革命气节。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 中小工商业者 ', 'B、 民族资产阶级 ', 'C、 城市小资产阶级 ', 'D、 大资产阶级 '], 'question': '740、大革命失败后,( )退出了革命阵营,中国革命转入低潮。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 430万 ', 'B、 220万 ', 'C、 127万 ', 'D、 460万 '], 'question': '741、解放战争爆发时,国民党的总兵力大约是( ) ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 改革开放 ', 'B、 全方位外交 ', 'C、 一国两制 ', 'D、 和谐世界 '], 'question': '742、1997年7月1日,香港回归祖国,标志着邓小平( )构想获得巨大成功。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 富强民主文明的国家 ', 'B、 富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国 ', 'C、 富强民主文明法治的国家 ', 'D、 农业、工业、科技、军事、服务全面现代化的强国 '], 'question': '743、“两个一百年”的奋斗目标,是指在中国共产党成立一百年时全面建成小康社会,在新中国成立一百年时建成( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 中国共产党应该加入联合政府 ', 'B、 中国应该实现民主与和平 ', 'C、 中国应该建立资产阶级共和国 ', 'D、 应该逐步废除国民党一党专政 '], 'question': '744、毛泽东在1945年8月指出: “中国的局面,联合政府的几种形式,现在是独裁加若干民主,并将占相当长的时期,我们还是要钻进去给蒋介石洗脸(即改造),而不是要砍头。这个弯路使我们党在各方面达到成熟,中国人民更觉悟,然后实现新民主主义的中国。”对这段话理解不正确的一项是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 直罗镇 ', 'B、 吴起镇 ', 'C、 瓦窑堡 ', 'D、 洛川 '], 'question': '745、1935年10月19日,红军第一方面军抵达陕北( ),胜利地完成了震惊中外的二万五千里长征。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 北京 ', 'B、 上海 ', 'C、 广州 ', 'D、 武汉 '], 'question': '746、1920年8月,( )最先建立了中国第一个共产党早期组织,并成为创建全国统一的无产阶级政党的活动中心。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 蒋介石建立南京国民政府 ', 'B、 宁汉合流 ', 'C、 蒋介石改组南京政府 ', 'D、 国民政府北伐部队占领北京 '], 'question': '747、国民党一党专政建立的标志是( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 国家 ', 'B、 党 ', 'C、 民族 ', 'D、 领导班子 '], 'question': '748、党的十九大报告指出,伟大的事业必须有坚强的( )来领导。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 这是一次全党范围内的马克思主义思想教育运动 ', 'B、 破除党内把马克思主义教条化的伟大思想解放运动 ', 'C、 确立了毛泽东思想为全党的指导思想 ', 'D、 为抗日战争的胜利和新民主主义革命在全国的胜利奠定了重要的思想政治基础 '], 'question': '749、对延安整风运动的表述,下列阐述不正确的一项是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 亚洲国家 ', 'B、 中亚国家 ', 'C、 亚欧大陆 ', 'D、 亚欧非大陆 '], 'question': '750、“一带一路”建设植根于丝绸之路的历史土壤,重点面向( ),同时向所有朋友开放。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 一切行动听指挥 ', 'B、 不拿群众一针一线 ', 'C、 一切缴获要归公 ', 'D、 不虐待俘虏 '], 'question': '751、1928年4月,毛泽东将过去陆续提出的工农纪律和注意事项归纳为“三条纪律”和“六项注意”,后来发展为“三大纪律八项注意”,体现了新型人民军队的本质,是我军的光荣传统之一。其中三大纪律内容是( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 梁启超 ', 'B、 胡适 ', 'C、 张东荪 ', 'D、 黄凌霜 '], 'question': '752、五四前后,为了扩大马克思主义的思想阵地,共产党早期组织的成员同以( )为代表的反马克思主义的思想流派进行了斗争 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 年均实际增长9.5%,远高于同期世界经济年均增速 ', 'B、 我国国内生产总值占世界生产总值的比重上升到25% ', 'C、 对世界经济增长贡献率超过30% ', 'D、 我国是世界第二大经济体、制造业第一大国 '], 'question': '753、改革开放40年,我们始终坚持以经济建设为中心,不断解放和发展社会生产力,取得了令世界瞩目的空前成就。下列关于撰写成就表述正确的是( )。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 带头学习、深入学习 ', 'B、 带头调查研究 ', 'C、 带头坚持解放思想、实事求是 ', 'D、 带头分析检查 '], 'question': '754、胡锦涛同志强调,在深入学习实践科学发展观活动中,领导干部要( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 典型示范 ', 'B、 逐步推广 ', 'C、 积极引导 ', 'D、 行政命令 '], 'question': '755、1953年,党先后作出关于农业生产互助合作的决议和关于发展农业生产合作社的决议。两个决议要求按照积极发展、稳步前进的方针和自愿互利的原则,采取( )和( )的方法,把农业互助合作当作一件大事去做。 ', 'answer': '答案： AB'}, {'item': ['A、 享有更加充分民主权利 ', 'B、 具有更高文明素质 ', 'C、 具有更高精神追求 ', 'D、 自由度更高 '], 'question': '756、到2020年全面建成小康社会目标实现之时,我国人民( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 社会主义社会发展的动力 ', 'B、 社会主义现代化的必由之路 ', 'C、 中国的第二次革命 ', 'D、 社会主义制度的自我完善 '], 'question': '757、我国进行的社会主义改革,是( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 马日事变 ', 'B、 中山舰事件 ', 'C、 四·一二反革命政变 ', 'D、 七·一五反革命政变 '], 'question': '758、下列事件中,由蒋介石亲手制造的有( ) ', 'answer': '答案： BC'}, {'item': ['A、 科学社会主义绝不是一成不变的教条 ', 'B、 科学社会主义与资本主义生产方式没有必然的联系 ', 'C、 科学社会主义是人类优秀文化传统的历史延续 ', 'D、 科学社会主义在不同的时代具有不同的内容和形式 '], 'question': '759、习近平指出: “当代中国的伟大社会变革,不是简单延续我国历史文化的母版,不是简单套用马克思主义经典作家设想的模板,不是其他国家社会主义实践的再现,不是国外现代化发展的翻版。”这对我们理解科学社会主义一般原则的启示是( )。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 政府不能直接干预企业经营活动,但企业也不能受所有者约束 ', 'B、 建立现代企业制度是国有企业改革的方向 ', 'C、 企业成为适应市场的法人实体和竞争主体 ', 'D、 到本世纪末所有国有大中型骨干企业初步建立现代企业制度 '], 'question': '760、国有企业改革是中央实施做强做大国有企业方针的重大战略步骤,推进国有企业改革,要有利于国有资本保值增值,有利于提高国有经济竞争力,有利于放大国有资本功能。党的十五大高度重视国企改革,提出了一系列方针政策,下列属于党的十五大关于国企改革内容表述正确的是( )。 ', 'answer': '答案： BC'}, {'item': ['A、 共产党执政的规律 ', 'B、 经济发展的基本规律 ', 'C、 人类社会发展的规律 ', 'D、 社会主义建设的规律 '], 'question': '761、“三个代表”重要思想的形成,标志着我们党对“三大规律”的认识达到了新的高度,这“三大规律”是指( )。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 国内外时局的新变化 ', 'B、 列宁与共产国际的指导和帮助 ', 'C、 党开展了同“左”、“右”倾机会主义的斗争 ', 'D、 党开始懂得马克思主义要与中国实际相结合 '], 'question': '762、促成1922年7月中共二大提出民主革命纲领的主客观因素有( )。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 1956年毛泽东作《论十大关系》的报告 ', 'B、 1956年中共八大的召开 ', 'C、 1957年毛泽东发表《关于正确处理人民内部矛盾的问题》的讲话 ', 'D、 1960年党中央提出“调整、巩固、充实、提高”的方针 '], 'question': '763、( )表明中国共产党在探索社会主义建设道路的问题上坚持了正确的指导思想。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 实现了思想路线的拨乱反正 ', 'B、 提出建立社会主义市场经济体制 ', 'C、 邓小平主持会议并作了政治报告 ', 'D、 恢复了党的民主集中制的传统 '], 'question': '764、关于中共十一届三中全会,下面阐述不正确的是( )。 ', 'answer': '答案： BC'}, {'item': ['A、 中国民族资本主义的发展 ', 'B、 中国社会各阶级力量分化重组 ', 'C、 中国工人阶级的成长和工人运动的发展 ', 'D、 新文化运动和俄国十月革命的影响 '], 'question': '765、20世纪初,中国经济、政治、文化的剧烈变动,为旧民主主义向新民主主义转变创造的条件是( )。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 提出了无产阶级领导权问题 ', 'B、 提出了工农联盟问题 ', 'C、 区分了资产阶级 ', 'D、 提出了新民主主义革命的基本思想要点 '], 'question': '766、下列选项属于中共四大的内容有( )。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 加强军队各级党组织建设 ', 'B、 培养有理想、有血性、有灵魂的革命军人 ', 'C、 发扬党和军队建设的优良传统和光荣传统 ', 'D、 军队建设必须加强党的领导 '], 'question': '767、十九大报告明确新时代人民军队建设的思想,包括( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 东北野战军 华东野战军 ', 'B、 西北野战军 中原野战军 ', 'C、 华北野战军 晋绥野战军 ', 'D、 晋冀鲁豫野战军 华北野战军 '], 'question': '768、1948年11月1日,中央军委发出《关于统一全军组织及部队番号的决定》规定:全军部队分为野战部队、地方部队、游击部队。野战军分别是( )。 ', 'answer': '答案： AB'}, {'item': ['A、 周恩来 ', 'B、 杨匏安 ', 'C、 毛泽东 ', 'D、 蔡和森 '], 'question': '769、五四爱国运动的左翼骨干包括( ) ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 经济建设是中心 ', 'B、 改革开放是动力 ', 'C、 四项基本原则是政治保证 ', 'D、 经济建设是目的 '], 'question': '770、“一个中心、两个基本点”的关系是( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 领导水平 ', 'B、 领导能力 ', 'C、 执政能力 ', 'D、 拒腐防变能力 '], 'question': '771、党的执政能力建设关系党的建设和中国特色社会主义事业的全局,必须把提高( )作为各级领导班子建设的核心内容抓紧抓好。 ', 'answer': '答案： AC'}, {'item': ['A、 国共双方分别指挥抗日军队,形成两个战场 ', 'B、 敌后战场一直是抗日战争的最主要战场 ', 'C、 敌后战场作战方式与正面战场截然不同 ', 'D、 敌后战场与正面战场有对立,但互为依存 '], 'question': '772、下列对抗日战争中两个战场的形成及其相互关系的分析,正确的是( )。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 必须坚持以人为本 ', 'B、 必须坚持民主法治 ', 'C、 必须坚持正确处理物质文明与精神文明、政治文明的关系 ', 'D、 必须坚持在党的领导下全社会共同建设 '], 'question': '773、党的十六届六中全会通过的《关于构建社会主义和谐社会若干重大问题的决定》规定了构建社会主义和谐社会要遵循的六个“必须坚持"的原则。以下属于六项原则的是( )。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 借鉴西方经验 ', 'B、 走中国道路 ', 'C、 弘扬中国精神 ', 'D、 凝聚中国力量 '], 'question': '774、2013年3月17日,习近平总书记在第十二届全国人大第一次会议的讲话中指出,面对浩浩荡荡的时代潮流,面对人民群众过上更好生活的殷切期待,我们不能有丝毫自满,不能有丝毫懈怠,必须再接再厉、一往无前,继续把中国特色社会主义事业推向前进,继续为实现中华民族伟大复兴的中国梦而努力奋斗。明确指出实现中国梦要坚持三个“必须”,下列属于三个“必须”的是 ( )。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 彻底否定“两个凡是”的错误方针 ', 'B、 重新确定实事求是的思想路线 ', 'C、 打破长期以来个人崇拜和教条主义的束缚 ', 'D、 是一次深刻的思想解放运动 '], 'question': '775、粉碎“四人帮”后,思想理论界开展真理标准问题的大讨论,其意义在于( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 调整 ', 'B、 改革 ', 'C、 整顿 ', 'D、 提高 '], 'question': '776、1979年4月,中共中央工作会议提出的调整国民经济的八字方针是( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 政治赤字 ', 'B、 和平赤字 ', 'C、 发展赤字 ', 'D、 治理赤字 '], 'question': '777、习近平总书记提出( )是摆在全人类面前的严峻挑战。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 计划和市场都是经济手段 ', 'B、 计划经济与市场经济没有什么本质区别 ', 'C、 社会主义以计划经济为主,资本主义以市场经济为主 ', 'D、 计划与市场的多少不是资本主义与社会主义的本质区别 '], 'question': '778、邓小平指出: “计划多一点还是市场多一点,不是社会主义与资本主义的本质区别。计划经济不等于社会主义,资本主义也有计划;市场经济不等于资本主义,社会主义也有市场。”这一论断表明( )。 ', 'answer': '答案： AD'}, {'item': ['A、 压缩基本建设规模 ', 'B、 试办托拉斯 ', 'C、 推广两种劳动制度 ', 'D、 加强和支援农业战线 '], 'question': '779、20世纪60年代前期,我国进行了某些经济体制改革的试验。其中的两项比较主要,即( )。 ', 'answer': '答案： BC'}, {'item': ['A、 形式主义 ', 'B、 主观主义 ', 'C、 官僚主义 ', 'D、 奢靡之风 '], 'question': '780、开展党的群众路线教育实践活动,要着力解决“四风”问题。“四风”问题是违背中国共产党的性质和宗旨的,是当前群众深恶痛绝、反映最强烈的问题,,也是损害党群干群关系的重要根源。下列属于“四风”的是( )。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 贺龙 ', 'B、 林彪 ', 'C、 刘伯承 ', 'D、 朱德 '], 'question': '781、1937年8月,红军主力改编为革命革命军第八路军,下辖三个师,三个师长是( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 发展进步势力 ', 'B、 争取中间势力 ', 'C、 消灭顽固势力 ', 'D、 孤立顽固势力 '], 'question': '782、1940年3月,毛泽东在延安党的高级干部会议上作了《目前抗日统一战线中的策略问题》报告,提出( )的基本策略方针。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 西北野战军改称第一野战军 ', 'B、 中原野战军改称第二野战军 ', 'C、 华东野战军改称第三野战军 ', 'D、 东北野战军改称第四野战军 '], 'question': '783、1949年1月,中共中央军委发出指示,决定将四大野战军分别改称( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 中国最大的实际 ', 'B、 中国最基本的国情 ', 'C、 我们党对社会主义和中国国情认识上的一次飞跃 ', 'D、 我们党制定路线方针政策的基本依据和根本出发点 '], 'question': '784、社会主义初级阶段是( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 国共实行不同的抗战路线 ', 'B、 国共所代表的阶级利益不同 ', 'C、 国内主要矛盾的变化 ', 'D、 日本侵略方针的变化 '], 'question': '785、抗战时期,国共虽合作抗战,但摩擦不断,造成这种状况的因素有( )。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 敷衍国内外要求和平的舆论 ', 'B、 诱使中共交出人民军队和解放区政权 ', 'C、 为把战争责任转嫁给中共制造借口 ', 'D、 谈判商量建立民主联合政府 '], 'question': '786、抗战结束后,蒋介石愿与中国共产党进行和平谈判,其目的是( ) ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 经济建设 ', 'B、 精神文明建设 ', 'C、 社会建设 ', 'D、 生态文明建设 '], 'question': '787、党的十八大报告指出,建设中国特色社会主义,总依据是社会主义初级阶段,总布局是“五位一体”,总任务是实现社会主义现代化和中华民族伟大复兴。下列选项属于“五位一体”内容的是 ( )。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 以经济建设为中心 ', 'B、 坚持四项基本原则 ', 'C、 坚持改革开放 ', 'D、 坚持民主法制 '], 'question': '788、社会主义初级阶段的基本路线概括为( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 限共 ', 'B、 防共 ', 'C、 溶共 ', 'D、 反共 '], 'question': '789、1939年1月,国民党五届五中全会决定成立“防共委员会”,确定了( )方针 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 急于求成,盲目求纯 ', 'B、 片面强调“一大二公”,越大越公越好 ', 'C、 不重视发展生产力 ', 'D、 强调“以阶级斗争为纲” '], 'question': '790、从20世纪50年代后期开始,由于“左”倾错误的影响,我国在社会主义建设中的主要错误有( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 优化结构 ', 'B、 提高效益 ', 'C、 降低消耗 ', 'D、 保护环境 '], 'question': '791、实现全面建设小康社会奋斗目标的新要求强调增强发展协调性,在( )的基础上,实现人均国内生产总值到2020年比2000年翻两番。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 刘邓野战军 ', 'B、 陈粟野战军 ', 'C、 陈谢集团 ', 'D、 林罗野战军 '], 'question': '792、1947年7月,( )三路大军挺进中原,人民解放军由战略防御转入战略进攻。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 官教官 ', 'B、 官教兵 ', 'C、 兵教官 ', 'D、 兵教兵 '], 'question': '793、1947年9月,朱德总结军队工作中走群众路线的经验,提出军事教育走群众路线,实行( )的办法。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 反对主观主义以整顿学风 ', 'B、 反对宗派主义以整顿党风 ', 'C、 反对官僚主义以整顿作风 ', 'D、 反对党八股以整顿文风 '], 'question': '794、抗日战争时期,中国共产党开展延安整风运动的主要任务是( )。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 坚定正确的政治方向 ', 'B、 全心全意为人民服务的宗旨 ', 'C、 实事求是的思想路线 ', 'D、 艰苦奋斗的作风 '], 'question': '795、我党我军在延安13年艰苦斗争中,培育和形成了延安精神,它包括( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 给封建的专制主义与伦理道德以前所未有的沉重打击 ', 'B、 大力宣扬了民主与科学,启发了人们的民主主义觉悟 ', 'C、 为外国的各种思想流派传入中国“开了闸门” ', 'D、 成为中国新民主主义革命的开端 '], 'question': '796、五四前的新文化运动的意义在于( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 土地改革完成后,分散、脆弱的农业个体经济难以适应工业化的需求,也难以避免农村的两极分化 ', 'B、 我国已经有了相对强大和迅速发展的社会主义国营经济 ', 'C、 苏联社会主义的发展已经显示出对于资本主义的优越性,对我国有重要的榜样作用 ', 'D、 私营资本主义工商业愈来愈不适应大规模工业化建设的需要,国家在利用和限制资本主义工商业的过程中积累了经验 '], 'question': '797、过渡时期总路线提出具备的实现的可能性有( ) ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 健全宏观调控体系 ', 'B、 全面正确履行政府职能 ', 'C、 优化政府组织结构 ', 'D、 精简机构编制 '], 'question': '798、党的十八届三中全会强调要加快转变政府职能,具体来说有( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 多主体供给 ', 'B、 多渠道保障 ', 'C、 租购并举 ', 'D、 多部门监管 '], 'question': '799、加强社会保障体系建设。坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位,加快建立( )的住房制度,让全体人民住有所居。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 八大选举毛泽东为党的总书记 ', 'B、 八大宣告了社会主义革命的基本完成和社会主义制度的基本确立 ', 'C、 刘少奇代表中央委员会作政治报告 ', 'D、 宣告无产阶级同资产阶级之间的矛盾基本上解决 '], 'question': '800、关于八大,下列表述正确的选项是( )。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 以苏联援建的156项工程为中心 ', 'B、 完全改变了我国工农业总产值中以农业为主的局面 ', 'C、 我国工业总产值增长速度达到了18.0% ', 'D、 第一个五年计划是我国大规模现代经济建设的开端 '], 'question': '801、关于“一五”计划,下列表述正确的一项是( )。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 制定了第一部社会主义类型的宪法 ', 'B、 进行了三大改造 ', 'C、 掀起了“大跃进”运动 ', 'D、 召开了中共八大 '], 'question': '802、下列事件,发生在第一个五年计划期间的是( )。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 十三大报告指出,我们彻底解决了温饱问题 ', 'B、 这九年是新中国成立以来国家经济实力增长最快,人民得到实惠最多的时期 ', 'C、 这次大会的中心任务是加快和深化改革 ', 'D、 系统阐述了党在社会主义初级阶段的基本路线 '], 'question': '803、关于党的十三大,下列表述正确的是( )。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 理论和实际相结合的作风 ', 'B、 和人民群众紧密联系在一起的作风 ', 'C、 自我批评的作风 ', 'D、 艰苦奋斗的作风 '], 'question': '804、在党的七大上,毛泽东把我党我军长期的革命实践中形成的优良作风概括为( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 洪秀全领导的太平天国农民革命 ', 'B、 孙中山先生领导的资产阶级辛亥革命 ', 'C、 中国共产党领导的新民主主义革命和社会主义革命 ', 'D、 中国共产党领导的改革开放这场新的伟大革命 '], 'question': '805、一个世纪以来,我国先后发生三次伟大革命,下列属于三次革命的是( )。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 底子薄 ', 'B、 人口多,耕地少 ', 'C、 经济落后 ', 'D、 人口多,素质低 '], 'question': '806、邓小平对中国的国情作了深刻的分析,说:“要使中国实现四个现代化,至少有两个重要特点是必须看到的。”这两个特点是( )。 ', 'answer': '答案： AB'}, {'item': ['A、 《实践是检验真理的唯一标准》一发表就得到全党的一致肯定 ', 'B、 真理标准大讨论开始于中共十一届三中全会前夕 ', 'C、 实际上是要不要解放思想的争论平 ', 'D、 关系到党和国家前途命运的重大政治问题 '], 'question': '807、关于真理标准大讨论,下列表述正确的是( )。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 拥有高度的物质文明 ', 'B、 拥有高度的政治文明 ', 'C、 拥有高度的精神文明 ', 'D、 拥有高度的社会文明 '], 'question': '808、2035年到本世纪中叶,建成社会主义现代化强国的主要目标要求是( ) ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 科学 ', 'B、 创新 ', 'C、 绿色 ', 'D、 改革 ', 'E、 共享 '], 'question': '809、党的十八届五中全会强调,实现“十三五”时期发展目标,破解发展难题,厚植发展优势,必须牢固树立并切实贯彻发展五大理念,下列选项属于五大理念内容的是( )。 ', 'answer': '答案： BCE'}, {'item': ['A、 土地改革的完成 ', 'B、 现有工商业的合理调整 ', 'C、 打击不法投机资本 ', 'D、 国家机构所需经费的大量节减 '], 'question': '810、1950年6月,党的七届三中全会指出,我国财政经济状况的根本好转,要用三年左右的时间,创造三个条件。这三个条件是( )。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 生产发展、生活宽裕 ', 'B、 乡风文明、村容整洁 ', 'C、 管理民主 ', 'D、 提高农民收入 '], 'question': '811、建设社会主义新农村的要求是( )。 ', 'answer': '答案： AB'}, {'item': ['A、 统一战线 ', 'B、 武装斗争 ', 'C、 土地革命 ', 'D、 农村根据地建设 '], 'question': '812、毛泽东提出的“工农武装割据”的基本内容是( )。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 官僚主义 ', 'B、 党八股 ', 'C、 宗派主义 ', 'D、 主观主义 '], 'question': '813、1957年4月,中共中央发出指示,决定在全党进行一次以正确处理人民内部矛盾为主题,以反对( )为内容的整风运动。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 与本国国情相结合 ', 'B、 与时代发展同进步 ', 'C、 与人民群众共命运 ', 'D、 与统治阶级的意志相符合 '], 'question': '814、《共产党宣言》发表以来160年的实践证明,马克思主义只有( ),才能焕发出强大的生命力、创造力、感召力。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 邓演达 ', 'B、 闻一多 ', 'C、 杜斌丞 ', 'D、 李公朴 '], 'question': '815、全国解放战争时期,为国统区民主运动斗争献出生命的中国民盟爱国人士是( ) ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 秋收起义 ', 'B、 广州起义 ', 'C、 南昌起义 ', 'D、 百色起义 '], 'question': '816、大革命失败后,中国共产党在1927年发动的三大著名起义是( ) ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 正确认识和处理社会主义社会的阶级斗争问题 ', 'B、 坚持以经济建设为中心,坚定地把发展生产力作为社会主义的中心任务 ', 'C、 改革高度集权体制,防止个人崇拜和个人专断从 ', 'D、 右可以葬送社会主义,“左”也可以葬送社会主义 '], 'question': '817、“文化大革命”给党和人民的深刻的历史启示包括( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 原则性 ', 'B、 政治性 ', 'C、 战斗性 ', 'D、 时代性 '], 'question': '818、全党要尊崇党章,严格执行新形势下党内政治生活若干准则,增强党内政治生活的( ),自觉抵制商品交换原则对党内生活的侵蚀,营造风清气正的良好政治生态。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 坚持人民主体地位 ', 'B、 坚持依法治国 ', 'C、 坚持深化改革 ', 'D、 坚持党的领导 '], 'question': '819、党的十八届五中全会指出:如期实现全面建成小康社会奋斗目标,推动经济社会持续健康发展,必须遵循六个原则。下列属于六个原则选项的是( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 实行农民的土地所有制 ', 'B、 到1952年底,除部分少数民族地区外,我国大陆普遍实行了土地改革 ', 'C、 没收地主的土地和所有财产,分给贫苦农民 ', 'D、 保护中农(包括富裕中农在内)的土地及其他财产,不得侵犯 '], 'question': '820、1950年冬到1952年底,党领导占全国人口一多半的新解放区进行了废除封建土地制度的改革,特别是1950年6月通过了《土地改革法》。下列选项关于土地改革阐述正确的是( )。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 突破了把计划经济同商品经济对立起来的传统观点 ', 'B、 增强企业活力是经济体制改革的中心环节 ', 'C、 进行全面金融体制改革 ', 'D、 建立多种形式的责任制 '], 'question': '821、下列属于《关于经济体制改革的决定》内容的是( )。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 马克思列宁主义 ', 'B、 毛泽东思想 ', 'C、 中国特色社会主义理论体系 ', 'D、 邓小平理论 ', 'E、 “三个代表”重要思想 '], 'question': '822、科学发展观,是同( )一脉相承又与时俱进的科学理论。 ', 'answer': '答案： ABDE'}, {'item': ['A、 务必使同志们继续保持密切联系群众的作风 ', 'B、 务必使同志们继续保持团结协作的作风 ', 'C、 务必使同志们继续地保持谦虚,谨慎,不骄,不躁的作风 ', 'D、 务必使同志们继续地保持艰苦奋斗的作风 '], 'question': '823、毛泽东提出的"两个务必"是( ) ', 'answer': '答案： CD'}, {'item': ['A、 巩固国内团结,反对内部分裂 ', 'B、 力求全国进步,反对向后倒退 ', 'C、 停止内战,一致对外 ', 'D、 坚持抗战到底,反对中途妥协 '], 'question': '824、1939年7月,中共明确提出( )三大口号,继续争取同蒋介石集团合作 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 《改造我们的学习》 ', 'B、 《整顿党的作风》 ', 'C、 《反对党八股》 ', 'D、 《反对本本主义》 '], 'question': '825、毛泽东关于整风运动的基本著作包括( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 《五四指示》 ', 'B、 《共同纲领》 ', 'C、 《中国土地法大纲》 ', 'D、 《兴国土地法》 '], 'question': '826、从抗战结束到新中国建立前,中国共产党关于土地问题的文件有( ) ', 'answer': '答案： AC'}, {'item': ['A、 经济结构不断优化升级 ', 'B、 中国经济对世界市场的需求减弱 ', 'C、 经济发展动力为从要素驱动、投资驱动转向创新驱动 ', 'D、 经济增长速度从高速增长转为中高速增长 '], 'question': '827、2014年前三季度我国GDP增长为7.5%,创下了2009年第一季度以来的新低。总体上看,虽然经济增长速度放缓,但国民经济的运行符合合理区间,稳中有进的态势没有变。今后一个时代经济发展平稳的可能性比较大。这是一种趋势的变化,是经济到了一定的发展阶段的一种常态。这说明我国新经济常态的主要特点是( )。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 倡导爱党、爱国、民主、平等 ', 'B、 倡导富强、民主、文明、和谐 ', 'C、 倡导自由、平等、公正、法治 ', 'D、 倡导爱国、敬业、诚信、友善 '], 'question': '828、党的十八大在阐述社会主义核心价值观时,提出了“三个倡导”24字基本要求,下列选项属于“三个倡导”的是( )。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 中国民主建国会 ', 'B、 台湾民主自治同盟 ', 'C、 中国民主同盟 ', 'D、 中国国民党革命委员会 '], 'question': '829、下列成立于解放战争时期的中国民主党派有( ) ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 以经济建设为中心的观点 ', 'B、 实行改革开放的观点 ', 'C、 坚持四项基本原则的观点 ', 'D、 走中国式的现代化道路的观点 '], 'question': '830、从1978年中共十一届三中全会到1982年中共十二大,是邓小平理论初步形成时期,这一时期形成了( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 注重工业,忽视农业和轻工业 ', 'B、 中央过于集权,地方没有机动权 ', 'C、 民族关系处理不妥 ', 'D、 与西方国家之间关系过于紧张 '], 'question': '831、毛泽东的《论十大关系》中,指出了苏联存在的弊端,这些弊端包括: ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 制定以经济建设为中心的方针 ', 'B、 通过《共同纲领》 ', 'C、 确定北京为新中国的首都 ', 'D、 选举产生政务院总理、副总理 '], 'question': '832、1949年中国人民政治协商会议的内容有( )。 ', 'answer': '答案： BC'}, {'item': ['A、 原子弹爆炸成功 ', 'B、 人工合成牛胰岛素结晶成功 ', 'C、 大庆油田建成 ', 'D、 葛洲坝水利工程建成 '], 'question': '833、全面建设社会主义时期的重要工程和科技成就有( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 增选毛泽东为中共中央政治局常务委员 ', 'B、 决定实行战略转移长征已经完成了 ', 'C、 起草通过《中央关于反对敌人五次"围剿"总结的决议》 ', 'D、 批评了博古、李德在第五次反"围剿"的错误 '], 'question': '834、关于1935年遵义会议的内容,下列说法中正确的有是( ) ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 反偷工减料 ', 'B、 反盗窃国家资财 ', 'C、 反浪费 ', 'D、 反盗窃国家经济情报 '], 'question': '835、1952年1月,中共中央决定开展"五反"运动。其主要内容除了反行贿、反偷税漏税外,还包括( ) ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 官僚资本主义 ', 'B、 个体农业 ', 'C、 手工业 ', 'D、 资本主义工商业 '], 'question': '836、1956年我国的社会主义改造对象是( )。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 是“一化三改”、“一体两翼”的总路线 ', 'B、 “一化”即逐步实现国家的社会主义工业化 ', 'C、 “三改”即逐步实现对农业、手工业和资本主义工商业的社会主义改造 ', 'D、 “一化”和“三改”之间互相联系,互相促进,互相制约 '], 'question': '837、关于党在过渡时期的总路线,正确的是( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 平均主义 ', 'B、 封建主义 ', 'C、 军事共产主义 ', 'D、 原始农村公社 '], 'question': '838、初期的人民公社带有浓厚的( )色彩。 ', 'answer': '答案： AC'}, {'item': ['A、 要搞马克思主义、不要搞修正主义 ', 'B、 要坚持党性、不要违背党的原则 ', 'C、 要团结、不要分裂 ', 'D、 要光明正大、不要搞阴谋诡计 '], 'question': '839、毛泽东1971年8月中旬至9月12日在南方巡视期间同沿途各地负责同志谈话中针对林彪等人的阴谋活动而提出了“三要三不要",后来并多次使用这三句话告诫“四人帮"。下列属于“三要三不要"的是( )。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 林、罗大军挺进东北 ', 'B、 陈、谢兵团挺进豫西 ', 'C、 刘、邓大军挺进大别山 ', 'D、 陈、粟大军挺进苏鲁豫皖 '], 'question': '840、1947年6月底,揭开人民解放战争战略进攻的序幕是( )。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 完善和发展中国特色社会主义制度 ', 'B、 推进国家治理体系和治理能力现代化 ', 'C、 实现中国社会主义现代化 ', 'D、 实现复兴中华民族的中国梦 '], 'question': '841、党的十八届三中全会提出了全面深化改革总目标,下列属于这个总目标的是( )。 ', 'answer': '答案： AB'}, {'item': ['A、 反对主观主义以整顿学风 ', 'B、 反对宗派主义以整顿党风 ', 'C、 反对形式主义以整顿作风 ', 'D、 反对党八股以整顿文风 '], 'question': '842、1942年2月1日,毛泽东在中共中央党校开学典礼上发表演说。该演说指出延安整风运动的主要任务是( )。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 必须坚定理想信念 ', 'B、 必须进行伟大斗争 ', 'C、 必须建设伟大工程 ', 'D、 必须推进伟大事业 '], 'question': '843、习近平总书记在党的十九大报告中指出: “中华民族伟大复兴,绝不是轻轻松松、敲锣打鼓就能实现的。全党必须准备付出更为艰巨、更为艰苦的努力。”就实现我们的伟大梦想,提出了“四个必须”,下列属于“三个必须”的选项是( )。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 彻底清算了陈独秀的右倾机会主义错误 ', 'B、 选出了以瞿秋白为首的中央临时政治局 ', 'C、 毛泽东提出“政权是由枪杆子中取得的”的著名论断 ', 'D、 会议确定土地革命和武装反抗国民党反动统治的总方针 '], 'question': '844、下列关于“八七”会议的表述正确的是( ) ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 绑架、暗杀革命者 ', 'B、 绑架、 暗杀异己分子 ', 'C、 破坏革命运动 ', 'D、 反对共产党 '], 'question': '845、国民党特务系统的主要任务是( ) ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 坚持马克思主义的指导思想 ', 'B、 坚持走中国特色社会主义道路 ', 'C、 坚持中国特色社会主义理论体系 ', 'D、 坚持全心全意为人民服务的宗旨 '], 'question': '846、高举中国特色社会主义伟大旗帜,最根本的就是要( )。 ', 'answer': '答案： BC'}, {'item': ['A、 时代主题由战争与革命转变为和平与发展 ', 'B、 我国改革开放和社会主义现代化建设的实践 ', 'C、 我国社会主义的胜利和挫折 ', 'D、 其他社会主义国家的兴衰成败 '], 'question': '847、邓小平理论形成的时代背景和历史条件是( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 立党之本 ', 'B、 执政之基 ', 'C、 力量之源 ', 'D、 发展之道 '], 'question': '848、始终做到“三个代表”是中国共产党的( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 一二·三0运动 ', 'B、 五·二0运动 ', 'C、 一二·一运动 ', 'D、 一二·九运动 '], 'question': '849、全国解放战争时期,在国民党统治区爆发的爱国学生运动有( ) ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 思想互助 ', 'B、 体力互助 ', 'C、 技术互助 ', 'D、 生活互助。 '], 'question': '850、1946年12月,全军普遍开展以( )三大互助运动为基本内容的“王克勤运动”,这一运动成为群众性政治工作的一项重要内容。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 中国人民的觉悟程度、组织程度空前提高 ', 'B、 走上了社会主义道路 ', 'C、 开始走向独立自主的道路 ', 'D、 国民党集团坚持走独裁内战的方针 '], 'question': '851、抗日战争胜利之后,中国国内形势的重大变化有( ) ', 'answer': '答案： AD'}, {'item': ['A、 聂荣臻率领的晋察冀解放军 ', 'B、 刘伯承、邓小平率领的晋冀鲁豫解放军 ', 'C、 陈赓等率领的晋冀鲁豫太岳兵团 ', 'D、 陈毅、粟裕率领的华东解放军 '], 'question': '852、1947年6月起,人民解放军开始全国性反攻,进军中原地区的有( )。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 是无产阶级的社会主义革命 ', 'B、 领导力量是中国共产党 ', 'C、 是旧式资产阶级民主主义革命 ', 'D、 革命前途是社会主义 '], 'question': '853、关于新民主主义革命性质,下列阐述正确的是( )。 ', 'answer': '答案： BD'}, {'item': ['A、 坚持党的基本路线 ', 'B、 坚持解放思想、实事求是、与时俱进 ', 'C、 坚持全心全意为人民服务 ', 'D、 坚持民主集中制 '], 'question': '854、党的建设必须坚决实现的基本要求有( ) ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 特区实行彻底的民主制度 ', 'B、 红军改名为国民革命军 ', 'C、 苏维埃政府改名为中华民国特区政府 ', 'D、 停止武力推翻国民党政府的方针 '], 'question': '855、1937年2月,在致国民党五届三中全会电中,中共中央在五项要求基础上保证( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 互联网 ', 'B、 大数据 ', 'C、 人工智能 ', 'D、 科技创新 '], 'question': '856、党的十九大报告提出,要加快建设制造强国,加快发展先进制造业,推动( )和实体经济深度融合 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 带头作用 ', 'B、 骨干作用 ', 'C、 桥梁作用 ', 'D、 示范作用 '], 'question': '857、1945年1月10日,陕甘宁边区召开劳动英雄和模范工作者大会,毛泽东在讲话中赞扬英雄模范发挥了( )三个作用。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 北京共产主义小组的建立 ', 'B、 上海共产主义小组的建立 ', 'C、 陈独秀被推为上海小组的书记 ', 'D、 创办《共产党》月刊 '], 'question': '858、标志着共产党和共产主义的旗帜在中国大地上树立起来的事件是( ) ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 反内战 ', 'B、 反饥饿 ', 'C、 反独裁 ', 'D、 反迫害 '], 'question': '859、1947年5月国统区爱国学生运动的主要斗争口号是( )。 ', 'answer': '答案： AB'}, {'item': ['A、 职工人数突破了6000万 ', 'B、 工资总额突破了300亿元 ', 'C、 粮食销售突破了800亿斤 ', 'D、 财政赤字突破了100亿元 '], 'question': '860、1971年底,我国国民经济出现了周恩来总理指出的“三个突破”的严重问题,大大超过了预定计划。下列属于“三个突破”的内容是( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 中国国民党第一次全国代表大会宣言 ', 'B、 新三民主义 ', 'C、 中国共产党的民主革命纲领 ', 'D、 三民主义 '], 'question': '861、第一次国共合作的政治基础是( )。 ', 'answer': '答案： AB'}, {'item': ['A、 红军是一个执行革命的政治任务的武装集团 ', 'B、 红军必须置于中国共产党绝对领导之下 ', 'C、 红军必须建立强有力的政治工作 ', 'D、 红军必须建立一个很好的内部和外部关系 '], 'question': '862、1929年12月,中共红四军第九次代表大会通过的决议,即古田会议决议,确立了( )。重要原则。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 坚持中国共产党的领导 ', 'B、 坚持人民主体地位 ', 'C、 坚持法律面前人人平等 ', 'D、 坚持依法治国和以德治国相结合 '], 'question': '863、党的十八届四中全会指出,实现依法治国总目标,必须( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 所得税 ', 'B、 企业公积金 ', 'C、 工人福利基金 ', 'D、 资本家的利润(包括股息和红利) '], 'question': '864、“四马分肥”是指( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 “文化大革命”使全国陷入严重的政治危机和生化危机 ', 'B、 “文化大革命”使中国同世界的差距拉得非常大,失去了宝贵的历史机遇 ', 'C、 “文化大革命”不是任何意义上的革命和社会进步 ', 'D、 “文化大革命”十年期间工农业总产值指数出现了负增长 '], 'question': '865、“文化大革命”又称“十年动乱” “十年浩劫”或“文化灭绝”,是指1966年5月16日至1976年10月在中国由毛泽东错误发动和领导、被林彪和江青两个反革命集团利用、给中华民族带来严重灾难的政治运动。下列关于“文化大革命”阐述正确的是( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 马克思主义的"本本"是要学习的,但是必须同中国的实际情况相结合 ', 'B、 中国革命斗争要靠中国同志了解情况 ', 'C、 没有调查,就没有发言权 ', 'D、 必须洗刷唯心精神,坚持从斗争中创造新局面的思想路线 '], 'question': '866、1930年5月,毛泽东撰写的《反对本本主义》,提出了下列重要思想( ) ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 道路自信 ', 'B、 理论自信 ', 'C、 制度自信 ', 'D、 文化自信 ', 'E、 政治自信 '], 'question': '867、习近平总书记在庆祝建党95周年大会上提出全党要坚定“四个自信”指的是( )( )( )( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 反对贪污 ', 'B、 反对浪费 ', 'C、 反对主观主义 ', 'D、 反对官僚主义 '], 'question': '868、“三反”运动的内容是( )。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 沈钧儒 ', 'B、 宋庆龄 ', 'C、 章乃器 ', 'D、 邹韬奋 '], 'question': '869、1936年5月,( )等爱国民主人士发起成立全国各界救国联合会。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 欧亚大陆经济带 ', 'B、 “丝绸之路经济带” ', 'C、 “21世纪海上丝绸之路” ', 'D、 东南亚沿线经济带 '], 'question': '870、全面开放新格局建设中,“一带一路”是建设重点。其中,“一带一路”指的是( )。 ', 'answer': '答案： BC'}, {'item': ['A、 坚决维护习近平总书记党中央的核心、全党的核心地位 ', 'B、 坚决维护宪法的根本大法地位,全面依法治国 ', 'C、 坚决维护中国特色社会主义理论体系,坚持理论自信 ', 'D、 坚决维护党中央权威和集中统一领导 '], 'question': '871、“两个维护”是保证全党团结统一、步调一致,带领全国各族人民决胜全面建成小康社会、奋力夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利的根本政治保证。下面属于“两个维护”内容的是( )。 ', 'answer': '答案： AD'}, {'item': ['A、 全面建成小康社会 ', 'B、 全面深化改革 ', 'C、 全面从严治党 ', 'D、 全面现代化建设 '], 'question': '872、2014年12月,习近平总书记在江苏调研时则将“三个全面”上升到了“四个全面”, “四个全面”战略布局是以习近平同志为总书记的党中央治国理政战略思想的重要内容,闪耀着马克思主义与中国实际相结合的思想光辉,饱含着马克思主义的立场观点方法。下列选项属于“四个全面”的是( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 民主法治 ', 'B、 公平正义 ', 'C、 安定有序 ', 'D、 充满活力 '], 'question': '873、下列属于胡锦涛同志提出的构建社会主义和谐社会六个特征的有( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 促进城乡区域协调发展 ', 'B、 促进经济社会协调发展 ', 'C、 促进政治、文化、经济、环境的均衡发展 ', 'D、 促进新型工业化、信息化、城镇化、农业现代化同步发展 '], 'question': '874、党的十八届五中全会提出,坚持协调发展,必须牢牢把握中国特色社会主义事业总体布局,正确处理发展中的重大关系,重点是要促进三个方面的发展。下列属于三个促进的是( )。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 中国革命反对的是帝国主义和封建主义,而不是一般的资本主义和民族资产阶级 ', 'B、 中国革命是中国共产党领导的农民革命,而不是无产阶级革命 ', 'C、 中国革命只是中国内部的革命,而不是国际无产阶级革命的一部分 ', 'D、 中国革命的主力军是农民群众和城市小资产阶级群众,而不是其他阶级 '], 'question': '875、关于中国革命的特点论述正确的是( )。 ', 'answer': '答案： AD'}, {'item': ['A、 相持阶段是取得胜利的关键阶段 ', 'B、 抗战经过三个阶段,即防御、相持、反攻 ', 'C、 日本小国失道寡助,中国大国得道多助,最后胜利是属于中国的 ', 'D、 中国是弱国,日本是强国,抗战是持久战 '], 'question': '876、1938年,毛泽东发表《论持久战》,系统阐明了持久抗战的总方针。内容包括( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 讲学习 ', 'B、 讲廉洁 ', 'C、 讲政治 ', 'D、 讲正气 '], 'question': '877、1998年11月21日,中共中央发出《关于在县级以上党政领导班子、领导干部中深入开展以( )为主要内容的党性党风教育的意见》。“三讲”教育由此开始。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 高尔基戏剧学校 ', 'B、 中央农业学校 ', 'C、 列宁师范学校 ', 'D、 马克思共产主义学校 '], 'question': '878、1931年中华苏维埃共和国临时中央政府成立后,中央根据地为加强马克思主义思想理论教育,培养干部和专门人才,创办了( )等学校。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 一切从实际出发 ', 'B、 正确执行党的政策 ', 'C、 实行民主集中制 ', 'D、 一切行动听指挥 '], 'question': '879、1961年1月27日,中共中央发布了《党政干部三大纪律八项注意(第二次修订草案)》,下列选项属于“三大纪律”内容的是( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 渐次实现社会主义,共产主义 ', 'B、 推翻国际帝国主义的压迫,达到中华民族完全独立 ', 'C、 统一中国为真正的民主共和国 ', 'D、 消除内乱,打倒军阀,建设国内和平 '], 'question': '880、1922年7月中共二大明确提出了反帝反封建的民主革命纲领,这个纲领的基本点包括( )。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 全线出击,御敌于根据地之外 ', 'B、 “大跃进” ', 'C、 四五运动 ', 'D、 “文化大革命” '], 'question': '881、我们党的历史上,“左”倾思想曾给革命事业带来严重危害,下面属于“左”倾运动或“左”倾思想反映的是( )。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 军事民主 ', 'B、 经济民主 ', 'C、 政治民主 ', 'D、 管理民主 '], 'question': '882、1948年1月30日,毛泽东为中央军委起草了《军队内部的民主运动》指示,将军队内部的民主生活概括为( )三大民主。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 反右派斗争结束时,全国共有55万多人被划为“右派分子” ', 'B、 划为右派的,大多数是敌视党和社会主义的 ', 'C、 右派斗争扩大化给党内政治生活带来消极影响 ', 'D、 对极少数右派分子对党的进攻进行反击是必要的、正确的 '], 'question': '883、关于反右派斗争,下列表述正确的是( )。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 增加了多党合作的内容 ', 'B、 与民主党派的关系更加密切 ', 'C、 包含的社会力量更加广泛 ', 'D、 建立了民主协商的政治制度 '], 'question': '884、社会主义现代化建设的新时期,中国共产党的统一战线政策与之前的相比( )。 ', 'answer': '答案： BC'}, {'item': ['A、 推进绿色发展 ', 'B、 着力解决突出环境问题 ', 'C、 加大生态系统保护力度 ', 'D、 改革生态环境监管体制 '], 'question': '885、党的十九大报告提出了建设美丽中国的“四大举措”,下列选项属于是这“四大举措"的是( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 城市小资产阶级 ', 'B、 民族资产阶级 ', 'C、 农民阶级 ', 'D、 工人阶级 '], 'question': '886、抗日民族统一战线中的进步势力主要是指( ) ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 打倒蒋介石 ', 'B、 后方挖蒋根 ', 'C、 前方打老蒋 ', 'D、 解放全中国 '], 'question': '887、1947年10月10日、中国人民解放军总部发表宣言,正式提出( )的口号 ', 'answer': '答案： AD'}, {'item': ['A、 有利于争取和团结民族资产阶级,有利于团结各民主党派和各界爱国民主人士,巩固和发展统一战线 ', 'B、 有利于发挥他们的知识和才能为社会主义建设服务 ', 'C、 民族资产阶级是一个带有两面性的阶级 ', 'D、 有利于发挥私营工商业在国计民生方面的积极作用,促进国民经济的发展 '], 'question': '888、对资本主义工商业采取和平赎买方针的重要意义在于( ) ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 反对主观主义以整顿学风 ', 'B、 反对宗派主义以整顿党风 ', 'C、 反对机会主义以整顿作风 ', 'D、 反对党八股以整顿文风 '], 'question': '889、从1942年春天起,中国共产党在全党范围内开展了一次整风运动。下列属于这次整风运动的任务的是( )。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 陈独秀 ', 'B、 蔡元培 ', 'C、 胡适 ', 'D、 鲁迅 '], 'question': '890、《新青年》的主要撰稿人有( ) ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 统筹社会力量 ', 'B、 平衡社会利益 ', 'C、 调节社会关系 ', 'D、 规范社会行为 '], 'question': '891、党的十八届四中全会提出,面对新形势新任务,我们党要更好统筹国内国际两个大局,更好维护和运用我国发展的重要战略机遇期,更好( ),使我国社会在深刻变革中既生机勃勃又井然有序。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 在台湾问题上中方重申了“一个中国”的原则 ', 'B、 全部美国武装力量和军事设施必须从台湾撤走 ', 'C、 任何一方都不应该在亚洲太平洋地区谋求霸权 ', 'D、 美国答应与中国在军事领域展开合作 '], 'question': '892、1972年2月美国总统尼克松访华,2月28日,中美双方在上海签署《中美联合公报》(又称《上海公报》。下列属于《上海公报》内容的是( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 坚持社会主义道路 ', 'B、 坚持人民民主专政 ', 'C、 坚持共产党的领导 ', 'D、 坚持马列主义、毛泽东思想 '], 'question': '893、1979年,邓小平提出在改革开放过程中必须坚持的四项基本原则是( ) 。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 党的领导,贯彻党的基本路线,不走封闭僵化的老路,不走改旗易帜的邪路,坚定走中国特色社会主义道路,始终确保改革正确方向 ', 'B、 解放思想、实事求是、与时俱进、求真务实,一切从实际出发,总结国内成功做法,借鉴国外有益经验,勇于推进理论和实践创新 ', 'C、 以人为本,尊重人民主体地位,发挥群众首创精神,紧紧依靠,人民推动改革,促进人的全面发展 ', 'D、 政府处理改革发展稳定关系,胆子要大、步子要稳,加强顶层设计和摸着石头过河相结合,整体推进和重点突破相促进,提高改革决策科学性,广泛凝聚共识,形成改革合力 '], 'question': '894、党的十八届三中全会指出,改革开放的成功实践为全面深化改革提供了重要的经验,必须长期坚持。最重要的是,坚持( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 个体经营 ', 'B、 自由生产 ', 'C、 自由市场 ', 'D、 手工业生产 '], 'question': '895、陈云在中共八大提出了关于社会主义经济制度实行“三个主体三个补充”的设想,下列选项属于“三个补充”的是( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 实行土地革命 ', 'B、 走农村包围城市道路 ', 'C、 武装反抗国民党反动派 ', 'D、 掌握军队领导权 '], 'question': '896、八七会议上确定的两大总方针是( )。 ', 'answer': '答案： AC'}, {'item': ['A、 忽视了客观的经济规律 ', 'B、 它片面地强调人的主观能动性 ', 'C、 它没注意有计划按比例综合平衡发展 ', 'D、 它严重脱离了实际情况 '], 'question': '897、1958年,中共八大二次会议上提出的建设社会主义总路线,其不足之处是( )。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 基本实现新型工业化、信息化、城镇化、农业现代化 ', 'B、 人均国内生产总值达到中等发达国家水平 ', 'C、 关键核心技术实现全面突破,成为创新型国家 ', 'D、 生态环境根本好转,美丽中国建设目标基本实现 ', 'E、 基本建成法治国家、法治政府、法治社会 '], 'question': '898、党的十九届五中全会通过了《中共中央关于制定国民经济和社会发展第十四个五年规划和二0三五年远景目标的建议》。关于2035年远景目标,下列阐述准确的是( )。 ', 'answer': '答案： ABDE'}, {'item': ['A、 社会主义制度在我国已经建立 ', 'B、 我国社会主义处在不发达阶段 ', 'C、 我国的社会主义社会还是不够格的社会主义 ', 'D、 我们目前的社会主义优越性还不如资本主义 '], 'question': '899、我国社会主义初级阶段表明( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 以经济建设为中心 ', 'B、 坚持四项基本原则 ', 'C、 坚持改革开放 ', 'D、 自力更生、艰苦创业 '], 'question': '900、下列属于党在社会主义初级阶段基本路线内容的是( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 坚定革命的理想和信念,坚信正义事业必然胜利的精神 ', 'B、 顾全大局、严守纪律、紧密团结的精神 ', 'C、 为了救国救民,不怕艰难险阻,不惜付出一切牺牲的精神 ', 'D、 坚持独立自主、实事求是,一切从实际出发的精神 '], 'question': '901、红军长征,铸就了伟大的长征精神,长征精神就是( ) ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 全会一致通过《关于建国以来党的若干历史问题的决议》 ', 'B、 选举胡耀邦同志为中央委员会主席 ', 'C、 会议提出全面进行经济体制改革 ', 'D、 标志着中国共产党胜利地完成了在指导思想上拨乱反正的历史任务 '], 'question': '902、党的十一届六中全会1981年6月27日至29日在北京举行。关于这次会议,下列表述正确的是( )。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 加强同人民群众的血肉联系 ', 'B、 发展社会主义民主政治 ', 'C、 提高领导水平和执政水平 ', 'D、 提高拒腐防变和抵御风险的能力 '], 'question': '903、党的执政能力建设要紧紧围绕( )两大历史性课题。 ', 'answer': '答案： CD'}, {'item': ['A、 农民阶级是中国革命最可靠的同盟军 ', 'B、 农民阶级反帝反封建态度最坚决,是新的社会生产力的代表者 ', 'C、 没有农民阶级参加,中国革命就不能取胜 ', 'D、 农民阶级是中国革命的领导阶级 '], 'question': '904、毛泽东指出:"如果不帮助农民推翻封建地主阶级,就不能组成中国革命最强大的队伍而推翻帝国主义的统治。"其实质含义是( ) ', 'answer': '答案： AC'}, {'item': ['A、 民族资产阶级 ', 'B、 帝国主义 ', 'C、 买办资产阶级 ', 'D、 封建主义 '], 'question': '905、毛泽东指出,新民主主义革命的对象是( )。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 江青 ', 'B、 张春桥 ', 'C、 王洪文 ', 'D、 姚文元 '], 'question': '906、“四人帮”这一称谓最先由毛泽东于1974年1月初在对江青等人借“批林批孔”之机把矛头指向周恩来的批评中提出。具体指的是( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 从没收地主土地到减租减息 ', 'B、 从反蒋抗日到联蒋抗日 ', 'C、 从建立工农民主专政政权到建立抗日民主政权 ', 'D、 从与国民党实行党外合作到实行党内合作 '], 'question': '907、抗日战争时期与国共十年对峙时期相比,中国共产党在政策、策略上所做的调整有( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 过渡时期总路线的提出也具备了实现的可能性 ', 'B、 对资本主义工商业的社会主义改造,是迅速实现国家工业化和建立社会主义制度的迫切需要 ', 'C、 对个体农业和手工业进行社会主义改造,是发展农业和提高整个社会生产力的客观需要 ', 'D、 实现国家工业化,是国家独立和富强的物质基础和必要条件 '], 'question': '908、过渡时期的总路线体现中国由新民主主义向社会主义转变的历史必然,这是因为( ) ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 唯物论 ', 'B、 世界观 ', 'C、 辩证法 ', 'D、 方法论 '], 'question': '909、科学发展观是马克思主义关于发展的( )的集中体现。 ', 'answer': '答案： BD'}, {'item': ['A、 正规化 ', 'B、 革命化 ', 'C、 现代化 ', 'D、 职业化 '], 'question': '910、军队( )建设是统一的整体,必须全面加强、协调推进。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 创造力 ', 'B、 创新力 ', 'C、 凝聚力 ', 'D、 战斗力 '], 'question': '911、十八大以来,我们勇于面对党面临的重大风险考验和党内存在的突出问题,以顽强意志品质正风肃纪、反腐惩恶,消除了党和国家内部存在的严重隐患,党内政治生活气象更新,党内政治生态明显好转,党的( )显著增强。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 北京奥运会 ', 'B、 北京残奥会 ', 'C、 深圳亚运会 ', 'D、 上海世博会 '], 'question': '912、党的十八大报告在谈到十六大以来我们党领导人民取得的成就时,特别提到了我国成功举办的三个具有世界意义的重大活动,指的是( ) ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 党内监督 ', 'B、 民主监督 ', 'C、 法律监督 ', 'D、 舆论监督 '], 'question': '913、党的十八大报告中提出,加强( ),让人民监督权力,让权力在阳光下运行。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 严肃党纪 ', 'B、 严以修身 ', 'C、 严以用权 ', 'D、 严以律已 '], 'question': '914、2015年4月10日,中共中央办公厅印发《关于在县处级以上领导干部中开展“三严三实”专题教育方案》,对2015年在县处级以上领导干部中开展“三严三实”专题教育作出安排。其中“三严”指的是( ) ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 结束了中国半封建半殖民地的历史 ', 'B、 中国人民自近代以来第一次取得的反帝斗争的完全胜利 ', 'C、 为民主革命在全国的胜利奠定了基础 ', 'D、 为世界反法西斯战争的胜利作出了巨大贡献 '], 'question': '915、抗日战争胜利的历史意义是( )。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 避敌主力、打其虚弱 ', 'B、 诱敌深入 ', 'C、 敌疲我扰 ', 'D、 敌进我退 '], 'question': '916、1930-1931年,红一方面军在毛泽东、朱德等指挥下,实行( )等一整套行之有效的战术,连续粉碎了国民党军队的三次"围剿"。 ', 'answer': '答案： AB'}, {'item': ['A、 调整 ', 'B、 巩固 ', 'C、 充实 ', 'D、 改造 '], 'question': '917、1961年1月14-18日,中共八届九中全会在北京举行,会议决定从1961年起对国民经济实行恢复与发展国民经济的八字方针,下列选项属于八字方针内容的是( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 科技强国、质量强国 ', 'B、 航天强国、网络强国 ', 'C、 交通强国、数字中国 ', 'D、 制造强国、信息强国 '], 'question': '918、加快建设创新型国家,要加强应用基础研究,拓展实施国家重大科技项目,突出关键共性技术、前沿引领技术、现代工程技术、颠覆性技术创新,为建设( )、智慧社会提供有力支撑 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 胡耀邦主持了大会开幕式,致开幕词 ', 'B、 十二大召开标志着党成功地实现了具有重大历史性意义的伟大转变 ', 'C、 大会上正式提出了“建设有中国特色的社会主义”的新命题 ', 'D、 十二大的主题是要全面开创社会主义现代化建设的新局面 '], 'question': '919、1982年9月1日,中国共产党第十二次全国代表大会在北京举行。这是继党的七大后一次重要的会议。关于本次大会,下列阐述正确的是( )。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 执政考验 ', 'B、 改革开放考验 ', 'C、 先进性建设考验 ', 'D、 发展社会主义市场经济考验 '], 'question': '920、胡锦涛同志在全党深入学习实践科学发展观活动动员大会暨省部级主要领导干部专题研讨班开班式讲话中指出,随着改革开放和社会主义市场经济不断发展,随着党执政时间的增加和党的队伍的变化,党的自身建设面临许多新课题、新考验,党面临的( )将是长期的、复杂的,管党治党的任务比过去任何时候都更为繁重。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 《论反对日本帝国主义的策略》 ', 'B、 《井冈山的斗争》 ', 'C、 《中国的红色政权为什么能够存在?》 ', 'D、 《星星之火,可以燎原》 '], 'question': '921、根据中国国情,从理论上说明中国革命采取建立农村革命根据地,以农村包围城市,最后夺取城市的文献是( )。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 巩固人民民主专政 ', 'B、 实现对资本主义工商业的社会主义改造 ', 'C、 实现对农业的社会主义改造 ', 'D、 实现对手工业的社会主义改造 '], 'question': '922、党在过渡时期总路线的"两翼"是指( ) ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 解放和发展生产力,实现国家现代化,让中国人民富裕起来,振兴伟大的的中华民族。 ', 'B、 推动我国社会主义制度自我完善和发展,赋予社会主义新的生机活力,建设和发展中国特色社会主义。 ', 'C、 引领当代中国发展进步中加强和改进党的建设,保持和发展党的先进性,确保党始终走在时代前列。 ', 'D、 展示一个负责任大国的国际形象。 '], 'question': '923、改革开放是党在新的时代条件下带领人民进行的新的伟大革命,目的是( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 着力激发各类市场主体发展的新活力 ', 'B、 着力增强创新驱动发展的新动力 ', 'C、 着力构建现代产业发展的新体系 ', 'D、 着力培育开放型经济发展的新优势 '], 'question': '924、党的十八大报告指出,加快形成新的经济发展方式,把推动发展的立足点转到提高质量和效益上来,提出了发展新的经济方式的基本内容和明确了不断增强我国长期发展后劲的路径所在的“四个着力”,下列选项属于“四个着力”的是( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 尊重自然 ', 'B、 顺应自然 ', 'C、 保护自然 ', 'D、 改造自然 '], 'question': '925、建设生态文明,是关系人民福祉、关乎民族未来的长远大计。面对资源约束趋紧、环境污染严重、生态系统退化的严峻形势,必须树立正确的生态文明概念是( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 八路军 ', 'B、 新四军 ', 'C、 山西青年抗敌决死队 ', 'D、 东江纵队 '], 'question': '926、抗日战争时期党领导的武装力量有( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 领导权问题是革命统一战线的根本问题 ', 'B、 无产阶级及其政党必须在统一战线中掌握领导权 ', 'C、 特定情况下无产阶级也可以与其他阶级共同掌握统一战线领导权 ', 'D、 没有中国共产党的领导,任何革命的统一战线都不可能胜利 '], 'question': '927、关于统一战线领导权问题,下列阐述正确的是( )。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 人民的权益得到切实尊重和保障 ', 'B、 合理有序的收入分配格局基本形成 ', 'C、 社会保障体系基本建立 ', 'D、 创新型国家基本建成 '], 'question': '928、到2020年,构建社会主义和谐社会的目标和主要任务是( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 毛泽东亲自升起第一面五星红旗 ', 'B、 中央人民政府委员会在首都就职 ', 'C、 天安门广场举行了阅兵式 ', 'D、 全国所有大中城市都举行了热烈的庆祝活动 '], 'question': '929、1949年,毛泽东在天安门城楼庄严宣告: “中华人民共和国中央人民政府今天成立了!”关于当天活动内容,下列选项表述正确的是( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 耕地承包期30年不变 ', 'B、 禁止随意缩短和调整收回承包土地 ', 'C、 农民在承包期内可依法、自愿、有偿流转土地承包经营权 ', 'D、 在土地流转过程中,政府是土地流转的主体 '], 'question': '930、关于农村土地家庭承包经营,表述正确的是( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 确立毛泽东同志的历史地位,坚持和发展毛泽东思想 ', 'B、 对建国三十年来历史上的大事要进行实事求是的分析 ', 'C、 对中国现代化建设有个总的指导思想和路径 ', 'D、 通过这个决议对过去的事情做个基本的总结 '], 'question': '931、《关于建国以来党的若干历史问题的决议》是中国共产党历史上具有深远意义和重大影响的重要文件,在起草这个决议时,邓小平同志提出了起草决议的“总的原则,总的指导思想”,主要有三条,下列属于这三条的是( )。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 红四方面军 ', 'B、 红一方面军 ', 'C、 红十五军团 ', 'D、 红二方面军 '], 'question': '932、1936年10月,在甘肃会宁、静宁将台堡胜利会师的红军三大主力是( ) ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 驾驭社会主义市场经济的能力 ', 'B、 发展社会主义民主政治的能力 ', 'C、 建设社会主义先进文化的能力 ', 'D、 构建社会主义和谐社会的能力 ', 'E、 应对国际局势和处理国际事务的能力 '], 'question': '933、党的执政能力主要包括( )。 ', 'answer': '答案： ABCDE'}, {'item': ['A、 其主题是正确处理人民内部矛盾 ', 'B、 是一次既严肃又认真的思想教育运动a ', 'C、 一般以个别谈心或者小型座谈会和小组会的方式 ', 'D、 这次整风运动完全达到了预期效果 '], 'question': '934、关于1957年整风运动,下列表述正确的是( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 实行民主选举制度 ', 'B、 接受国民政府直接领导 ', 'C、 实现了国共两党党内合作 ', 'D、 组建了多党联合政府 '], 'question': '935、抗日战争时期,陕甘宁边区“不禁止地主、富农、国民党参选议员”。下列解释不正确的是( )。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 关于社会主义市场经济理论 ', 'B、 关于党的“一个中心、两个基本点”的基本路线 ', 'C、 关于社会主义本质的理论 ', 'D、 关于“三个有利于”标准的理论 '], 'question': '936、1992年春,邓小平南方谈话中提出的重要思想观点有( )。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 从政治上、军事上、思想上全力纠正错误 ', 'B、 毛泽东参加会议并且提出正确主张 ', 'C、 在危机之时挽救了党 ', 'D、 党独立自主解决自己问题的开始 '], 'question': '937、八七会议同遵义会议的相同点是( )。 ', 'answer': '答案： BC'}, {'item': ['A、 土地改革的完成 ', 'B、 现有工商业的合理调整 ', 'C、 国家机构经费的大量节减 ', 'D、 大城市生产的尽快恢复 '], 'question': '938、1950年6月6日至9日,中国共产党第七届中央委员会第三次全体会议在北京举行,向全党提出当前阶段的中心任务。会议指出,要获得财政经济状况的根本好转,需要三年时间,需要创造三个条件。下列属于创造三个条件的是( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 党的领导 ', 'B、 人民当家做主 ', 'C、 社会主义道路 ', 'D、 依法治国 '], 'question': '939、建设社会主义政治文明,最根本的就是要坚持( )的有机统一。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 湖南 ', 'B、 湖北 ', 'C、 江西 ', 'D、 浙江 '], 'question': '940、1926年7月,国民革命军正式出师北伐,北伐的主要战场在( )。 ', 'answer': '答案： AB'}, {'item': ['A、 《中国的红色政权为什么能够存在》 ', 'B、 《井冈山的斗争》 ', 'C、 《星星之火,可以燎原》 ', 'D、 《反对本本主义》 '], 'question': '941、毛泽东从1928年到1930年提出并阐述了农村包围城市、武装夺取政权道路理论的主要文章是( ) ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 是否有利于社会稳定 ', 'B、 是否有利于发展社会主义社会的生产力 ', 'C、 是否有利于增强社会主义国家的综合国力 ', 'D、 是否有利于提高人民的生活水平 '], 'question': '942、邓小平提出的“三个有利于”标准是指:( ) ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 打倒军阀 ', 'B、 推翻国际帝国主义的压迫 ', 'C、 统一中国为真正的民主共和国 ', 'D、 实现共产主义 '], 'question': '943、1922年7月,党的二大在上海召开,第一次提出明确的反帝反封建的民主革命纲领。其内容是( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 国内生产总值倍增 ', 'B、 进出口贸易额倍增 ', 'C、 外汇储备量倍增 ', 'D、 城乡居民收入倍增 '], 'question': '944、党的十八大报告提出,从2010年到2020年要实现“两个倍增”计划是( )。 ', 'answer': '答案： AD'}, {'item': ['A、 思想建设 ', 'B、 组织建设 ', 'C、 作风建设 ', 'D、 制度建设 ', 'E、 反腐倡廉建设 '], 'question': '945、党的建设的主要内容包括( )。 ', 'answer': '答案： ABCDE'}, {'item': ['A、 精兵简政 ', 'B、 大生产运动 ', 'C、 整风运动 ', 'D、 减租减息 '], 'question': '946、进入抗战最艰苦时期,为了克服抗日根据地面临的严重困难,中国共产党采取的主要措施有( ) ', 'answer': '答案： AB'}, {'item': ['A、 政治意识 ', 'B、 大局意识 ', 'C、 核心意识 ', 'D、 看齐意识 '], 'question': '947、党的十九大报告提出,推动全党尊崇党章,增强( ),坚决维护党中央权威和集中统一领导 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 到20世纪末,使国民生产总值再增长一倍,人民生活达到小康水平 ', 'B、 到21世纪中叶,人均国民生产总值达到中等发达国家水平,人民生活比较富裕,基本实现现代化 ', 'C、 实现“三步走”战略目标的两条基本途径:深化改革和扩大开放 ', 'D、 是中国社会主义初级阶段建设的经济纲领 '], 'question': '948、1987年10月党的十三大提出中国经济建设分三步走的总体战略部署。关于“三步走”战略,下列阐述正确的是( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 抗美援朝运动 ', 'B、 整风运动 ', 'C、 镇压反革命运动 ', 'D、 土地改革运动 '], 'question': '949、1950年,我国开展的三大运动指的是( )。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 它所依据和坚持的世界观和方法论是马克思主义 ', 'B、 它是中国传统文化的继承 ', 'C、 它遵循的是马克思主义的基本理论和基本原则 ', 'D、 它与马列主义和毛泽东思想是一脉相承的 '], 'question': '950、称邓小平理论是马克思主义,是指( )。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 民主基础上的集中 ', 'B、 集中指导下的民主 ', 'C、 集中基础上的民主 ', 'D、 民主指导下的集中 '], 'question': '951、完善和落实民主集中制的各项制度,坚持( )和( )相结合,既充分发扬民主,又善于集中统一。 ', 'answer': '答案： AB'}, {'item': ['A、 《论反对日本帝国主义的策略》 ', 'B、 《矛盾论》 ', 'C、 《实践论》 ', 'D、 《反对本本主义》 '], 'question': '952、红军长征到达陕北后抗日战争爆发前,毛泽东撰写的理论著作有( ) ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 无产阶级 ', 'B、 农民 ', 'C、 知识分子 ', 'D、 其他小资产阶级 '], 'question': '953、1940年1月,毛泽东在《新民主主义论》中提出建立新民主主义共和国方案。在这个共和国中,决定国家命运的基本势力有( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 委托加工 ', 'B、 计划订货 ', 'C、 统购包销 ', 'D、 经销代销 '], 'question': '954、“三大改造”时,初级形式的国家资本主义表现为( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 革命化 ', 'B、 年轻化 ', 'C、 知识化 ', 'D、 专业化 '], 'question': '955、1980年8月,邓小平在中央政治局扩大会议上提出了逐步实现各级干部“四化”的要求,其内容是( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 重点是解放和发展社会生产力 ', 'B、 用改革的办法减少无效和低端供给 ', 'C、 供给侧结构性改革与宏观调控是一个意思 ', 'D、 是改善供给结构、提高发展质量的治本之策 '], 'question': '956、供给侧结构性改革2015年11月首次提出。党的十九大报告指出,以供给侧结构性改革为主线,推动经济发展质量变革、效率变革、动力变革,提高全要素生产率。下列选项关于供给侧改革阐述正确的是( )。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 代表工人和贫农的共产党员占1/3 ', 'B、 代表八路军和新四军的军人占1/3 ', 'C、 代表小资产阶级的进步分子占1/3 ', 'D、 代表民族资产阶级和开明绅士的中间分子占1/3 '], 'question': '957、解放区抗日民主政权的“三三制”原则,是指( )。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 把民族资产阶级当成中国革命的“最危险的敌人之一” ', 'B、 不顾当时敌强我弱的形势,把党的工作重心放在城市 ', 'C、 对中国革命的长期性和复杂性认识不足 ', 'D、 认为中国是半殖民地半封建社会 '], 'question': '958、1928年在莫斯科召开了中共第六次全国代表大会,以下属于本次大会缺点的是( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 以北京为新中国的首都 ', 'B、 以五星红旗为新中国的国旗 ', 'C、 在天安门广场建立人民英雄纪念碑 ', 'D、 以《义勇军进行曲》为代国歌 '], 'question': '959、1949年9月,中国人民政治协商会议通过了四项决定,以下属于这四项决定的是( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 邓小平 ', 'B、 谢唯俊 ', 'C、 古柏 ', 'D、 毛泽覃 '], 'question': '960、1933年王明"左"倾错误在中央革命根据地全面推行后,在江西遭受到严厉批判的是( ) ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 社会主义建设总路线 ', 'B、 《论十大关系》 ', 'C、 中共八大制定的路线、方针和政策 ', 'D、 《关于正确处理人民内部矛盾的问题》 '], 'question': '961、1956年至1957年,中国共产党人探索社会主义建设道路取得的积极成果有( )。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 《新民主主义论》 ', 'B、 《实践论》 ', 'C、 《矛盾论》 ', 'D、 《关于领导方法的若干问题》 '], 'question': '962、毛泽东的为中国共产党的思想路线奠定了理论基础的两篇主要著作是( ) 。 ', 'answer': '答案： BC'}, {'item': ['A、 八路军 ', 'B、 东江纵队 ', 'C、 新四军 ', 'D、 山西青年抗敌决死队 '], 'question': '963、抗日战争时期中国共产党领导的武装力量有( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 焦裕禄 ', 'B、 王进喜 ', 'C、 欧阳海 ', 'D、 雷锋 '], 'question': '964、1956年至1966年,中国人民和中国共产党人坚持独立自主、自力更生,顶住压力、战胜困难,表现出了无比的英雄气概和高昂的精神状态,( )是这期间涌现的光辉榜样。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 在德国召开的一次特别会议 ', 'B、 大会总结了大革命失败以来的经验教训 ', 'C、 瞿秋白、周恩来代表中央作了主要报告 ', 'D、 大会通过了修改的《中国共产党章程》 '], 'question': '965、关于中共六大表述正确的是( )。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 坚定不移地为全面建设小康社会而奋斗 ', 'B、 坚定不移地坚持解放思想 ', 'C、 坚定不移地推进改革开放 ', 'D、 坚定不移地促进科学发展、社会和谐 '], 'question': '966、胡锦涛同志2007年6月25日在中央党校发表重要讲话指出,始终不渝地坚持以邓小平理论和“三个代表”重要思想为指导,深入贯彻落实科学发展观,并且提出了“四个坚定不移”,下列选项属于“四个坚定不移”的是( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 不忘初心,牢记使命 ', 'B、 高举中国特色社会主义伟大旗帜 ', 'C、 为实现社会主义现代化强国而奋斗 ', 'D、 决胜全面建成小康社会 '], 'question': '967、2017年10月党的十九大在北京召开。下列属于十九大政治报告主题内容的是( )。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 和平 ', 'B、 民主 ', 'C、 独立 ', 'D、 富强 '], 'question': '968、抗战胜利后,中华民族面临两个前途、两种命运的斗争,中国共产党和广大人民要建立一个( )的新中国,而国民党集团则坚持内战、独裁、分裂,要把中国引向黑暗。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 清算了资产阶级自由化思想 ', 'B、 提出了社会主义初级阶段的理论 ', 'C、 明确了建立社会主义市场经济体制的改革目标a ', 'D、 作出了改革开放的伟大决策 '], 'question': '969、下列选项中不属于中共十四大内容的是( )。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 产权清晰 ', 'B、 权责明确 ', 'C、 政企分开 ', 'D、 管理科学 '], 'question': '970、党的十五大提出要对国有大中型企业实行规范的公司制改革,使企业成为适应市场的法人实体和竞争主体,并且提出了四项要求。下列属于这四项要求的是( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 有利于提高全民的民族素养,为进一步发展民主创造了条件 ', 'B、 是发展社会主义民主的基础性工程 ', 'C、 为基层群众直接参与国家事务的管理提供了更多机会 ', 'D、 为基层群众管理基层公共事务和公益事业创造了条件 '], 'question': '971、基层民主是我国广大工人、农民、知识分子和各阶层人士在城乡基层政权机关、企事业单位和基层自治组织中依法直接行使民主权利。发展基层民主( )。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 中国特色社会主义道路是实现途径 ', 'B、 中国特色社会主义理论体系是行动指南 ', 'C、 中国特色社会主义制度是根本保障 ', 'D、 开辟了当代中国马克思主义发展新境界 '], 'question': '972、党的十八大报告指出,回首近代以来中国波澜壮阔的历史,展望中华民族充满希望的未来,我们得出一个坚定的结论:全面建成小康社会,加快推进社会主义现代化,实现中华民族伟大复兴,必须坚定不移走中国特色社会主义道路。下面关于中国特色社会主义,阐述正确的是( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 执政能力建设 ', 'B、 先进性建设 ', 'C、 纯洁性建设 ', 'D、 纪律性建设 '], 'question': '973、党的建设的主线是加强党的( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 作为党的创始人李大钊、陈独秀参加了一大 ', 'B、 “中国共产党”的名称是一大就确定的 ', 'C、 一大成立了中央委员会,陈独秀是总书记 ', 'D、 中国共产党的成立是中国历史上开天辟地的大事件 '], 'question': '974、关于中国共产党成立,下列表述正确的是( )。 ', 'answer': '答案： BD'}, {'item': ['A、 全面建成小康社会 ', 'B、 全面深化改革 ', 'C、 全面依法治国 ', 'D、 全面从严治党 '], 'question': '975、党的十八大以后,党中央从坚持和发展中国特色社会主义全局出发,提出并形成了( )的战略布局 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 工业化是社会主义改造的基础和目的 ', 'B、 社会主义改造是工业化不可缺少的条件和手段 ', 'C、 两者互相联系,互相促进 ', 'D、 体现了解放生产力与发展生产力、变革生产关系与发展生产力的有机统一 '], 'question': '976、过渡时期的总路线包括两方面的内容:一是逐步实现社会主义工业化,这是总路线的主体;一是逐步实现对农业、手工业和资本主义工商业的社会主义改造,这是总路线的两翼。两者的关系是( ) ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 人民民主原则 ', 'B、 社会主义原则 ', 'C、 人民至上原则 ', 'D、 法律面前人人平等原则 '], 'question': '977、1954年制定的《中华人民共和国宪法》是一部社会主义类型的宪法,它体现了两大原则,即( )。 ', 'answer': '答案： AB'}, {'item': ['A、 发展进步势力 ', 'B、 争取中间势力 ', 'C、 打到外国势力 ', 'D、 反对顽固势力 '], 'question': '978、毛泽东在《目前抗日统一战线》中的策略问题一文中指出,抗日战争胜利的基本条件包括( )。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 大会确定了党的最高纲领和最低纲领 二大 ', 'B、 陈独秀作为代表出席大会,并被选为中央局书记 陈独秀没出席 ', 'C、 大会确定党的名称为中国共产党 ', 'D、 正式宣告了中国共产党的成立 '], 'question': '979、下列属于对中共一大内容的描述不正确的有( ) ', 'answer': '答案： AB'}, {'item': ['A、 战略防御 ', 'B、 战略退却 ', 'C、 战略相持 ', 'D、 战略反攻 '], 'question': '980、1938年,毛泽东发表了《论持久战》,科学地预见了抗日战争将经过的三个阶段是( )。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 有利于建设和巩固抗日根据地 ', 'B、 为抗战胜利奠定了基础 ', 'C、 有利于干部素质的提高 ', 'D、 改善了物质生活 '], 'question': '981、大生产运动和延安整风运动的相同点是( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 几个帝国主义国家间接统治的政治经济发展不平衡的半殖民地半封建的大国 ', 'B、 第一次大革命的影响 ', 'C、 共产党组织的坚强有力和它的正确政策 ', 'D、 相当力量的正式红军的存在 '], 'question': '982、土地革命战争时期,中国的红色政权能够存在与发展的主观条件有( )。 ', 'answer': '答案： CD'}, {'item': ['A、 尊重劳动 ', 'B、 尊重知识 ', 'C、 尊重创造 ', 'D、 尊重人才 '], 'question': '983、坚持发展依靠人民,就要全面贯彻( )的方针,积极营造鼓励人民干事业、支持人民干成事业、帮助人民干好事业的社会氛围,充分激发各方面的创造能力。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 坚持为人民服务、为社会主义服务的方向 ', 'B、 坚持百花齐放、百家争鸣的方针 ', 'C、 坚持贴近实际、贴近生活、贴近群众的原则 ', 'D、 坚持中国特色社会主义的基本要求和前进方向 '], 'question': '984、党的十八大报告指出,建设社会主义文化强国,必须走中国特色社会主义文化发展道路,同时,提出了建设面向现代化、面向世界、面向未来的,民族的科学的大众的社会主义文化的“三个坚持",以下选项属于“三个坚持”的是( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 以经济建设为中心 ', 'B、 坚持四项基本原则 ', 'C、 坚持社会主义方向 ', 'D、 坚持改革开放 '], 'question': '985、党在社会主义初级阶段的基本路线的两个基本点是( )。 ', 'answer': '答案： BD'}, {'item': ['A、 马克思主义教条化 ', 'B、 照搬苏联的模式 ', 'C、 受“左”倾错误的影响 ', 'D、 长期存在着离开生产力的发展和人民生活的改善,超越发展阶段 '], 'question': '986、改革开放以前,我们抽象谈论社会主义原则的教训是( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 批驳了亡国论和速胜论 ', 'B、 分析了中日双方相互矛盾的四个基本特点 ', 'C、 提出了抗日民族统一战线的策略总方针 ', 'D、 科学预见了抗日战争发展的三个阶段 '], 'question': '987、毛泽东在《论持久战》中( )。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 由社会主义社会发展的一般进程决定的 ', 'B、 由我国建设社会主义的历史前提决定的 ', 'C、 由我国社会主义的基本制度决定的 ', 'D、 由社会主义制度自身的内在规律决定的 '], 'question': '988、关于我国将长期处于社会主义初级阶段的根据,下列说法错误的是( )。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 政治意识 ', 'B、 大局意识 ', 'C、 核心意识 ', 'D、 看齐意识 '], 'question': '989、“四个意识”是习近平总书记2016年1月29日在中共中央政治局会议最早提出来的,是对广大党员和领导干部的基本要求,下列选项属于“四个意识”的是( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 减租 ', 'B、 练兵 ', 'C、 生产 ', 'D、 整风 '], 'question': '990、抗战胜利后,中国共产党为做好进行自卫战争准备而在解放区开展的中心工作是( ) ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 明确社会主义现代化“三步走”发展战略 ', 'B、 抓住机遇,如快发展 ', 'C、 明确我国经济体制改革的目标是建立社会主义市场经济体制 ', 'D、 确立邓小平建设有中国特色社会主义理论在全党的指导地位 '], 'question': '991、党的十四大作出三项具有深远意义的决策。下列属于这三项决策的是( )。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 马克思列宁主义在中国的发展和运用 ', 'B、 被实践证明是正确的中国革命和建设的理论原则和经验总结 ', 'C、 中国共产党集体智慧的结晶 ', 'D、 是毛泽东一生思想与实践的完整体现 '], 'question': '992、毛泽东思想作为马克思主义中国化第一个理论成果,它是( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 抛开不同社会制度、意识形态的分歧,寻求解决人类共同问题的。 ', 'B、 接受西方国家兜售的普世价值 ', 'C、 不接受接受西方国家兜售的普世价值 ', 'D、 各个国家要平等、共赢,不要搞强权政治和霸权主义 '], 'question': '993、关于“人类命运共同体”涵义,理解正确的是( )。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 凡是毛主席说过的话,我们都必须服从 ', 'B、 凡是毛主席作出的决策,我们都坚决维护 ', 'C、 凡是毛主席的指示,我们都始终不渝地遵循 ', 'D、 凡是毛主席圈闯过的文件,我们都必须照办 '], 'question': '994、“两个凡是”最早在1977年2月7日《人民日报》 《红旗》杂志、《解放军报》的社论《学好文件抓住纲》中提出。“两个凡是”的内容是( )。 ', 'answer': '答案： BC'}, {'item': ['A、 华北事变 ', 'B、 九一八事变 ', 'C、 卢沟桥事变 ', 'D、 一二八事变 '], 'question': '995、20世纪30年代,在发动全面侵华战争以前,日本帝国主义制造的局部侵华事件有( ) ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 所有权 ', 'B、 经营权 ', 'C、 资格权 ', 'D、 使用权 '], 'question': '996、《中共中央国务院关于实施乡村振兴战略的意见》提出,探索宅基地( )“三权分置” ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 中国特色社会主义制度的重要支柱 ', 'B、 社会主义市场经济体制的根基 ', 'C、 中国特色社会主义经济制度的重要支柱 ', 'D、 社会主义市场经济体制的基础 '], 'question': '997、党的十八届三中全会通过的《中共中央关于全面深化改革若干重大问题的决定》提出,公有制为主体、多种所有制经济共同发展的基本经济制度,是( )。 ', 'answer': '答案： AB'}, {'item': ['A、 农业 ', 'B、 手工业 ', 'C、 外国在华企业 ', 'D、 资本主义工商业 '], 'question': '998、社会主义三大改造,即中华人民共和国成立后,由中国共产党领导的对( )三个行业的社会主义改造。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 蔡廷锴 ', 'B、 杨虎城 ', 'C、 张学良 ', 'D、 冯玉祥 '], 'question': '999、1936年12月,爱国将领( )为了实现停止内战、共同抗日,毅然发动了西安事变。 ', 'answer': '答案： BC'}, {'item': ['A、 五二O血案 ', 'B、 五卅修案 ', 'C、 沙田惨案 ', 'D、 一二·一血案 '], 'question': '1000、1945年至1947年,国民党统治区为镇压人民反内战运动制造的血案有( )。 ', 'answer': '答案： AD'}, {'item': [], 'question': '1001、生产资料私有制的社会主义改造完成以后,阶级斗争仍然是中国国内主要矛盾。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '1002、新民主主义革命实际上是为中国民族资本主义的发展创造条件的。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '1003、新解放区的土地改革是消灭地主阶级,也是消灭地主个人。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '1004、标志着我党胜利地完成了指导思想上的拨乱反正是中共十一届六中全会通过的《关于建国以来党的若干历史问题的决议》。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '1005、半殖民地半封建的社会性质决定了中国共产党领导的革命包括民主主义革命和社会主义革命两个阶段,这是两个性质相同的革命过程。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '1006、毛泽东在《关于正确处理人民内部矛盾的问题》中指出,社会主义社会存在敌我矛盾和人民内部矛盾两类性质根本不同的矛盾。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '1007、党的十八届四中全会强调,坚持依法治国首先要坚持司法独立和司法公正。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '1008、人民公社化运动最大的失误是片面追求公有化程度。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '1009、民主革命时期党的中心任务是进行武装斗争。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '1010、新中国宣布成立后,中国政府宣布愿意同世界上一切国家无条件建立外交关系。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '1011、新时期加强干部队伍建设的“四化”方针是:革命化、年轻化.知识化、现代化。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '1012、通过《关于经济体制改革的决定》的是中共十二届二中全会。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '1013、第二次国共合作没有一个为国共两党所共同承认和正式公布的政治纲领。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '1014、“大跃进”运动是党在探索建设社会主义道路过程中的一次严重挫折,对在经济文化落后的大国建设社会主义的长期性、艰巨性估计不足。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '1015、实现“十二五”时期经济社会发展目标的根本保证是必须转变发展方式。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '1016、我们党的最大政治优势是有马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论、“三个代表”重要思想、科学发展观和习近平新时代中国特色社会主义思想作为党的理论基础。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '1017、我国的新民主主义革命发生在十月革命以后,属于世界无产阶级革命的范畴。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '1018、毛泽东提出要把正确处理人民内部矛盾作为国家政治生活的主题。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '1019、过渡时期社会主义建设总路线的主体是实现国家的工业化。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '1020、农业合作化运动中,采取了依靠贫下中农、团结中农、限制富农的政策。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '1021、从组织上确立了中国共产党对军队的领导制度是在“三湾改编”以后。( ) ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '1022、抗日战争时期的统一战线,其政治基础是共同抗日。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '1023、按照十九届五中全会确定的2035年远景目标,届时我国人均国内主产总值达到上中等发达国家水平。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '1024、延安整风运动的方针是“惩前毖后,治病救人"。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '1025、反右派斗争严重扩大化的主要原因,是由于中国共产党对社会主义时期阶级斗争的特点和规律缺乏全面的深刻的正确认识。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '1026、工人阶级和农民阶级的矛盾属于人民内部矛盾,而工人阶级与民族资产阶级的矛盾则属于敌我矛盾。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '1027、与所有其他社会的基本矛盾一样,社会主义社会的基本矛盾是具有对抗性的。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '1028、被称为中国共产党进入21世纪的政治宣言的是江泽民同志在庆祝中国共产党成立80周年大会上的讲话。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '1029、从根本理论上否定了“两个凡是”的错误、揭开了真理标准讨论序幕的是1978年5月11日《光明日报》发表的题为“实践检验真理:马克思主义的一条基本原则”。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '1030、1956年9月,党的八大召开,标志着党对中国社会主义建设道路的探索的开始。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '1031、党的十八大报告中提出,建设中国特色社会主义,总依据是社会主义初级阶段,总布局是“五位一体”,总任务是实现社会主义现代化和中华民族伟大复兴。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '1032、“十四五”时期经济社会发展的主题是推动高质量发展。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '1033、党的十九大报告指出,中国特色社会主义进入新时代,我国社会主要矛盾已经转化为人民日益增长的物质文化需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '1034、1949年10月1日,毛泽东在天安门城楼上宣布中华人民共和国成立,当天,全国所有各大中城市都举行了热烈的庆祝活动。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '1035、辛亥革命是完全失败的一次近代革命。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '1036、新中国成立从根本上结束了100多年来中华民族受帝国主义侵略压迫的历史。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '1037、坚持科学发展观,就不能强调以经济建设为中心,强调以经济建发展。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '1038、毛泽东提出了社会主义可以分为不发达和比较发达的两个阶段的思想。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '1039、毛泽东发动“文化大革命”的出发点是防止资本主义复辟、维护党的纯洁性。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '1040、完成全面建设小康社会和实现现代化的历史性任务,重点和难点都在农村。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '1041、无产阶级是一个先进的阶级,所以无产阶级内部每一个人当然都很先进。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '1042、1928年6月在莫斯科举行了中国共产党第五次全国代表大会。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '1043、我党继延安整风运动之后的又一次思想解放运动是粉碎“四人帮”后开展的真理标准问题的大讨论。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '1044、1954年制定的《中华人民共和国宪法》体现了人民民主原则和社会主义原则。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '1045、社会主义社会的矛盾不表现为对抗性质。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '1046、对民族资本主义工商业必须采取没收、限制改造的政策。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '1047、1935年1月召开的遵义会议是我党的历史上一个生死攸关的转折点。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '1048、“三个代表”重要思想的提出,是我们党在自身建设问题上的一个重大理论突破。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '1049、1954年,中共七届四中全会通过了《关于增强党的团结的决议》。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '1050、我国目前农业生产的主要经营方式是集约化经营。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '1051、全面建设小康社会的目标是在优化结构和提高效益的基础上,国内生产总值到2020年力争比2000年翻一番。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '1052、党的十大与党的九大一样,在思想路线、政治路线和组织路线上都是错误的。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '1053、新文化运动开始的标志是1915年陈独秀担任主编的《新青年》(原名《青年杂志》)正式出版。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '1054、按照党的十九大要求,到新中国成立一百年时,基本实现现代化,把我国建成社会主义现代化国家。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '1055、“一国两制”构想的提出,先是从解决台湾问题开始的。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '1056、第一届全国人民代表大会选举的人大常委会委员长是董必武。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '1057、孙中山领导的中国同盟会领导和指挥了1911年10月爆发的武昌起义。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '1058、新文化运动已经超出了反帝反封建的资产阶级民主主义的范畴。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '1059、经济体制改革迅速地在全国范围内全面展开是在中共十三大以后。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '1060、我国剥削制度被消灭的标志是土地改革的完成。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '1061、人民军队区别于其他一切军队的基本标志就是,不仅是战斗队,而且也是工作队和生产队。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '1062、邓小平在中共十二大致开幕词时,第一次提出了“建设有中国特色的社会主义”的崭新命题。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '1063、毛泽东发动“文化大革命”的这些“左”倾错误论点,必须把它们同毛泽东思想完全区别开来。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '1064、我们党在历史上出现过的右和“左”的错误,其根本原因即在于思想路线的错误。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '1065、党内的主观主义有教条主义和冒险主义两种。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '1066、代表中国最广大人民的根本利益是“三个代表”的基础,而代表中国先进生产力的发展要求则是“三个代表”的归宿。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '1067、党的十八届四中全会提出,法律的生命力和法律的权威在于实施。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '1068、决定当代中国命运的关键扶择是发展中国特色社会主义,实现中华民族伟大复兴的必由之路就是改革开放。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '1069、社会主义市场经济本质上是法治经济。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '1070、“文化大革命”是由林彪、“四人帮”一伙发动和领导的,他们一“文”一“武”左右开弓,为这场史无前例的运动制造了排山倒海之势。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '1071、20世纪60年代初,毛泽东在读完苏联《政治经济学教科书》后指出,在我们的国家完成社会主义建设是一个艰巨的任务,需要100年以上的时间。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '1072、1949年的《共同纲领》起了中华人民共和国临时宪法的作用。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '1073、党的十八届四中全会审议通过了《中共中央关于全面推进依法治国若干重大问题的决定》,指出全面推进依法治国的总目标是建设中国特色社会主义法治体系,建设社会主义法治国家。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '1074、衡量政绩的最终标准是人民拥护不拥护、赞成不赞成、高兴不高兴、答应不答应。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '1075、党的十八届四中全会强调,社会主义法治最根本的保证是党的领导。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '1076、党的十八大是在我国进入全面建设小康社会决定性阶段召开的一次重要会议。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '1077、改革开放40年来,我们始终坚持以经济建设为中心,不断解放和发展社会生产力,我国国内生产总值年均实际增长超过10%。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '1078、随着我国改革开放和现代化建设的快速发展,我国作为世界最大发展中国家的国际地位已经发生变化。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '1079、土地革命期间,中国社会的主要矛盾是人民大众同国民党反动派的阶级矛盾。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '1080、巴黎和会规定,德国应将在中国山东获得的一切特权转让给日本。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '1081、规定党中央不设主席只设总书记,由总书记负责召集中央政洽局会议、政治局常委会和主持中央书记处工作的,是党的十二大通过的新党章。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '1082、刘少奇被选举为中华人民共和国主席是1954年第一届全国人大一次会议。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '1083、党的十八大报告深化了对中国特色社会主义的认识,首次将“中国特色社会主义制度”写入党的全国代表大会报告中。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '1084、官僚资产阶级是中国民主革命的对象,在任何时候都不能与他们组成统一战线。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '1085、第一次明确提出了反帝反封建的民主革命纲领的是中共三大。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '1086、社会主义民主与资本主义民主的根本区别在于是否实现人民当家作主。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '1087、社会主义政治文明区别于资本主义政治文明的本质特征是:坚持党的领导、人民当家作主和依法治国的有机统一。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '1088、新中国成立初期的“五反”运动主要在国营企业和国家机关中进行。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '1089、党的三大优良作风是在中共八大上提出的。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '1090、经济体制改革全面展开是在中共十一届三中全会后。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '1091、因为社会主义改造在1956年才完成, 1954年制定的宪法当然不能说是社会主义类型的宪法。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '1092、党的第一次代表大会通过了党的纲领,正式确立党的名称为“中国共产党”。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '1093、1957年4月27日,中共中央正式发出《关于整风运动的指示》,其主题是正确处理人民内部矛盾。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '1094、党的十八大指出,只要我们胸怀理想、坚定信念,不动摇、不懈怠、不折腾,顽强奋斗、艰苦奋斗、不懈奋斗,就一定能在建党100年时全面建成小康社会,就一定能在新中国成立150年时建成富强民主文明和谐的社会主义现代化国家。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '1095、1977年召开的中共十一大基本上否定了“文化大革命”的错误理论和政策。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '1096、“欲悲闻鬼叫,我哭豺狼笑。洒泪祭雄杰,扬眉剑出鞘。” “文化大革命”后期,这首有代表性的诗矛头直指林彪反党集团。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '1097、在当代中国,坚持中国特色社会主义道路,就是真正坚持社会主义。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '1098、“文化大革命”起止时间是1966年5月到1976年10月。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '1099、“三面红旗”指的是“大跃进”、人民公社和“文化大革命”。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '1100、王明犯的错误一直是“左”倾机会主义错误。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '1101、全面进行经济体制改革的的纲领性文件是中共十二届三中全会通过的《关于经济体制改革的决定》。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '1102、坚持以人为本,就是要把解决人民群众的所有问题放在首位。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '1103、“九一三”事件在客观上宣告“文化大革命”的理论和实践的破产。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '1104、对社会主义建设探索过程中,毛泽东认为,在社会主义条件下发展商品生产不会导致资本主义。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '1105、1984年10月中共十二届三中全会后,农村改革进入第二步,重点调整农村产业结构,大力发展商品经济。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '1106、确定党的名称为“中国共产党”是在党正式成立之前。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '1107、第一次“左”倾错误是在瞿秋白为中央主要领导的时候发生的。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '1108、经济是基础,经济关系是划分阶级的主要标准,所以一个人的政治先进与否与他拥有的财产有直接的关系。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '1109、辛亥革命第一次推翻了封建主义,恢复了国家的主权,使中国走上了独立、民主、富强之路。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '1110、第一次国内革命战争是中国人民在中国共产党和中国国民党合作领导下进行的反帝反封建的革命斗争。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '1111、1957年的整风运动和1942年的延安整风运动相比较,在内容上的主要不同点是反对官僚主义。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '1112、农村人民公社化运动违背了生产关系要与生产力相适应的关系。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '1113、社会主义社会的人民内部矛盾不包括民族资产阶级内部的矛盾。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '1114、1950年5月1日颁行的《中华人民共和国婚姻法》是新中国制定的第一部法律。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '1115、党的十八届三中全会指出,全面深化改革,必须立足于我国长期处于社会主义初级阶段这个最大实际,解决我国所有问题的关键是创新。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '1116、我国社会主义初级阶段的起始时间是1956年生产资料所有制的社会主义改造基本完成。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '1117、1982年到1984年,中央连续发出三个“一号文件”,不断推出稳定和完善家庭联产承包责任制的措施。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '1118、轰轰烈烈的辛亥革命最终归于失败的根本原因是没有一个坚强有力的革命政党。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '1119、1942年延安整风最主要的任务是反对机会主义。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '1120、经过新中国成立以来特别是改革开放以来的不懈努力,我国取得了举世瞩目的发展成就,从生产力到生产关系、从经济基础到上层建筑都发生了意义深远的本质变化。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '1121、1977年到1978年经济建设中的新冒进,加剧了长期以来形成的国民经济比例失调。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '1122、毛泽东《论十大关系》主要讨论的是经济问题。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '1123、2015年11月7日,中共中央总书记、国家主席习近平同台湾国民党主席马英九在新加坡会面,就进一步推进两岸关系和平发展交换意见。这是1949年以来两党领导人的首次会面。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '1124、确立了邓小平建设有中国特色社会主义理论在全党的指导地位是在中共十五大上。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '1125、社会主义革命的根本任务,是消灭资本主义私有制,消灭资产阶级,建立社会主义公有制。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '1126、坚持和发展中国特色社会主义的必由之路是共产党领导。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '1127、“枪杆子里面出政权”是毛泽东在遵义会议上第一次提出的。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '1128、社会主义三大改造是指新中国成立初期,中国共产党在全国范围内组织的对于农业、手工业和资本主义工商业进行的社会主义改造。其中,对于资本主义工商业的社会主义改造是三大改造的重点。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '1129、“四马分肥”是社会主义改造中对资本主义企业的赎买方式,指企业利润按国家征收的所得税金、企业公积金、职工福利奖金和资方的股息红利四部分。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '1130、我国社会主义制度初步建立起来是在农业合作化基本完成以后。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '1131、当前我国最大的实际就是我国还处于并将长期处于社会主义初级阶段。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '1132、全面深化改革总目标是完善和发展中国社会主义市场经济体制、推进国家治理体系和治理能力现代化。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '1133、改革开放以来,工人阶级队伍已经发生、并且继续发生着巨大而深刻的变化,但这些变化没有改变工人阶级体力劳动的地位。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '1134、按照党的十九届五中全会要求,到2035年时我国的关键核心技术实现重大突破,进入创新型国家前列。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '1135、对执政党的特点,毛泽东始终把坚持实事求是和密切联系群众作为党风建设的重点。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '1136、人类社会的一般规律是:资产阶级民主革命由资产阶级及其政党领导,无产阶级革命由无产阶级及其政党领导。中国的新民主主义革命也不能违背这一规律。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '1137、“文化大革命”是一场浩劫,使我国失去宝贵的历史机遇,“文化大革命”十年期间工农业总产值指数出现了负增长。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '1138、确立了全面建设小康社会的战略目标,制定了全面建设小康社会的行动纲领的是中共十六大。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '1139、江泽民同志在中共十五大报告中指出,一个世纪以来中国产生了三位站在时代前列的伟大人物,他们是孙中山、毛泽东和邓小平。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '1140、持马克思主义基本原理同中国具体实际相结合,是对待马克思主义唯一正确和科学的态度。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': ['A、 中英中法《北京条约》 ', 'B、 中英《南京条约》 ', 'C、 《中法条约》 ', 'D、 《辛丑条约》 '], 'question': '1、“允许外国侵略者招募华工出国”是()中给予他们的特权。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 先于中国资产阶级 ', 'B、 晚于中国资产阶级 ', 'C、 同时于中国资产阶级 ', 'D、 几乎同时于中国资产阶级 '], 'question': '2、中国工人阶级的产生()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 《瑷珲条约》 ', 'B、 《北京条约》 ', 'C、 《中俄勘分西北界约记》 ', 'D、 《天津条约》 '], 'question': '3、1858年,沙俄侵略者强迫黑龙江将军奕山签订(),将黑龙江以北,外兴安岭以南60万平方公里的中国领土强行霸占并把乌苏里江以东的中国领土划为中俄共管。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 《南京条约》 ', 'B、 《北京条约》 ', 'C、 《马关条约》 ', 'D、 《瑷珲条约》 '], 'question': '4、1945年10月25日,中国政府在台湾举行受降仪式。根据《波茨坦公告》,被日本占领50年之久的台湾以及海湖列岛,由中国收回。这成为抗日战争取得完全胜利的重要标志。中国被迫把领土台湾割让给日本的不平等条约是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 主权不完整 ', 'B、 开始沦为半殖民地半封建社会 ', 'C、 领土被割占 ', 'D、 小农经济开始瓦解 '], 'question': '5、鸦片战争给中国带来的最大变化是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 《北京条约》 ', 'B、 《瑷珲条约》 ', 'C、 《中俄勘分西北界约记》 ', 'D、 《天津条约》 '], 'question': '6、1860年沙俄借口"调停有功",迫使清政府签订(),将乌苏里江以东40万平方公里的中国领土划为俄国。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 刘永福 ', 'B、 吴彭年 ', 'C、 杨泗洪 ', 'D、 刘铭传 '], 'question': '7、《马关条约》签订后,日军遭到了黑旗军的英勇抗击,其领导人为()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 《南京条约》 ', 'B、 《天津条约》 ', 'C、 《马关条约》 ', 'D、 《北京条约》 '], 'question': '8、规定在中国通商口岸可以投资设厂的条约是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 发展民族工商业 ', 'B、 集中力量进行现代化建设 ', 'C、 学习外国先进的军事和科学技术 ', 'D、 进行反帝反封建的民主革命 '], 'question': '9、近代以来中华民族面临着争取民族独立、人民解放和实现国家富强、人民富裕这两大历史任务。无数的志士仁人,一代又一代的中国人,为此进行了不屈不挠、英勇顽强的斗争。近代以来的历史表明,要争得民族独立和人民解放,必须首先()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 冯子材 ', 'B、 邓廷桢 ', 'C、 林则徐 ', 'D、 邓世昌 '], 'question': '10、指挥清军在中越边境前线大败法军,取得镇南关大捷的是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 “师夷长技以制夷” ', 'B、 “睁眼看世界” ', 'C、 “振兴中华” ', 'D、 “自强”“求富” '], 'question': '11、帝国主义的侵略给中华民族带来了巨大的灾难。但是,列强发动的侵华战争以及中国反侵略战争的失败,从反面教育了中国人民,极大地促进了中国人的思考、探索和奋起。以下属于中日甲午战争爆发后提出的口号的是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 帝国主义和中华民族的矛盾 ', 'B、 封建主义和人民大众的矛盾 ', 'C、 资产阶级和无产阶级的矛盾 ', 'D、 地主阶级和农民阶级 '], 'question': '12、在近代中国社会的诸多矛盾中,最主要的是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 文景之治 ', 'B、 贞观之治 ', 'C、 开元之治 ', 'D、 康雍乾盛世 '], 'question': '13、中国封建社会产生过诸多“盛世”,出现在清代的是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 林则徐 ', 'B、 魏源 ', 'C、 郑观应 ', 'D、 严复 '], 'question': '14、翻译《天演论》一书的是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 半殖民地社会 ', 'B、 半封建社会 ', 'C、 半殖民地半封建社会 ', 'D、 不完全的殖民地社会 '], 'question': '15、近代中国的社会性质是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 中日甲午战争爆发后 ', 'B、 第一次鸦片战争爆发后 ', 'C、 八国联军战争爆发后 ', 'D、 第二次鸦片战争爆发后 '], 'question': '16、帝国主义列强掀起瓜分中国的狂潮是在()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 北京政变 ', 'B、 天津政变 ', 'C、 戊戌政变 ', 'D、 同光政变 '], 'question': '17、“辛酉政变”又称()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 农民阶级 ', 'B、 工人阶级 ', 'C、 资产阶级 ', 'D、 民族资产阶级 '], 'question': '18、近代中国产生的新的被压迫阶级是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 美国 ', 'B、 英国 ', 'C、 俄国 ', 'D、 法国 '], 'question': '19、第二次鸦片战争中,掠夺中国领土最多的侵略者是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 社会制度的腐败 ', 'B、 经济技术的落后 ', 'C、 西方列强的强大 ', 'D、 军事力量的薄弱 '], 'question': '20、从1840年至1919年的80年间,中国在历次反侵略战争中失败的根本原因是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 虎门销烟 ', 'B、 第一次鸦片战争 ', 'C、 洋务运动 ', 'D、 中华民国建立 '], 'question': '21、中国近代历史的起点是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 “吾国四千余年大梦之唤醒,实自甲午战败制台湾、偿二百兆以后始也” ', 'B、 “亟拯斯民于水火,切扶大厦之将倾” ', 'C、 “四万万人齐下泪,天涯何处是神州?” ', 'D、 “进者存而传焉,不进者病而亡焉” '], 'question': '22、孙中山先生是伟大的民族英雄、伟大的爱国主义者、中国民主革命的伟大先驱,一生以革命为己任,立志救国救民,为中华民族作出了彪炳史册的贡献。早在青年时代,孙中山先生目睹山河破碎、生灵涂炭,就提出()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 1894 ', 'B、 1895 ', 'C、 1896 ', 'D、 1897 '], 'question': '23、全国人大十届二次会议期间,温家宝总理在答记者问时,引用了清末诗人丘逢甲《春愁》:“春愁难遣强看山,往事惊心泪欲潸。四百万人同一哭,去年今日割台湾。”请问:这首诗写于哪一年?() ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 144万平方公里 ', 'B、 60万平方公里 ', 'C、 44万平方公里 ', 'D、 150万平方公里 '], 'question': '24、沙俄利用英法发动第二次鸦片战争及太平天国战争之机,在1858-1864年间迫使清政府割让领土共约()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 中国落后的经济制度 ', 'B、 中国落后的政治制度 ', 'C、 外国-资本帝国主义的侵略 ', 'D、 统治集团的腐败 '], 'question': '25、造成近代中国贫穷落后的根本原因是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 林则徐 ', 'B、 魏源 ', 'C、 郑观应 ', 'D、 康有为 '], 'question': '26、提出了“师夷长技以制夷”的思想的是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 《地理大全》 ', 'B、 《四洲志》 ', 'C、 《海国图志》 ', 'D、 《资政新篇》 '], 'question': '27、林则徐是近代中国向西方寻求真理的第一人,他组织编写的著作是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 军事侵略 ', 'B、 政治控制 ', 'C、 经济掠夺 ', 'D、 文化渗透 '], 'question': '28、资本主义列强对中国的侵略,首先和主要的是进行()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 《南京条约》 ', 'B、 《虎门条约》 ', 'C、 《天津条约》 ', 'D、 《北京条约》 '], 'question': '29、规定割让香港岛的是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 进行政治、经济、文化制度的改革 ', 'B、 向西方学习 ', 'C、 进行资产阶级思想启蒙运动 ', 'D、 在中国发展资本主义 '], 'question': '30、《海国图志》和《资政新篇》的相似之处在于都主张()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 农民阶级 ', 'B、 工人阶级 ', 'C、 资产阶级 ', 'D、 无产阶级 '], 'question': '31、近代中国人数最多的被剥削阶级是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 《辛丑条约》 ', 'B、 《南京条约》 ', 'C、 《马关条约》 ', 'D、 《北京条约》 '], 'question': '32、标志着近代中国开始沦为半殖民地半封建社会的第一个不平等条约是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 地主阶级与农民阶级的矛盾 ', 'B、 资产阶级与工人阶级的矛盾 ', 'C、 帝国主义与中华民族的矛盾 ', 'D、 封建主义与人民大众的矛盾 '], 'question': '33、中国半殖民地半封建社会最主要的矛盾是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 郭士立 ', 'B、 孟振生 ', 'C、 赫德 ', 'D、 李提摩太 '], 'question': '34、把持中国海关是外国侵略者控制中国政治的重要手段之一,英国人()曾掌握中国海关大权40余年之久。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 《资政新篇》 ', 'B、 《原道救世歌》 ', 'C、 《天朝田亩制度》 ', 'D、 《原道醒世训》 '], 'question': '35、最能体现太平天国社会理想和这次农民起义特色的纲领性文件是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 其规模和延续时间均属空前 ', 'B、 建立了与清政府对立的政权 ', 'C、 制定了比较完整的革命纲领 ', 'D、 对封建王朝的打击空前沉重 '], 'question': '36、太平天国之所以是中国农民战争的最高峰,最主要是因为()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 是否抵御外来侵略 ', 'B、 是否学习西方先进技术 ', 'C、 是否发展资本主义 ', 'D、 是否学习西方文明 '], 'question': '37、在向西方学习问题上,《资政新篇》与《海国图志》的主要区别在于:()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 上清帝第二书 ', 'B、 公车上书 ', 'C、 十批判书 ', 'D、 基督书感言 '], 'question': '38、1895年,激愤于《马关条约》丧权辱国之痛,康有为梁启超等1000多名举人上书皇帝,要求变法,史称“()”。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 明教 ', 'B、 太平道 ', 'C、 拜火教 ', 'D、 拜上帝教 '], 'question': '39、太平天国起义中,用来发动组织群众的宗教是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 掀起“向西方学习”的新思潮 ', 'B、 是洋务运动的主要实践者 ', 'C、 与顽固派进行辩论 ', 'D、 率兵收复新疆 '], 'question': '40、李鸿章是中国近代史上的一个重要人物,他镇压了太平军和捻军起义,签订了《中法新约》《中日马关条约》和《辛丑条约》等一系列不平等条约,在许多方面负有不可推卸的责任,但李鸿章仍有值得肯定之处,其中最为典型的是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 1856 ', 'B、 1857 ', 'C、 1858 ', 'D、 1855 '], 'question': '41、太平天国天京事变发生于()年。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 客观上刺激中国资本主义的发展 ', 'B、 对外国经济的扩张起了一些抵制作用 ', 'C、 使中国走上资本主义道路 ', 'D、 引进西方先进技术,培养了一批科技人才 '], 'question': '42、对洋务运动的下列评价中,不正确的是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 只有“兴民权改民主”,才是中国的唯一出路 ', 'B、 推翻帝制,实行共和 ', 'C、 进行社会革命 ', 'D、 兴民权、设议院,实行君主立宪 '], 'question': '43、在维新派与守旧派之间的激烈论战中,守旧派认为“民权之说无一益而有百害”,“民权之说一倡,愚民必喜,乱民必作,纪纲不行,大乱四起。”维新派则运用西方资产阶级政治学说,对封建君主专制制度作了批判。谭嗣同指出:“君末也;民本也。”严复甚至认为,国家是“民之公产”,王侯将相不过是“通国之公仆隶”,而专制帝王则是“窃国者耳”。这说明维新派主张()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 北京 ', 'B、 南京 ', 'C、 杭州 ', 'D、 广州 '], 'question': '44、太平天国起义后,于1853年3月定都天京,正式宣告太平天国农民政权的建立天京就是今天的()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 地主官僚办洋务,中国近代军用民用工业的产生 ', 'B、 中国半殖民地半封建社会的形成 ', 'C、 中国民族资本主义有了初步发展 ', 'D、 自给自足自然经济的解体 '], 'question': '45、变法维新运动产生的社会条件是:()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 1894 ', 'B、 1895 ', 'C、 1896 ', 'D、 1897 '], 'question': '46、康有为联合在京的参加会试的举人共同发起的“公车上书”是()年。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 大楚政权 ', 'B、 大宋政权 ', 'C、 太平天国 ', 'D、 张楚政权 '], 'question': '47、1851年,洪秀全率拜上帝教教众在广西桂平县金田村发动起义,建号()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 福州船政局 ', 'B、 轮船招商局 ', 'C、 开平矿务局 ', 'D、 天津电报局 '], 'question': '48、不属于洋务派兴办的民用企业是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 时务报 ', 'B、 国闻报 ', 'C、 湘报 ', 'D、 新民丛报 '], 'question': '49、维新派创办的影响最大的报纸是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 洋务运动的首要目的是加强海防、边防 ', 'B、 洋务运动是中国民族资产阶级登上政治舞台的第一次表演 ', 'C、 洋务运动的指导思想是“自强”“求富” ', 'D、 洋务运动客观上对中国的早期工业和民族资本主义的发展起了某些促进作用 '], 'question': '50、19世纪60年代至90年代,中国发生了洋务运动。以下对洋务运动表述正确的是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 都主张向西方学习先进的制度 ', 'B、 都主张在中国发展资本主义 ', 'C、 都在实践中得到贯彻 ', 'D、 都具有反封建的进步性 '], 'question': '51、《天朝田亩制度》是太平天国的钢领性文件;《资政新篇》是太平天国后期颁布的社会发展方案。二者的共同点在于()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 资产阶级领导的反帝爱国运动 ', 'B、 资产阶级领导的反封建运动 ', 'C、 洋务运动的继续 ', 'D、 资产阶级改良主义政治运动 '], 'question': '52、维新运动的性质是:()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 封建主义 ', 'B、 理想主义 ', 'C、 浪漫主义 ', 'D、 资本主义 '], 'question': '53、《资政新篇》是一个具有()色彩的方案。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 洋务派与顽固派的论战 ', 'B、 维新派与顽固派的论战 ', 'C、 革命派与保皇派的论战 ', 'D、 “问题”与“主义”的论战 '], 'question': '54、中国近代第一次思想解放潮流的是:()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 沿用传统的生产管理方式 ', 'B、 局限于引进西方先进科技 ', 'C、 外国资本的欺压 ', 'D、 没有相对稳定的“和平环境 '], 'question': '55、洋务运动之所以没有达到“师夷长技以自强”的目的,是因为()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 开始了中国早期工业化的进程 ', 'B、 初次实现了“师夷长技”的思想 ', 'C、 建立了中国近代第一支海军 ', 'D、 促成了清朝统治集团内部的分化 '], 'question': '56、洋务运动对中国社会近代化进程的主要影响是:()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 福建水师 ', 'B、 广东水师 ', 'C、 南洋水师 ', 'D、 北洋水师 '], 'question': '57、洋务运动时期,清政府建立起四支水师,其中()是海军主力。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 “师夷长技以制夷” ', 'B、 “中学为体,西学为用” ', 'C、 “天下兴亡,匹夫有责” ', 'D、 “物竞天择,适者生存” '], 'question': '58、在甲午战争后,严复翻译的《天演论》所宣传的重要思想是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 维新派发展资本主义的主张符合历史发展趋势 ', 'B、 维新派争取到光绪帝的支持 ', 'C、 维新派拥有广泛的阶级基础 ', 'D、 维新派把维新变法与救亡图存结合起来 '], 'question': '59、19世纪末,维新变法从一种思潮得以发展成为一场政治运动,关键是:()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 安庆失陷 ', 'B、 天京变乱 ', 'C、 洪秀全病逝 ', 'D、 天京陷落 '], 'question': '60、太平天国由盛转衰的标志是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 具有封建性 ', 'B、 对外国具有依赖性 ', 'C、 洋务企业管理具有腐朽性 ', 'D、 具有软弱性 '], 'question': '61、洋务运动失败的原因不包括()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 维新派与守旧派的论战 ', 'B、 洋务派与顽固派的论战 ', 'C、 改良派与革命派的论战 ', 'D、 革命派与洋务派的论战 '], 'question': '62、近代中国资产阶级思想与封建主义思想的第一次正面交锋是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 国闻报 ', 'B、 时务报 ', 'C、 湘报 ', 'D、 万国公报 '], 'question': '63、戊戌维新运动中,严复在天津办的著名报纸是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 戊戌维新运动 ', 'B、 洋务运动 ', 'C、 辛亥革命 ', 'D、 太平天国运动 '], 'question': '64、中国民族资产阶级登上政治舞台的第一次表演是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 解决土地问题 ', 'B、 发展资本主义 ', 'C、 反对封建的等级制度 ', 'D、 废除儒学的纲常伦理 '], 'question': '65、太平天国在《天朝田亩制度》中提出的社会改革方案的中心是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 颁布《天朝田亩制度》 ', 'B、 洪仁玕《资政新篇》提出的主张 ', 'C、 建立农民政权 ', 'D、 规定农、副业产品的生产与分配由农村政权的基层组织实行管理 '], 'question': '66、下列太平天国的诸活动中,能与当时世界历史潮流同步的是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 日本 ', 'B、 俄国 ', 'C、 英国 ', 'D、 法国 '], 'question': '67、1903至1904年,()派兵侵入中国西藏地区。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 决定废除清政府与列强所订的一切不平等条约 ', 'B、 企图承认清政府与列强所订的一切不平等条约和清政府所欠的一切外债 ', 'C、 决定拒绝偿还清政府所欠的一切外债 ', 'D、 决定拒绝偿还清政府与列强所订的不平等条约中的赔款 '], 'question': '68、南京临时政府在《告友邦书》中()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 以根本大法的形式否定了封建土地所有制 ', 'B、 带有革命性、民主性 ', 'C、 是中国近代历史上第一个比较系统的发展资本主义的方案 ', 'D、 明确拒绝承认清政府与列强所订的一切不平等条约 '], 'question': '69、毛泽东说过,“民国元年的《中华民国临时约法》,在那个时期是一个比较好的东西;当然,是不完全的、有缺点的”。这里之所以说《中华民国临时约法》“在那个时期是一个比较好的东西”,是因为它()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 征收地价税和土地增价归公 ', 'B、 将土地所有权分给农民 ', 'C、 废除封建土地所有制,但保留资产阶级的土地 ', 'D、 核定全国土地,按照“耕者有其田”的原则平分给农民 '], 'question': '70、1905年1月,在同盟会机关报《民报》发刊词中,孙中山将同盟会的钢领概括为三大主义,即民族主义、民权主义、民生主义,后被称为“三民主义”。其中民生主义指的是“平均地权",所采用的方法是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 7 ', 'B、 8 ', 'C、 9 ', 'D、 10 '], 'question': '71、20世纪初清政府实行预备立宪,规定了()年的预备立宪期限。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 《钦定宪法大纲》 ', 'B、 《中华民国临时约法》 ', 'C、 《中华民国约法》 ', 'D、 《训政纲领》 '], 'question': '72、中国历史上第一部具有资产阶级共和国宪法性质的法典是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 黎元洪 ', 'B、 黄兴 ', 'C、 谭延闿 ', 'D、 孙中山 '], 'question': '73、武昌起义胜利后成立了湖北军政府,主持军政府的都督是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 官僚资本主义 ', 'B、 资产阶级共和国 ', 'C、 人民共和国 ', 'D、 君主立宪 '], 'question': '74、辛亥革命中南京临时政府是()性质的革命政权。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 五百 ', 'B、 一千 ', 'C、 两千 ', 'D、 三千 '], 'question': '75、1912年清帝退位时,封建帝制已在中国延续了()多年。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 延续清王朝的反动统治 ', 'B、 发展资本主义 ', 'C、 缓和阶级矛盾 ', 'D、 挽救民族危机 '], 'question': '76、清政府于1901年宣布实行“新政”以后,又于1906年宣布“预备仿行宪政”,于1908年颁布《钦定宪法大纲》,制定了预备立宪期为9年的君主立宪方案。清政府改革的根本目的在于()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 章炳麟 ', 'B、 邹容 ', 'C、 陈天华 ', 'D、 汪精卫 '], 'question': '77、自称“革命军中马前卒”、热情讴歌革命的资产阶级革命宣传家是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 驱逐鞑虏 ', 'B、 恢复中华 ', 'C、 创立民国 ', 'D、 平均地权 '], 'question': '78、兴中会比同盟会誓词缺少的内容在于()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 不能充分发动和依靠人民群众 ', 'B、 中国资产阶级革命派内部组织的松散和分化 ', 'C、 中国民族资产阶级的软弱性和妥协性 ', 'D、 没有提出彻底的反帝反封建的革命纲领 '], 'question': '79、孙中山指出,辛亥革命之所以失败,“非袁氏兵力之强,实同党人心之涣”。从主观方面讲,辛亥革命之所以失败,在于它的领导者资产阶级革命派本身存在着许多弱点和错误。资产阶级革命派的这些弱点、错误,从根源上讲,在于()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 张之洞 ', 'B、 左宗棠 ', 'C、 李鸿章 ', 'D、 曾国藩 '], 'question': '80、1894年,孙中山北上京津上书(),希望能进行自上而下的改革。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 君主立宪制 ', 'B、 皇权 ', 'C、 两院制 ', 'D、 总统制 '], 'question': '81、1915年4月袁世凯炮制了《中华民国约法》,用()代替了内阁制。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 保路运动 ', 'B、 武昌起义 ', 'C、 黄花岗起义 ', 'D、 中华民国起义 '], 'question': '82、辛亥革命开始的标志是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 兴中会的成立 ', 'B、 1895年广州起义 ', 'C、 资产阶级革命团体纷纷成立 ', 'D、 《革命军》发表 '], 'question': '83、资产阶级革命派形成的标志是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 民国元年 ', 'B、 共和元年 ', 'C、 中华帝国洪宪元年 ', 'D、 宣统元年 '], 'question': '84、1915年12月31日袁世凯下令以1916年为()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 1911 ', 'B、 1912 ', 'C、 1914 ', 'D、 1919 '], 'question': '85、国民党成立于()年。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 张勋 ', 'B、 溥仪 ', 'C、 袁世凯 ', 'D、 光绪帝 '], 'question': '86、民国时期企图复辟帝制仅做了83天皇帝的人是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 由资产阶级领导和发动 ', 'B、 以挽救民族危机、发展资本主义为目的 ', 'C、 没有改变中国的社会性质 ', 'D、 改变了中国的国体 '], 'question': '87、辛亥革命与戊戌变法的不同之处是,辛亥革命()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 段祺瑞 ', 'B、 黎元洪 ', 'C、 冯国璋 ', 'D、 袁世凯 '], 'question': '88、与列强签订了善后大借款合同的是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 甲午 ', 'B、 鸦片 ', 'C、 八国联军入侵 ', 'D、 日俄 '], 'question': '89、在中国近代史上,有一次战争在中国境内进行,而中国却宣称中立。这是()战争。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 黄兴 ', 'B、 宋教仁 ', 'C、 蔡元培 ', 'D、 陈其美 '], 'question': '90、1913年()遇刺后,孙中山发动反袁的二次革命。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 没有提出彻底的反帝反封建的革命纲领 ', 'B、 不能充分发动和依靠人民群众 ', 'C、 不能建立坚强的革命政党,作为团结一切革命力量的强有力的核心 ', 'D、 在帝国主义时代,在半殖民地半封建的中国,资本主义的建国方案行不通 '], 'question': '91、喊出“振兴中华”的孙中山,领导辛亥革命推翻了清王朝统治,建立了中华民国,结束了中国两千多年的封建君主专制制度,拉开了近代以来中国发生的深刻社会变革的序幕。但是,革命果实被窃取,“无量头颅无量血,可怜购得假共和”。辛亥革命之所以失败,从根本上说,是因为()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 张勋 ', 'B、 段祺瑞 ', 'C、 冯国璋 ', 'D、 张作霖 '], 'question': '92、1917年北上拥护溥仪复辟的“辫子军”首领是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 结束清政府的专制统治及其媚外政策 ', 'B、 通过驱逐所有满人来改变民族歧视和民族压迫政策 ', 'C、 把汉族军阀、官僚、地主也作为革命对象一并消灭 ', 'D、 把民族革命作为政治革命的前提 '], 'question': '93、孙中山将同盟会的纲领概括为三大主义,即民族主义、民权主义、民生主义。其中民族主义包括“驱除鞑虏,恢复中华”两项内容。孙中山指出,民族主义是“要将满洲政府所有压制人民之手段、专制不平之政治、暴虐残忍之刑罚、勒派加抽之苛捐与及满洲政府所纵容之虎狼官吏,一切扫除”。孙中山的民族主义是要()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 东京 ', 'B、 南京 ', 'C、 北京 ', 'D、 上海 '], 'question': '94、1905年,同盟会在()成立。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 孙中山辞去民国总统 ', 'B、 黄兴解散南方的革命军队 ', 'C、 袁世凯政府与日本签订“二十一条约” ', 'D、 宋教仁被暗杀 '], 'question': '95、“二次革命”的导火线是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 《中华民国临时约法》 ', 'B、 《钦定宪法大纲》 ', 'C、 《明定国是》 ', 'D、 《商律》 '], 'question': '96、1906年清政府宣布“预备仿行宪政”,1908年颁布的一部宪法是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 康有为 ', 'B、 孙中山 ', 'C、 陈独秀 ', 'D、 毛泽东 '], 'question': '97、毛泽东说:中国反帝反封建的资产阶级民主革命,正规地说起来,是从()先生开始的。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 同盟会 ', 'B、 中国国民党 ', 'C、 国民党 ', 'D、 中国同盟会 '], 'question': '98、1919年孙中山将中华革命党改组为()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 《革命军》 ', 'B、 《警世钟》 ', 'C、 《驳康有为论革命书》 ', 'D、 《中国问题的真解决》 '], 'question': '99、1904年,孙中山发表的指出“把过时的满清君主政体改变为‘中华民国’”的文章是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 1947 ', 'B、 1948 ', 'C、 1949 ', 'D、 1950 '], 'question': '100、民国38年指的是公元()年。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 陈独秀李达 ', 'B、 陈独秀李大钊 ', 'C、 陈潭秋李大钊 ', 'D、 陈潭秋李达 '], 'question': '101、中国共产党历史上有“南陈北李,相约建党”的说法,其中“陈”、“李”分别指()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 新民主主义革命总路线 ', 'B、 无产阶级领导权 ', 'C、 土地革命的总路线 ', 'D、 反帝反封建的民主革命纲领 '], 'question': '102、在1922年召开的中共二大上,中国共产党第一次明确提出了()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 广泛的民族性和复杂的阶级矛盾 ', 'B、 国共双方有政权有军队的合作 ', 'C、 合作双方采取党外合作的组织形式 ', 'D、 合作双方具有共同的政治基础 '], 'question': '103、在新民主主义革命时期,中国共产党与国民党实行过两次合作,第一次是建立国民革命联合战线,第二次是建立抗日民族统一战线。以下选项中正确反映第一次国共合作的是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 广东惠州 ', 'B、 湖北武汉 ', 'C、 浙江萧山 ', 'D、 上海 '], 'question': '104、1921年,中国第一个农民协会成立于()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 李大钊 ', 'B、 胡适 ', 'C、 鲁迅 ', 'D、 陈独秀 '], 'question': '105、新文化运动中,()提出了文学革命的主张。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 喊出了“振兴中华”的时代最强音 ', 'B、 以鲜明的中国革命民主派立场同改良派作尖锐斗争 ', 'C、 在辛亥革命时期,领导人民推翻帝制、建立共和国 ', 'D、 提出了联俄、联共、扶助农工三大革命政策,对三民主义作了新解释 '], 'question': '106、1940年,毛泽东在《新民主义论》中指出:孙中山先生之所以伟大,不但因为他领导了伟大的辛亥革命(虽然是旧时期的民主革命),而且因为他能够“适乎世界之潮流,合乎人群之需要”。毛泽东这里所说的“适乎世界之潮流,合乎人群之需要”,是指孙中山()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 实现在中国建设西方式的资产阶级国家这个目标 ', 'B、 促进马克思主义在中国的传播及其与中国工人运动的结合 ', 'C、 否定中国的全部传统文化 ', 'D、 推翻清政府这个“洋人的朝廷” '], 'question': '107、新文化运动是从1915年9月陈独秀在上海创办《青年杂志》(后改名《新青年))开始的。新文化运动提出的基本口号是民主和科学,即“德先生”(Demnocney)和“赛先生”(Science)。陈独秀提倡民主和科学,是为了()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 第一军 ', 'B、 第四军 ', 'C、 第五军 ', 'D、 第三军 '], 'question': '108、北伐中叶挺独立团为哪支部队赢得“铁军”称号()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 英国 ', 'B、 美国 ', 'C、 苏维埃俄国 ', 'D、 法国 '], 'question': '109、1919年()宣布放弃在中国攫取的一切特权。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 中共三大的召开 ', 'B、 黄埔军校的建立 ', 'C、 国民党一大的召开 ', 'D、 广东国民政府的成立 '], 'question': '110、第一次国共合作正式形成的标志是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 党的一大上 ', 'B、 党的二大上 ', 'C、 党的三大上 ', 'D、 党的四大上 '], 'question': '111、中国共产党正式决定与国民党实行合作的方针和办法是在()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 蒋介石 ', 'B、 汪精卫 ', 'C、 胡汉民 ', 'D、 吴稚晖 '], 'question': '112、1927年7月15日,()在武汉召开分共会议,标志着第一次国共合作的全面破裂。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 吴佩孚 ', 'B、 孙传芳 ', 'C、 张作霖 ', 'D、 陈炯明 '], 'question': '113、国共合作北伐的对象中控制东北地区的军阀是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 十月革命 ', 'B、 五四运动 ', 'C、 中国共产党的成立 ', 'D、 第一次国共合作 '], 'question': '114、毛泽东认为,()是一个“开天辟地的大事变”。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 瞿秋白 ', 'B、 鲁迅 ', 'C、 茅盾 ', 'D、 胡适 '], 'question': '115、左翼文化运动中最伟大和最英勇的旗手是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 毛泽东 ', 'B、 周恩来 ', 'C、 李大钊 ', 'D、 陈独秀 '], 'question': '116、新文化运动的第一旗手是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 改变了中国半殖民地半封建社会的性质,中国革命从此进人新民主主义革命时期 ', 'B、 工人阶级开始代替资产阶级成了资产阶级民主革命的主力军 ', 'C、 促进了新思想的传播,为新文化运动的兴起准备了理论基础 ', 'D、 表现了反帝反封建的彻底性 '], 'question': '117、1919年5月爆发的五四运动,是中国近代史上一个划时代的事件。关于五四运动说法正确的是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 李大钊 ', 'B、 陈独秀 ', 'C、 鲁迅 ', 'D、 胡适 '], 'question': '118、中国第一个传播马克思主义并主张向俄国十月革命学习的先进分子是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 陈独秀 ', 'B、 胡适 ', 'C、 陶行知 ', 'D、 刘半农 '], 'question': '119、新文化运动中提倡白话文而产生深远影响的主要人物是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 毛泽东 ', 'B、 李大钊 ', 'C、 张国焘 ', 'D、 陈独秀 '], 'question': '120、中共一大选举()为书记。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 《法俄革命之比较观》 ', 'B、 《庶民的胜利》 ', 'C、 《Bolshevism的胜利》 ', 'D、 《我的马克思主义观》 '], 'question': '121、李大钊成为中国第一个马克思主义者的标志,是他于1919年9月11日发表的文章()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 汉口上海 ', 'B、 上海九江 ', 'C、 天津九江 ', 'D、 汉口九江 '], 'question': '122、1926年的北伐中,国民政府收回的租界有()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 在民族主义中突出了反帝的内容,同时主张国内各民族一律平等 ', 'B、 在民主主义中强调只有“兴民权改民主”才是中国的唯一出路 ', 'C、 在民权主义中强调了民主权利应“为一般平民所共有",不应为“少数人所得而私” ', 'D、 把民生主义概括为“平均地权”和“节制资本”两大原则,并提出要改善工农的生活状况 '], 'question': '123、毛泽东对孙中山晚年思想的转变予以高度评价:“孙中山先生之所以伟大,不但因为他领导了伟大的辛亥革命(虽然是旧时期的民主革命),而且因为他能够适乎世界之潮流,合乎人群之需要’,提出了联俄、联共、扶助农工三大革命政策,对三民主义作了新的解释,树立了三大政策的新三民主义。”以下对新三民主义的“新”的理解错误的是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 《法俄革命之比较观》 ', 'B、 《我的马克思主义观》 ', 'C、 《庶民的胜利》 ', 'D、 《布尔什维主义的胜利》 '], 'question': '124、十月革命以后,中国的先进分子在各种社会主义的思想中,经过反复的比较、推敲,选择了马克思主义的科学社会主义,由此产生了一批赞成俄国十月社会主义革命、具有初步共产主义思想的知识分子。表明李大钊已经成为中国的第一个马克思主义者的文章是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 中国人民对帝国主义的认识上升到了理性阶段 ', 'B、 五四运动是一次真正的群众运动 ', 'C、 旧民主主义终结了 ', 'D、 中国人民的民族意识开始普遍觉醒 '], 'question': '125、1919年5月爆发的五四运动,是中国近代史上的一个划时代的事件。这场运动中提出了“改造强盗世界,不认秘密外交,实行民族自决”和“另起炉灶,组织新政府"这样的口号。这表明()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 北洋军阀的统治没有被推翻 ', 'B、 反帝反封建的革命任务没有完成 ', 'C、 国共合作全面破裂 ', 'D、 工人农民运动转入低潮 '], 'question': '126、国共合作的形成,加快了中国革命前进的步伐。1925年5月以五卅运动为起点,掀起了全国范围的大革命高潮。1926年7月,以推翻北洋军阀统治为目标的北伐战争开始。1927年3月国民革命军占领南京。1927年4月12日,蒋介石在上海发动反共政变,同年7月15日,汪精卫在武汉召开“分共”会议,并在其辖区内对共产党员和革命群众实行搜捕和屠杀,国共合作全面破裂,大革命最终失败。所谓大革命的失败,主要是指()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 中山舰事件 ', 'B、 四一二反革命政变 ', 'C、 七一五分共 ', 'D、 整理党务案 '], 'question': '127、第一次国共合作全面破裂,大革命最终失败的标志是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 辛亥革命 ', 'B、 新文化运动 ', 'C、 五四运动 ', 'D、 第二次护法运动 '], 'question': '128、标志中国新民主主义革命开端的事件是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 民主与科学 ', 'B、 提倡新道德,反对旧道德 ', 'C、 提倡新文学,反对旧文学 ', 'D、 自强求富 '], 'question': '129、新文化运动的基本口号是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 武汉 ', 'B、 南京 ', 'C、 广州 ', 'D、 北京 '], 'question': '130、1925年,国民政府建立于()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 鸦片战争 ', 'B、 甲午战争 ', 'C、 维新运动 ', 'D、 五四运动 '], 'question': '131、从1860年到1937年,不到100年的时间里,中国首都三次被外敌攻陷,中国人民身处“覆屋之下、漏舟之中、薪火之上”。民族危机激发了中华民族的觉醒,增强了中华民族的凝聚力。实现了中国人民和中华民族自鸦片战争以来第一次全面觉醒的历史事件是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 大会仍未肃清“左”倾思想 ', 'B、 中共着力纠正“左”倾思想 ', 'C、 中共认清了革命的对象与动力 ', 'D、 大会纠正了右倾主义路线 '], 'question': '132、1928年召开的中共“六大”认为,民族资产阶级是最危险的敌人之一,国民党的各个派别都是一样的反革命。这一观点表明()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 红一方面军 ', 'B、 红二方面军 ', 'C、 红四方面军 ', 'D、 红十五军团 '], 'question': '133、在第五次反“围剿”斗争失败后,率先撤离根据地开始长征的是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 工作重心转移到农村 ', 'B、 建立农村革命根据地 ', 'C、 取得了反“围剿”的胜利 ', 'D、 进行了土地革命 '], 'question': '134、国共十年对峙时期,中国共产党得到农民衷心拥护的原因是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 国民党政府的统治依然是地主阶级和买办性的大资产阶级的统治 ', 'B、 国民党所实行的是代表民族资产阶级利益的一党专政和军事独裁统治 ', 'C、 国民党反动集团内部派系林立,外部则与地方实力派之间矛盾重重、冲突不断 ', 'D、 国民党只是在形式上暂时地统一了中国 '], 'question': '135、1928年12月29日张学良从东北发出通告,宣布“遵守三民主义,服从国民政府,改易旗帜”。北洋军阀不再作为独立的政治力量继续存在,国民党在全国范围内建立了自己的统治。国民党政府的统治同北洋军阀的统治没有本质的区别,这是因为()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 城市小资产阶级 ', 'B、 民族资产阶级 ', 'C、 大资产阶级 ', 'D、 中小工商业者 '], 'question': '136、大革命失败后,()退出了革命阵营,中国革命转入低潮。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 须知政权是由枪杆子中取得的 ', 'B、 没有调查,没有发言权 ', 'C、 兵民是胜利之本 ', 'D、 一切反动派都是纸老虎 '], 'question': '137、毛泽东在《反对本本主义》一文中提出的著名论断是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 上海 ', 'B、 汉口 ', 'C、 武昌 ', 'D、 广州 '], 'question': '138、中国共产党八七会议召开的地点是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 筹款和征兵问题 ', 'B、 思想和作风问题 ', 'C、 政治和军事问题 ', 'D、 军事和组织问题 '], 'question': '139、1935年1月,中国共产党在遵义会议上解决的主要问题是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 南昌起义 ', 'B、 中华苏维埃共和国成立 ', 'C、 “八七”会议 ', 'D、 井冈山根据地建立 '], 'question': '140、大革命失败后,点燃“工农武装割据”“星星之火”是指()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 毛泽东、周恩来、朱德 ', 'B、 毛泽东、周恩来、王稼样 ', 'C、 毛泽东、周恩来、张闻天 ', 'D、 毛泽东、周恩来、邓小平 '], 'question': '141、遵义会议后,中共中央政治局成立的三人军事指挥小组成员是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 执行共产国际国际武装保卫苏联的决议 ', 'B、 排斥毛泽东对党和红军的正确领导 ', 'C、 推行宗派主义 ', 'D、 军事指挥上的冒险主义和保守主义 '], 'question': '142、“左”倾错误在第五次反“围剿”中的主要表现是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 按劳动力而不是按人口平分土地 ', 'B、 以乡为单位分配土地 ', 'C、 在原耕地的基础上实行抽多补少 ', 'D、 在原耕地的基础上实行抽肥补瘦 '], 'question': '143、1931年2月,毛泽东进一步总结根据地土地革命的经验,要求各地各级工农民主政府发布公告,明确规定农民已经分得的田地归农民个人私有,可以自主租借买卖,别人不得侵犯。毛泽东和邓子恢等起制定了土地革命中的阶级路线和土地分配方法。以下与毛泽东等制定的土地分配方法不符合的是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 在城市拥有相对强大的革命力量 ', 'B、 对敌人的力量有清醒的认识 ', 'C、 革命道路脱离实际 ', 'D、 尚未充分认识到农民是革命的主力 '], 'question': '144、八七会议前后,中共发动的几次大规模武装起义均以夺取大城市为目标,这种情况表明我党()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 忽视了反对帝国主义的必要性 ', 'B、 未能区分中国资产阶级的两部分 ', 'C、 混淆了民主革命和社会主义革命的任务 ', 'D、 不承认地主阶级和资产阶级的区别 '], 'question': '145、“因为中国资产阶级根本上与剥削农民的豪绅地主相联结,中国革命要推翻豪绅地主阶级,便不能不同时推翻资产阶级。”这一观点的主要错误是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 湘赣边界秋收起义 ', 'B、 海陆丰秋收起义 ', 'C、 湘鄂西武装起义 ', 'D、 鄂豫边界武装起义 '], 'question': '146、1927年9月9日,作为中共中央特派员的毛泽东领导发动了()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 《中华民国宪法》 ', 'B、 《训政纲领》 ', 'C、 《军政纲领》 ', 'D、 《宪政纲领》 '], 'question': '147、1928年10月,国民党中央常务委员会通过(),这意味着北洋政府时期还在形式上存在的议会制度被彻底废除了。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 国民大革命失败的教训 ', 'B、 南昌起义失败的教训 ', 'C、 秋收起义失败的教训 ', 'D、 红军第五次反“国剿”失败的教训 '], 'question': '148、“政权是由枪杆子中取得的”的论断,主要是吸取了()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 毛泽东 ', 'B、 周恩来 ', 'C、 张国焘 ', 'D、 王稼祥 '], 'question': '149、在1931年当选为中华苏维埃共和国临时中央政府主席的是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 改土地归工农民主政府所有为归农民自己所有 ', 'B、 改没收一切土地为没收一切公共土地及地主阶级的土地 ', 'C、 改按人口平分土地为按劳动力分配土地 ', 'D、 改“抽多补少”为“抽肥补瘦” '], 'question': '150、1929年4月制定的《兴国土地法》对《井冈山土地法》的一个原则性纠正是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 彻底清算陈独秀右倾机会主义错误 ', 'B、 确定开展土地革命的方针 ', 'C、 决定将革命重心由城市转入到农村 ', 'D、 确定了武装反抗国民党反动派的总方针 '], 'question': '151、八七会议的主要内容不包括()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 四川懋功地区 ', 'B、 西康甘孜地区 ', 'C、 甘肃会宁、静宁 ', 'D、 陕北吴起镇 '], 'question': '152、1935年10月,中央红军结束长征并同红十五军团胜利会师于()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 瞿秋白的“左”倾盲动错误 ', 'B、 李立三的“左”倾冒险主义 ', 'C、 王明的“左”倾教条主义 ', 'D、 共产国际的瞎指挥 '], 'question': '153、1931年1月至1935年1月存在的“左”倾错误使中国革命受到严重挫折,它是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 八七会议 ', 'B、 古田会议 ', 'C、 遵义会议 ', 'D、 洛川会议 '], 'question': '154、在大革命失败的危急时刻,1927年8月,中共在汉口召开的紧急会议是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 《反对本本主义》 ', 'B、 《论反对日本帝国主义的策略》 ', 'C、 《中国革命战争的战略问题》 ', 'D、 《矛盾论》 '], 'question': '155、1935年12月,毛泽东作了()的报告,系统解决了中国共产党政治路线上的问题。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 井冈山革命根据地 ', 'B、 湘鄂西革命根据地 ', 'C、 闽浙赣革命根据地 ', 'D、 左右江革命根据地 '], 'question': '156、1927年10月,毛泽东率领秋收起义部队开辟的创建农村革命根据地是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 以建立农村革命根据地为目标 ', 'B、 是中国共产党独立领导革命战争、创建人民军队和武装夺取政权的开端 ', 'C、 公开打出了“工农革命军”的旗帜 ', 'D、 以井冈山革命根据地为依托 '], 'question': '157、1927年9月湘赣边界秋收起义与南昌起义的不同在于,湘赣边界秋收起义()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 王明 ', 'B、 张国焘 ', 'C、 博古 ', 'D、 林彪 '], 'question': '158、长征初期,中共中央领导人()犯了逃跑主义错误。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 上海工人起义 ', 'B、 南昌起义 ', 'C、 秋收起义 ', 'D、 广州起义 '], 'question': '159、“军叫工农革命,旗号镰刀斧头。……秋收时节暮云愁,霹雳一声暴动。”这首词赞颂的是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 李立三 ', 'B、 王明 ', 'C、 瞿秋白 ', 'D、 博古 '], 'question': '160、提出“饮马长江,会师武汉”,要求发动全国暴动、攻打武汉等中心城市的是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 1928-1929 ', 'B、 1927-1928 ', 'C、 1930-1931 ', 'D、 1932-1933 '], 'question': '161、国民政府统治时期,在()年间,中国民族工业有过短暂的繁荣。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 八七会议 ', 'B、 南昌起义 ', 'C、 三湾改编 ', 'D、 古田会议 '], 'question': '162、毛泽东同志曾经指出:“我们的原则是党指挥枪,而决不容许枪指挥党。”党对军队的绝对领导是人民军队建军之本、强军之魂,必须全面贯彻党领导军队的一系列根本原则和制度,确保部队绝对忠诚、绝对纯洁、绝对可靠。党对军队绝对领导的根本原则和制度,奠基于()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 良好的群众基础是红色政权存在的必要条件 ', 'B、 全国革命形势对红色政权影响很大 ', 'C、 相当力量的红军的存在,是造成工农武装割据的重要条件 ', 'D、 中国共产党的正确领导是红色政权存在的最重要条件 '], 'question': '163、第五次反“围剿”的失败,充分证明了()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 坚持真理、坚守理想 ', 'B、 坚持真理、修正错误 ', 'C、 不怕牺牲、英勇斗争 ', 'D、 对党忠诚、不负人民 '], 'question': '164、1935年1月7日,红军攻克黔北重镇遵义。1月15日至17日,中共中央在此召开政治局扩大会议,即遵义会议。遵义会议的鲜明特点是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 中共六届四中全会 ', 'B、 红四军第九次党代表大会 ', 'C、 中华苏维埃第一次全国代表大会 ', 'D、 中共六届六中全会 '], 'question': '165、1931年11月在江西瑞金召开的重要会议是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 开创了井冈山革命根据地 ', 'B、 粉碎了国民党的三次军事“围剿” ', 'C、 开赴抗日战争的前线 ', 'D、 胜利完成二万五千里长征 '], 'question': '166、“江山如此多娇,引无数英雄竞折腰。”毛泽东写这首词的时候,中国工农红军已经()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 一·二八事变和七七事变 ', 'B、 一·二八事变和八·一三事变 ', 'C、 七七事变和九·一八事变 ', 'D、 八·一三事变和九·一八事变 '], 'question': '167、日寇在中国不断挑起事变,进而发动全面战争,下列事件发生在上海的是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 二十一条 ', 'B、 《对华政策纲要》 ', 'C、 《反共产国际协定》 ', 'D、 近卫声明 '], 'question': '168、田中义一主持“东方会议”,宣示(),企图把“满蒙”从中国本土彻底分割出去。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 以军事打击为主,政治诱降为辅 ', 'B、 以政治诱降为主,军事打击为辅 ', 'C、 军事打击和政治诱降并重 ', 'D、 速战速决,武力征服 '], 'question': '169、抗日战争进入相持阶段后,日本帝国主义对国民党政府采取的政策是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 重要 ', 'B、 战术 ', 'C、 战略 ', 'D、 次要 '], 'question': '170、毛泽东认为游击战争在抗日战争中具有()地位。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 中国参加联合国制宪会议,成为联合国的创始国和五个常任理事国之一 ', 'B、 日本天皇裕仁以广播“终战诏书”的形式宣布接受《波茨坦公告》 ', 'C、 日本代表在东京湾美军军舰密苏里号上签署向同盟国的投降书 ', 'D、 台湾以及澎湖列岛由中国收回 '], 'question': '171、中国人民的抗日战争从1931年开始,到1945年结束,前后经历了14年的浴血奋战。在世界反法西斯战争的进程中,中国人民的抗日战争被称为“最早的抗争,最后的胜利”。成为抗日战争取得完全胜利的重要标志的是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 九一八事变后 ', 'B、 一·二八事变后 ', 'C、 华北事变后 ', 'D、 卢沟桥事变后 '], 'question': '172、中国抗日战争进入全民族抗战的新时期是在()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 12 ', 'B、 13 ', 'C、 14 ', 'D、 15 '], 'question': '173、1931年日军占领中国东北后,开始了对东北长达()年的殖民统治。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 国民党军队在战场上接连失利 ', 'B、 汪精卫叛国导致国民党分裂 ', 'C、 日本实行以政治诱降为主的政策 ', 'D、 英美的注意力集中于欧洲 '], 'question': '174、国民政府政策重心发生转变的直接原因是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 进行了积极抵抗 ', 'B、 抗战路线相同 ', 'C、 组织动员民众抗战 ', 'D、 建立了抗日民主政权 '], 'question': '175、抗战初期,国共两个战场的相同点是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 朱德 ', 'B、 刘伯承 ', 'C、 叶挺 ', 'D、 陈毅 '], 'question': '176、1937年,南方红军和游击队改编为革命革命军新编第四军,出任新四军军长的是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 彭德怀 ', 'B、 朱德 ', 'C、 徐向前 ', 'D、 邓小平 '], 'question': '177、百团大战的指挥者是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 教条主义 ', 'B、 经验主义 ', 'C、 形式主义 ', 'D、 主观主义 '], 'question': '178、()是中国共产党内反复出现“左”、右倾错误的思想认识根源。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 “反蒋抗日” ', 'B、 “逼蒋抗日” ', 'C、 “联蒋抗日” ', 'D、 “联美抗日” '], 'question': '179、1936年9月1日,中共中央发出党内指示,根据国内阶级关系变化的实际状况作出一个重大政策调整,明确提出党的总方针是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 平型关战役 ', 'B、 雁门关战役 ', 'C、 阳明堡战役 ', 'D、 百团大战 '], 'question': '180、1940年8月至12月,八路军对华北日军发动的大规模进攻战役是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 八七会议上 ', 'B、 遵义会议上 ', 'C、 1942年整风运动中 ', 'D、 中共七大上 '], 'question': '181、中国共产党从思想上清算了“左”和右的错误是在()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 一二·三〇运动 ', 'B、 一二·九运动 ', 'C、 一二·一运动 ', 'D、 一·二九运动 '], 'question': '182、1935年,北平学生在中共号召和领导下举行的抗日救亡运动是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 遵义会议 ', 'B、 瓦窑堡会议 ', 'C、 洛川会议 ', 'D、 晋绥干部会议 '], 'question': '183、1935年12月,中国共产党确定抗日民族统一战线政策的会议是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 进攻正面战场 ', 'B、 加强对沦陷区的掠夺 ', 'C、 推行“治安强化运动” ', 'D、 进攻敌后抗日根据地 '], 'question': '184、抗战相持阶段,日军侵华的重点是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 司徒美堂 ', 'B、 徐四民 ', 'C、 林白 ', 'D、 陈嘉庚 '], 'question': '185、1938年10月,新加坡成立了以()为主席的华侨筹赈祖国难民总会。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 《中国革命和中国共产党》 ', 'B、 《改造我们的学习》 ', 'C、 《关于若干历史问题的决议》 ', 'D、 《整顿党的作风》 '], 'question': '186、1945年中共六届七中全会通过了()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 开展整风运动 ', 'B、 实行“三三制”原则 ', 'C、 推行地主减租减息、农民交租交息的政策 ', 'D、 建立中华苏维埃共和国 '], 'question': '187、抗日战争时期,根据地政权的民主建设主要体现为()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 国民党五届三中全会的召开 ', 'B、 国民党五届四中全会的召开 ', 'C、 国民党五届五中全会的召开 ', 'D、 国民党五届六中全会的召开 '], 'question': '188、在抗日战争中,国民党由比较积极地抗战转向消极抗战的标志是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 坚持统一战线中无产阶级的领导权 ', 'B、 使敌后游击战争成为主要的抗日作战方式 ', 'C、 采取集中优势兵力、各个歼灭敌人的作战原则 ', 'D、 使已经发动的抗战成为全面的全民族抗战 '], 'question': '189、1937年8月,中国共产党在陕北洛川召开政治局扩大会议,制定了抗日救国十大纲领,强调要打倒日本帝国主义,关键在于()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 中国人民局部抗日战争的开始 ', 'B、 中国人民抗日救亡运动新高潮的到来 ', 'C、 中国抗日民族统一战线的形成 ', 'D、 中国抗日战争进入全民族抗战的新时期 '], 'question': '190、华北事变发生后,中国共产党组织领导的“一二·九”运动标志着()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 大公报 ', 'B、 光明报 ', 'C、 文汇报 ', 'D、 解放日报 '], 'question': '191、1941年,中国民主政团同盟在中共帮助下创办了盟报()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 中共六大 ', 'B、 中共八大 ', 'C、 遵义会议 ', 'D、 中共七大 '], 'question': '192、最早将毛泽东思想规定为党的一切工作的指针的会议是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 延安自然科学院 ', 'B、 延安大学 ', 'C、 鲁迅艺术学院 ', 'D、 “抗大” '], 'question': '193、1940年8月创办的(),是中共历史上第一个开展自然科学教学与研究的专门机构。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 战略防御阶段 ', 'B、 战略相持阶段 ', 'C、 战略反攻阶段 ', 'D、 战略决战阶段 '], 'question': '194、从1937年卢沟桥事变到1938年10月广州、武汉失守,中国抗日战争处于()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 日本已开始全面侵华战争 ', 'B、 蒋介石的妥协政策不得人心 ', 'C、 抗日符合整个中华民族的利益 ', 'D、 要抗日就必须反蒋 '], 'question': '195、20世纪30年代,国民党内部爱国力量举起抗日反蒋旗帜集中说明了()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 耕者有其田 ', 'B、 平均地权 ', 'C、 没收地主土地分配给农民 ', 'D、 地主减租减息,农民交租交息 '], 'question': '196、抗日根据地实行的土地政策是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 抗日义勇军 ', 'B、 察哈尔民众抗日同盟军 ', 'C、 东北抗日联军 ', 'D、 西北抗日联军 '], 'question': '197、1933年5月,原西北军将领冯玉祥在张家口成立(),并谋求同共产党合作。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 第十九路军 ', 'B、 第二十九军 ', 'C、 第二十六路军 ', 'D、 第二十五军 '], 'question': '198、1932年1月28日,爱国将领蒋光鼐、蔡廷锴率领()奋起抵抗,发动了一·二八淞沪抗战。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 建立广泛的抗日民族统一战线 ', 'B、 在根据地实行“耕者有其田”的土地制度 ', 'C、 在敌后广泛开展游击战和运动战 ', 'D、 保持党在思想上、政治上和组织上的独立性 '], 'question': '199、1935年12月,中共中央在陕北瓦窑堡召开政治局扩大会议,提出党的基本策略任务是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 消灭日军的主力 ', 'B、 粉碎日军迅速灭亡中国的计划 ', 'C、 掌握战争主动权 ', 'D、 配合敌后战场 '], 'question': '200、抗战初期,国民党正面战场的作用主要在于()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 揭开了世界反法西斯战争的序幕 ', 'B、 宣告了抗日民族统一战线的形成 ', 'C、 开始了中国抗战的战略防御阶段 ', 'D、 标志着全民族抗战的开始 '], 'question': '201、1931年9月18日,日本发动九一八事变,武装侵占中国东北。中国人民在九一八事变后开始的抗日战争()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 《论反对日本帝国主义的策略》 ', 'B、 《论抗日游击战争》 ', 'C、 《论持久战》 ', 'D、 《抗日游击战争的战略问题》 '], 'question': '202、1938年5月至6月间,毛泽东发表讲演,总结抗战十个月来的经验,揭示了抗日战争的发展规律和必须实行的战略方针。这一讲演就是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 蒋介石集团企图重演“四·一二”政变故伎 ', 'B、 国民政府政治重心开始由抗日转向反共 ', 'C、 蒋介石集团既要反共又不敢与中共决裂 ', 'D、 民族统一战线中的阶级斗争成为国内主要矛盾 '], 'question': '203、皖南事变前后的史实反映出()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 一二·三〇运动 ', 'B、 一二·九运动 ', 'C、 一二·一运动 ', 'D、 一·二九运动 '], 'question': '204、()标志着中国人民抗日救亡运动新高潮的到来。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 陈毅、粟裕 ', 'B、 陈赓、谢富治 ', 'C、 刘伯承、邓小平 ', 'D、 谭震林、许世友 '], 'question': '205、1947年6月底,根据中共中央的决策和部署,()率领的晋冀鲁豫野战军主力,千里跃进大别山。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 《论人民民主专政》 ', 'B、 《将革命进行到底》 ', 'C、 《丢掉幻想,准备斗争》 ', 'D、 《唯心历史观的破产》 '], 'question': '206、毛泽东为新华社写的1949年新年献词一文是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 中国国民党革命委员会 ', 'B、 中国民主同盟 ', 'C、 中国民主建国会 ', 'D、 九三学社 '], 'question': '207、1948年1月国民党民主派成立的革命政党是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 中共“二大” ', 'B、 “八七会议” ', 'C、 中共“七大” ', 'D、 七届二中全会 '], 'question': '208、中国共产党解决中国由新民主主义革命向社会主义革命转变这一重大问题的会议是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 北平 ', 'B、 天津 ', 'C、 南京 ', 'D、 广州 '], 'question': '209、1949年4月,宣告国民党在大陆22年统治覆灭的重大历史事件是人民解放军解放()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 中国共产党居于领导地位 ', 'B、 多党派参加 ', 'C、 民主党派也是执政党 ', 'D、 通过的《共同纲领》属于社会主义性质 '], 'question': '210、1949年9月21日,中国人民政治协商会议第一届全体会议在北平(北京)隆重开幕。这次会议与1946年1月在重庆召开的政治协商会议的不同在于()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 陈毅、粟裕 ', 'B、 陈赓、谢富治 ', 'C、 刘伯承、邓小平 ', 'D、 谭震林、许世友 '], 'question': '211、1947年6月底,根据中共中央的决策和部署,()指挥晋冀鲁豫野战军一部,挺近豫西。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 分清敌友问题 ', 'B、 政权问题 ', 'C、 革命动力的问题 ', 'D、 领导权的问题 '], 'question': '212、革命的根本问题是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 孟良崮战役开始 ', 'B、 刘邓大军挺进大别山 ', 'C、 三大战役开始 ', 'D、 渡江战役开始 '], 'question': '213、揭开人民解放军全国性战略进攻序幕的是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 中国民主同盟 ', 'B、 民主建国会 ', 'C、 中国民主促进会 ', 'D、 中国国民党革命委员会 '], 'question': '214、解放战争时期,最早与蒋介石集团决裂的民主党派是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 民盟一届三中全会 ', 'B、 国民党当局宣布民盟“为非法团体” ', 'C、 民盟总部发表公告 ', 'D、 中国民主同盟全国代表大会 '], 'question': '215、标志着民盟站到了新民主主义革命的立场上来的是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 1946年6月底 ', 'B、 1947年6月底 ', 'C、 1948年春 ', 'D、 1949年4月 '], 'question': '216、刘邓大军率领的晋冀鲁豫野战军主力挺进大别山,揭开人民战争战略进攻序幕的时间是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 国统区的学生运动 ', 'B、 国统区的工农运动 ', 'C、 国统区的地下斗争 ', 'D、 国统区的民主运动 '], 'question': '217、对解放战争时期形成的反蒋第二条战线的准确表述是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 五·二0运动 ', 'B、 二·二八起义 ', 'C、 一二·九运动 ', 'D、 一·二一运动 '], 'question': '218、解放战争期间,台湾人民反抗国民党暴政的重要运动是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 民盟 ', 'B、 九三学社 ', 'C、 中国民主建国会 ', 'D、 中国民主促进会 '], 'question': '219、1947年被国民党宣布为“非法团体”而取缔的民主党派是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 中国各民主党派形成时的社会基础与中国共产党的社会基础是一致的 ', 'B、 中国各民主党派的政纲同中国共产党的新民主主义革命政纲基本上是一致的 ', 'C、 中国各民主党派的建国方案同中国共产党的建国方案大体相同 ', 'D、 中国各民主党派同中国共产党一起都参加了大革命时期的斗争,有合作的基础 '], 'question': '220、中国各民主党派从成立的时候起,大多同中国共产党建立了不同程度的合作关系,并在斗争实践中逐步地发展了这种关系。这是因为()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 《宪法大纲》 ', 'B、 《共同纲领》 ', 'C、 《中华人民共和国宪法》 ', 'D、 《中华人民共和国新宪法》 '], 'question': '221、起了临时宪法作用并成为中华人民共和国中央人民政府施政方针的文献是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 《关于清算、减租及土地问题的指示》 ', 'B、 《中国土地法大纲》 ', 'C、 《五四指示》 ', 'D、 《中华人民共和国土地法大纲》 '], 'question': '222、解放战争时期,明确规定废除封建性及半封建剥削的土地制度的文献是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 55名民主党派的领导人和著名的无党派民主人士联合发表《对时局的意见》 ', 'B、 中共中央发布《纪念五一国际劳动节的口号》 ', 'C、 中国人民政治协商会议第一届全体会议的召开 ', 'D、 第一届全国人民代表大会的召开 '], 'question': '223、标志着中国的新型政党制度--中国共产党领导的多党合作和政治协商制度的确立的事件是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 130余万人 ', 'B、 118万多人 ', 'C、 150多万人 ', 'D、 807万人 '], 'question': '224、辽沈、淮海、平津三大战役共歼灭和改编敌军()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 建国方针问题 ', 'B、 建国目标问题 ', 'C、 国大代表问题 ', 'D、 军队和政权问题 '], 'question': '225、国共重庆谈判的焦点是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 《中华人民共和国民族区域自治实施纲要》 ', 'B、 《和平解放西藏办法的协议》 ', 'C、 《中华人民共和国民族区域自治法》 ', 'D、 《中华人民共和国民族政策纲领》 '], 'question': '226、1952年,中央人民政府公布实施(),对自治区的建立、自治机关、自治权利、区内民族关系等作了系统规定。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 《论联合政府》 ', 'B、 《关于目前国际形势的几点估计》 ', 'C、 《以自卫战争粉碎国民党的进攻》 ', 'D、 《目前形势和我们的任务》 '], 'question': '227、1947年12月,毛泽东提出新民主主义革命三大经济纲领的报告是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 建立民主联合政府 ', 'B、 和平建国的基本方针 ', 'C、 实行宪政、结束训政 ', 'D、 保护人民的民主、自由权利 '], 'question': '228、1946年10月10日,国共两党签订“双十协定”,确认()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 巩固国内和平,实现民主改革 ', 'B、 和平、民主、团结 ', 'C、 打倒蒋介石,解放全中国 ', 'D、 独立、自由、和平 '], 'question': '229、1945年8月25日,中共中央在对时局的宣言中明确提出的口号是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 中国共产党组织了反蒋统治的第二条战线 ', 'B、 上海学生举行了声势浩大的“三反”斗争 ', 'C、 国民党蒋介石集团的经济崩溃和政治危机 ', 'D、 民主党派的联合斗争和人民起义遍及各地 '], 'question': '230、解放战争时期,国民党统治区人民民主运动高涨的根本原因是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 《井冈山土地法》 ', 'B、 《兴国土地法》 ', 'C、 《中国土地法大纲》 ', 'D、 《关于清算、减租及土地问题的指示》 '], 'question': '231、标志着解放区在农民土地问题上,开始由削弱封建剥削,向变革封建土地关系、废除封建剥削制度过渡的文件是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 人民解放战争所具有的爱国的正义的革命的性质,必然要获得全国人民的拥护 ', 'B、 蒋介石多行不义必自毙 ', 'C、 美国看着中共壮大,不会总站在国民党这边 ', 'D、 中共力量不断壮大 '], 'question': '232、中国共产党指出,战胜蒋介石的政治基础是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 5000万 ', 'B、 8000万 ', 'C、 1亿 ', 'D、 2亿 '], 'question': '233、抗日战争胜利后,人民军队发展到120万,解放区扩大到()人口。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 如何夺取全国革命胜利 ', 'B、 如何解决民主革命遗留的任务的问题 ', 'C、 党的工作重心转移问题 ', 'D、 民主革命向社会主义革命转变的问题 '], 'question': '234、中共七届二中全会需要解决的重要问题是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 工人阶级成为革命的领导力量 ', 'B、 农民、城市小资产阶级群众是革命的主要力量 ', 'C、 封建势力同外国侵略势力相勾结 ', 'D、 随着斗争的发展,民族资产阶级也逐步向共产党靠拢 '], 'question': '235、中国革命的发生和胜利不是偶然的,而是有着深刻的社会根源和雄厚的群众基础。由于帝国主义、封建主义、官僚资本主义的残酷压迫,中国人民走上了反帝、反封建、反官僚资本主义斗争的伟大道路。在中国革命过程中,曾经被人称作“开万国未有之奇”的一种现象是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 “将革命进行到底” ', 'B、 “兵民是胜利之本” ', 'C、 “坚决彻底干净全部地消灭一切反动势力” ', 'D、 “一切反动派都是纸老虎” '], 'question': '236、1946年,面对国民党反动派的全面内战,毛泽东提出的著名论断是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 和平建国问题 ', 'B、 训政和宪政问题 ', 'C、 政权和军队问题 ', 'D、 军党分立问题 '], 'question': '237、1946年召开的政治协商会议,斗争的焦点是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 惩治腐败,拒腐防变,保持党的先进性,巩固党的执政地位 ', 'B、 促进社会经济结构的重组 ', 'C、 加强纪律,坚持民主集中制的组织原则 ', 'D、 为资本主义工商业改造和国家大规模经济建设奠定基础 '], 'question': '238、1951年12月1日,中共中央作出《关于实行精兵简政、增产节约、反对贪污、反对浪费和反对官僚主义的决定》,“三反”运动在金国展开,到1952年结束。这一运动旨在()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 征收富农多余的土地财产 ', 'B、 消灭富农经济 ', 'C、 保存富农经济 ', 'D、 限制富农经济 '], 'question': '239、建国初期,中国共产党在土地改革中对富农的政策是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 由对富农征收多余的土地财产改变为保存富农经济 ', 'B、 将“没收一切土地”改为“没收一切公共土地及地主阶级的土地” ', 'C、 由实行减租减息政策改变为实行“耕者有其田”的政策 ', 'D、 由削弱封建剥削向变革封建土地关系、废除封建剥削制度过渡 '], 'question': '240、1950年至1953年春,土改在新解放区进行。《中华人民共和国土地改革法》规定了这次土改的目的,是废除地主阶级封建剥削的土地所有制,实行农民的土地所有制,解放农村生产力,发展农业生产,为新中国的工业化开辟道路。与解放战争时期的土改相比,这次土改在政策上的一个大的变化是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 民主主义因素 ', 'B、 资本主义因素 ', 'C、 新民主主义因素 ', 'D、 社会主义因素 '], 'question': '241、新民主主义革命过程中形成和发展起来的新民主主义政治、经济、文化,都是由工人阶级领导的,因而都具有()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 农民阶级和地主阶级的矛盾 ', 'B、 工人阶级和资产阶级的矛盾 ', 'C、 人民大众和封建主义的矛盾 ', 'D、 人民大众和资本主义的矛盾 '], 'question': '242、在民主革命取得全国性胜利并完成土地革命后,中国国内存在的主要矛盾是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 公私平分 ', 'B、 四马分肥 ', 'C、 定股定息 ', 'D、 劳资对半 '], 'question': '243、对资本主义工商业改造的个别企业公私合营阶段,对企业利润的分配实行()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 仍然是资本主义性质的企业 ', 'B、 是具有了社会主义因素的企业 ', 'C、 是半社会主义性质的企业 ', 'D、 是社会主义国营性质的企业 '], 'question': '244、我国对资本主义工商业的社会主义改造,采取了从低级到高级的国家资本主义的过渡形式。其中第二步主要实行个别企业的公私合营,这些企业()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 篮球 ', 'B、 足球 ', 'C、 排球 ', 'D、 乒乓 '], 'question': '245、被国际舆论称为“小球转动了大球”,指的是20世纪70年代中美之间的“()外交”。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 1949年 ', 'B、 1966年 ', 'C、 1971年 ', 'D、 1978年 '], 'question': '246、新中国恢复在联合国合法席位的时间是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 五 ', 'B、 四 ', 'C、 三 ', 'D、 二 '], 'question': '247、“四个现代化”的宏伟目标是在第()届全国人民代表大会提出来的。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 8 ', 'B、 9 ', 'C、 7 ', 'D、 10 '], 'question': '248、文化大革命的时间跨度是()年。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 开展整风运动克服官僚主义 ', 'B、 维护社会的团结稳定 ', 'C、 团结一切力量建设社会主义新国家 ', 'D、 巩固发展三大改造的成果 '], 'question': '249、毛泽东提出要正确处理人民内部矛盾,主要是为了()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 旧民主主义向新民主主义的过渡时期 ', 'B、 新民主主义向社会主义的过渡时期 ', 'C、 新民主主义革命到建设的过渡时期 ', 'D、 社会主义革命到建设的过渡时期 '], 'question': '250、1949年中华人民共和国的成立,标志着中国进入()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 夺权 ', 'B、 抵御帝国主义和平演变 ', 'C、 文化控制 ', 'D、 顺应国家局势 '], 'question': '251、“毛泽东发动文化大革命的主观愿望是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 没收官僚资本归工人阶级领导的人民共和国所有 ', 'B、 赎买民族资本 ', 'C、 开展“三反”、“五反”运动 ', 'D、 稳定物价,合理调整工商业 '], 'question': '252、使中华人民共和国掌握了国家经济命脉的措施是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 《评新编历史剧〈海瑞罢官〉》的发表 ', 'B、 1966年5月中央召开政治局扩大会议通过的“五一六通知” ', 'C、 《炮打司令部--我的一张大字报》的发表 ', 'D、 中共八届十一中全会通过的《关于无产阶级文化大革命的决定》 '], 'question': '253、毛泽东发动的“文化大革命”的导火线是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 《关于农业合作化问题》 ', 'B、 《关于农业生产互助合作的决议(草案)》 ', 'C、 《关于发展农业生产合作社的决议》 ', 'D、 《组织起来》 '], 'question': '254、毛泽东全面总结农业合作化运动基本经验的报告是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 私人资本主义经济 ', 'B、 国家资本主义经济 ', 'C、 国营经济 ', 'D、 合作社经济 '], 'question': '255、在新民主主义向社会主义过渡时期,经济上处于领导地位的是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 社会主义的萌芽性质 ', 'B、 半社会主义的性质 ', 'C、 完全社会主义的性质 ', 'D、 新民主主义社会的性质 '], 'question': '256、初级农业生产合作社具有()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 互助组 ', 'B、 初级农业生产合作社 ', 'C、 高级农业生产合作社 ', 'D、 农村人民公社 '], 'question': '257、在农业合作化运动中,具有社会主义性质的经济组织形式是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 社会主义工业化 ', 'B、 社会主义工业电气化 ', 'C、 C、社会主义农业合作化 ', 'D、 社会主义农业机械化 '], 'question': '258、中国共产党在过渡时期总路线的主要内容是“一化三改造”,其中“一化”是指()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 “以阶级斗争为纲”的思想 ', 'B、 “无产阶级专政下继续革命的理论” ', 'C、 “中央出了修正主义”的观点 ', 'D、 “由天下大乱到天下大治”的观点 '], 'question': '259、毛泽东发动“文化大革命”的主要论点可集中概括为()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 《关于统一全国金融工作的决定》 ', 'B、 《关于统一全国财政经济工作的决定》 ', 'C、 《关于统一全国物资调度工作的决定》 ', 'D、 《关于统一全国贸易工作的决定》 '], 'question': '260、1950年3月,政务院颁布(),对全国财政收支、贸易和物资调度及现金实行集中和统一的管理。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 1950年 ', 'B、 1951年 ', 'C、 1952年 ', 'D、 1953年 '], 'question': '261、新中国开始实行发展国民经济的第一个五年计划是在()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 1955年 ', 'B、 1956年 ', 'C、 1954年 ', 'D、 1953年 '], 'question': '262、中国农村在哪年下半年出现了农业合作化的高潮()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 长期性 ', 'B、 过渡性 ', 'C、 独立性 ', 'D、 短暂性 '], 'question': '263、新民主主义社会在经济上的特点是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 中共八大 ', 'B、 中共中央政治局扩大会议 ', 'C、 扩大的最高国务会议 ', 'D、 最高国务会议 '], 'question': '264、1957年,毛泽东在()发表《关于正确处理人民内部矛盾的问题》的讲话。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 民族资产阶级不再具有两面性 ', 'B、 民族资产阶级已经上升为最危险的敌人 ', 'C、 明确提出向社会主义过渡的任务已经成为必要 ', 'D、 中国的新民主主义社会已经结束 '], 'question': '265、1952年6月,在“三反”“五反”运动行将结束、全国范围内土地改革基本完成之际,毛泽东指出:“在打倒地主阶级和官僚资产阶级以后,中国内部的主要矛盾即是工人阶级与民族资产阶级的矛盾,故不应再将民族资产阶级称为中间阶级。”这说明()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 国务院 ', 'B、 各级法院 ', 'C、 全国人民代表大会和地方各级人民代表大会 ', 'D、 各级人民政府 '], 'question': '266、1954年的《中华人民共和国宪法》规定人民行使权力的机关是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 实行“团结一批评一团结”的方针 ', 'B、 实行“惩前毖后、治病救人”的方针 ', 'C、 实行“长期共存、互相监督”的方针 ', 'D、 实行“百花齐放、百家争鸣”的方针 '], 'question': '267、1957年2月,毛泽东在扩大的最高国务会议上发表《关于正确处理人民内部矛盾的问话,阐明社会主义社会的重大理论间题。毛泽东提出,必须区分社会主义社会两类不同性质的社会矛盾,把正确处理人民内部矛盾作为国家政治生活的主题。解决人民内部矛盾用民主的方法,说服教育的方法。在政治思想领域,毛泽东提出的解决人民内部矛盾的具体方针是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 1953-1957年 ', 'B、 1952-1956年 ', 'C、 1949-1954年 ', 'D、 1950-1955年 '], 'question': '268、新中国发展国民经济的第一个五年计划期间是指()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 优先发展轻工业 ', 'B、 优先发展重工业 ', 'C、 重点发展农村经济 ', 'D、 重点发展城市经济 '], 'question': '269、新中国实行发展国民经济第一个五年计划的中心环节是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 加工订货 ', 'B、 统购包销 ', 'C、 经销代销 ', 'D、 统购统销 '], 'question': '270、20世纪50年代,我国在对资本主义工商业进行社会主义改造的过程中,创造了一系列国家资本主义具体形式。以下不属于国家资本主义具体形式的是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 邓小平 ', 'B、 刘少奇 ', 'C、 周恩来 ', 'D、 毛泽东 '], 'question': '271、中共八大做政治报告的是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 土地改革 ', 'B、 镇压反革命 ', 'C、 恢复国民经济 ', 'D、 将资本主义纳入国家资本主义轨道 '], 'question': '272、建国最初三年,首先要完成民主革命的遗留任务,以下哪个不是这项任务()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 一平二调 ', 'B、 一大二公 ', 'C、 三面红旗 ', 'D、 四大自由 '], 'question': '273、人民公社实行“政社合一”的体制,其基本特点被概括为()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 七届三中全会 ', 'B、 七届四中全会 ', 'C、 七届五中全会 ', 'D、 八大 '], 'question': '274、提出争取国家财政经济状况基本好转任务的会议是中共()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 陈云 ', 'B、 薄一波 ', 'C、 邓子恢 ', 'D、 邓小平 '], 'question': '275、1955年毛泽东错误指责以下哪一位主持中央农村工作部犯了“右倾机会主义错误”()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 国体的正式确立 ', 'B、 根本政治制度的正式确立 ', 'C、 新型政党制度的正式确立 ', 'D、 国家结构形式的正式确立 '], 'question': '276、1954年9月15日,第一届全国人民代表大会第一次会议顺利开幕。9月28日,会议在完成预定的议程后胜利闭幕。这次会议是我国人民民主建设的重要里程碑,标志着新中国()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 国营经济和合作社经济 ', 'B、 私人资本主义经济和国家资本主义经济 ', 'C、 合作社经济和国家资本主义经济 ', 'D、 个体经济和合作社经济 '], 'question': '277、新民主主义社会不是一个独立的社会形态,而是由新民主主义转变到社会主义的过渡性的社会形态。新民主主义社会存在着五种经济成分,其中,属于过渡形式的经济成分的是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 对农业的社会主义改造 ', 'B、 对手工业的社会主义改造 ', 'C、 对资本主义工商业的社会主义改造 ', 'D、 实现国家的社会主义工业化 '], 'question': '278、党的过渡时期总路线的主体是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 新经济政策 ', 'B、 三个主体三个补充”思想 ', 'C、 保护和发展生产力 ', 'D、 实现国家工业化 '], 'question': '279、中共八大后,中共在探索中又提出一些新思想。如毛泽东说,可以消灭了资本主义,又搞资本主义,并把这称作()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 “消灭资本主义” ', 'B、 “经销代销” ', 'C、 “统购统销” ', 'D、 “公私兼顾、劳资两利” '], 'question': '280、建国初期,中国共产党对私营工商业的生产关系、劳资关系和产销关系进行全面调整的原则是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 延安大生产运动 ', 'B、 农业合作社高潮 ', 'C、 “大跃进”运动 ', 'D、 解放区的土地改革 '], 'question': '281、“脚踏黄河水倒流,搬来泰山做枕头;决心苦战十五年,赶上英国不发愁”。这首新民歌创作的时代背景是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 《关于农业合作化问题》 ', 'B、 《关于农业生产互助合作的决议(草案)》 ', 'C、 《关于发展农业合作社的决议》 ', 'D、 《中国土地法大纲》 '], 'question': '282、错误指责邓子恢在主持中央农村工作中犯了“右倾机会主义错误”的文件是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 1967 ', 'B、 1968 ', 'C、 1969 ', 'D、 1966 '], 'question': '283、刘少奇被错误开除出党是在()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 中共九届二中全会召开 ', 'B、 各省市自治区革命委员会的成立 ', 'C、 林彪反革命集团阴谋夺取最高权力策动反革命武装政变事件的发生 ', 'D、 江青反革命集团加紧进行阴谋夺取最高权力的阴谋活动 '], 'question': '284、客观上宣告了“文化大革命”在理论和实践上失败的是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 “大跃进”时期 ', 'B、 文革时期 ', 'C、 全面进行社会主义建设时期 ', 'D、 社会主义改造时期 '], 'question': '285、第一个五年计划是在()时期完成的。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 第一颗原子弹爆炸成功 ', 'B、 第一颗氢弹爆炸成功 ', 'C、 武汉长江大桥建成 ', 'D、 第一颗人造卫星发射成功 '], 'question': '286、1964年我国取得的重大科技成就是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 定股定息 ', 'B、 四马分肥 ', 'C、 加工订货 ', 'D、 统购包销 '], 'question': '287、全行业公私合营阶段,对企业利润的分配实行()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 多 ', 'B、 快 ', 'C、 好 ', 'D、 省 '], 'question': '288、1958年,中共中央公布了社会主义建设总路线。总路线提出“多快好省”四个字,但实际只突出了一个()字,造成严重后果。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 新民主主义性质 ', 'B、 半社会主义性质 ', 'C、 社会主义萌芽性质 ', 'D、 社会主义性质 '], 'question': '289、在农业社会主义改造中建立的互助组属于()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 朱德 ', 'B、 彭德怀 ', 'C、 林彪 ', 'D、 聂荣臻 '], 'question': '290、抗美援朝战争中,()被任命为中国人民志愿军司令员兼政治委员。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 镇压反革命运动 ', 'B、 整党运动 ', 'C、 “五反”运动 ', 'D、 “三反”运动 '], 'question': '291、1951年底到1952年春,中国共产党在党政机构工作人员中开展的运动是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 “文化大革命”的全面发动 ', 'B、 林彪反革命集团被粉碎 ', 'C、 中央“文革”小组基本取代中央政治局的职能 ', 'D、 江青反革命集团被粉碎 '], 'question': '292、“九一三事件”指的是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 要把国内外一切积极因素调动起来,为社会主义事业服务 ', 'B、 在综合平衡中稳步前进 ', 'C、 鼓足干劲,力争上游,多快好省地建设社会主义 ', 'D、 调整巩固充实提高 '], 'question': '293、1956年4月,毛泽东在《论十大关系》中提出的建设社会主义的基本方针是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 全面建设小康社会的奋斗目标 ', 'B、 党在社会主义初级阶段的基本纲领 ', 'C、 社会主义市场经济体制的改革目标 ', 'D、 社会主义初级阶段理论和党的基本路线 '], 'question': '294、中共十三大提出了()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 十二大 ', 'B、 十二届六中全会 ', 'C、 十三大 ', 'D、 十三届六中全会 '], 'question': '295、比较系统地阐述了社会主义初级阶段理论的会议是中共()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 村民自治组织的普遍建立 ', 'B、 乡(镇)基层政权的普遍建立 ', 'C、 农村家庭联产承包责任制的普遍实行 ', 'D、 乡镇企业的异军突起 '], 'question': '296、促进人民公社体制解体的主要因素是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 毛泽东 ', 'B、 周恩来 ', 'C、 邓小平 ', 'D、 叶剑英 '], 'question': '297、解决国家统一问题的“一国两制”方案的提出者是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 珠海 ', 'B、 深圳 ', 'C、 重庆 ', 'D、 海南 '], 'question': '298、1988年,()建省,并辟为经济特区。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 十二大 ', 'B、 十三大 ', 'C、 十六大 ', 'D、 十七大 '], 'question': '299、提出把我国建设成为高度文明、高度民主的社会主义国家的会议是中共()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 复查和平反大量冤、假、错案 ', 'B、 改正错划右派分子的案件 ', 'C、 决定为刘少奇同志彻底平反并恢复名誉 ', 'D、 通过《关于建国以来党的若干历史问题的决议》 '], 'question': '300、()标志着党和国家在指导思想上拨乱反正的胜利完成。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 157周年 ', 'B、 155周年 ', 'C、 137周年 ', 'D、 97周年 '], 'question': '301、1997年7月1日,香港回归祖国,这是英国通过迫使清政府签订《南京条约》割让香港岛之后的()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 十一届三中全会 ', 'B、 中共十四大 ', 'C、 中共十六届四中全会 ', 'D、 中共十七大 '], 'question': '302、提出构建社会主义和谐社会战略任务的会议是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 遵义会议 ', 'B、 七届二中全会 ', 'C、 十一届三中全会 ', 'D、 十一届六中全会 '], 'question': '303、成为新中国成立以来中国共产党历史上具有深远意义的伟大转折的会议是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 中国特色社会主义理论 ', 'B、 依法治国 ', 'C、 科学发展观 ', 'D、 “三个代表”重要思想 '], 'question': '304、江泽民在庆祝中国共产党成立80周年大会上系统阐述了()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 邓小平 ', 'B、 陈云 ', 'C、 江泽民 ', 'D、 周恩来 '], 'question': '305、()提出中国社会主义农业的改革和发展会有两个飞跃。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 中共十三大 ', 'B、 中共十四大 ', 'C、 中共十五大 ', 'D、 中共十六大 '], 'question': '306、明确提出我国经济体制改革的目标是建立社会主义市场经济体制的会议是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 讲学习,讲政治,讲正气 ', 'B、 中国特色社会主义共同理想 ', 'C、 八荣八耻 ', 'D、 以爱国主义为核心的民族精神 '], 'question': '307、社会主义荣辱观的主要内容是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 “调整、改革、整顿、提高” ', 'B、 “改革、稳定、充实、完善” ', 'C、 “调整、巩固、充实、提高” ', 'D、 “改革、发展、创新、提高” '], 'question': '308、1979年4月5日至28日召开的中共中央工作会议,决定对国民经济实行的方针是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 赵紫阳 ', 'B、 胡耀邦 ', 'C、 江泽民 ', 'D、 胡锦涛 '], 'question': '309、1989年中共十三届四中全会选举()为中共中央总书记。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 社会主义初级阶段 ', 'B、 社会主义和谐社会 ', 'C、 小康社会 ', 'D、 发展中国家前列 '], 'question': '310、我国现阶段的基本国情是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 政社合一 ', 'B、 一大二公 ', 'C、 包产到户 ', 'D、 统分结合 '], 'question': '311、()的农村家庭联产承包责任制的普遍实行,促进了人民公社体制的解体。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 毛泽东 ', 'B、 邓小平 ', 'C、 叶剑英 ', 'D、 江泽民 '], 'question': '312、阐明台湾回归祖国,实现和平统一九项方针政策的中国领导人是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 第三产业 ', 'B、 农贸市场 ', 'C、 农民工 ', 'D、 乡镇企业 '], 'question': '313、中共十二大后,随着农村经济的发展,大批富余劳动力从事工业和加工业,使()异军突起。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 《关于经济体制改革的决定》 ', 'B、 《关于加快农业发展若干问题的决定》 ', 'C、 《关于建国以来党的若干历史问题的决议》 ', 'D、 《关于教育体制改革的决定》 '], 'question': '314、1979年9月,中共十一届四中全会提出要保障基层干部和农民因时因地制宜的自主权,发挥其主动性,全会通过的决议是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 党重新确立了马克思主义的思想路线、政治路线、组织路线 ', 'B、 党在指导思想上拨乱反正的胜利完成 ', 'C、 新中国成立以来党的历史上具有深远意义的伟大转折的实现 ', 'D、 我国改革开放和社会主义现代化建设新时期的开启 '], 'question': '315、1981年,党的十一届六中全会通过了《关于建国以来党的若干历史间题的决议》,具有深远历史意义。《决议》的通过标志着()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 农村 ', 'B、 城市 ', 'C、 国有企业 ', 'D、 经济特区 '], 'question': '316、中共十一届三中全会后,经济体制的改革首先在()取得突破性的进展。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 中共十二大 ', 'B、 中共十三大 ', 'C、 中共十四大 ', 'D、 中共十五大 '], 'question': '317、()确立了邓小平建设有中国特色社会主义理论在全党的指导地位。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 统筹兼顾 ', 'B、 全面协调可持续发展 ', 'C、 构建和谐社会 ', 'D、 以人为本 '], 'question': '318、党的十七大首次完整概括科学发展观的科学内涵,其核心是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 改革开放 ', 'B、 政治体制改革 ', 'C、 党的建设 ', 'D、 市场经济体制 '], 'question': '319、1978年以来中国面貌发生了历史性变化的最根本原因是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 1976年 ', 'B、 1978年 ', 'C、 1979年 ', 'D、 1982年 '], 'question': '320、()中共十一届三中全会在北京召开。这是新中国成立以来党的历史上具有深远意义的伟大转折。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 政治建设 ', 'B、 经济建设 ', 'C、 文化建设 ', 'D、 国防建设 '], 'question': '321、科学发展观所说的全面发展应以()为中心。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 十三大 ', 'B、 十四大 ', 'C、 十五大 ', 'D、 十六大 '], 'question': '322、把邓小平理论确立为中国共产党指导思想的大会是中共()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 邓小平 ', 'B、 江泽民 ', 'C、 胡锦涛 ', 'D、 胡耀邦 '], 'question': '323、科学发展观的提出者是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 社会和谐 ', 'B、 公平正义 ', 'C、 民主法治 ', 'D、 诚信友爱 '], 'question': '324、中国特色社会主义的本质属性是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 中共十四大 ', 'B、 中共十五大 ', 'C、 中共十六大 ', 'D、 中共十七大 '], 'question': '325、把“三个代表”重要思想写入党章的会议的()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 上海浦东新区 ', 'B、 上海外滩 ', 'C、 深圳特区 ', 'D、 珠江三角洲 '], 'question': '326、1990年,根据邓小平的建议,启动了()开发的战略举措。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 改革开放 ', 'B、 快速发展 ', 'C、 以人为本 ', 'D、 与时俱进 '], 'question': '327、1978年12月中共十一届三中全会以来,改革开放新时期的最突出的标志是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 12月4日 ', 'B、 12月8日 ', 'C、 12月16日 ', 'D、 12月20日 '], 'question': '328、我国的国家宪法日是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 亚太经合组织领导人非正式会议 ', 'B、 亚信峰会 ', 'C、 杭州峰会 ', 'D、 “一带一路”国际合作高峰论坛 '], 'question': '329、十八大以来,()开辟了国际合作新模式,得到100多个国家和国际组织的积极支持和参与。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 实现全面建成小康社会目标 ', 'B、 完成经济、政治、文化、社会、生态文明五位一体建设 ', 'C、 加强党的执政能力建设 ', 'D、 高举中国特色社会主义伟大旗帜 '], 'question': '330、实现中华民族伟大复兴中国梦的关键一步是:()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 学史明理 ', 'B、 学史增信 ', 'C、 学史崇德 ', 'D、 学史力行 '], 'question': '331、2021年是中国共产党成立100周年。中共中央决定在全竞开展党史学习教育,微励全党不忘初心、牢记使命,在新时代不断加强发的建设:党中央对这次学习教育工作提出了明确要求,总来说就是要做到学史明理、学史增信、学史崇德、学史力行,教育引导全党同志学党思想、办实事、开新局。其中,作为党史学习教育的落脚点是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 关于深化党和国家机构改革的问题 ', 'B、 确立坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化的总体目标 ', 'C、 在我国国家制度和国家治理上,应该“坚持和巩固什么,完善和发展什么” ', 'D、 坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化 '], 'question': '332、2019年10月28日至31日,中共十九届四中全会在北京举行。会议的主题是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 中国特色社会主义道路 ', 'B、 中国特色社会主义理论体系 ', 'C、 中国特色社会主义制度 ', 'D、 中国特色社会主义文化 '], 'question': '333、()是激励全党全国各民族人民奋勇前进的强大精神力量。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 审议通过了《中共中央关于党的百年奋斗重大成就和历史经验的决议》 ', 'B、 充分肯定了党的十九届五中全会以来中央政治局的工作 ', 'C、 审议通过了《关于召开党的第二十次全国代表大会的决议》 ', 'D、 进一步概括习近平新时代中国特色社会主义思想的核心内容 '], 'question': '334、中国共产党第十九届中央委员会第六次全体会议,于2021年1月8日至11日在北京举行。建党百年之际,党中央召开六中全会,全面总结党的百年奋斗重大成就和历史经验,历史性、战略性决策,体现了我们党重视和善于运用历史规律的高度政治自觉,体现了党牢记初心使命、继往开来的自信和粗当。全会最重要的成果是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 中国特色社会主义道路 ', 'B、 中国特色社会主义理论体系 ', 'C、 中国特色社会主义制度 ', 'D、 中国特色社会主义文化 '], 'question': '335、()是指导党和人民实现中华民族伟大复兴的正确理论。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 中共十一届三中全会的召开 ', 'B、 中共十七大的召开 ', 'C、 中共十八大的召开 ', 'D、 中共十九大的召开 '], 'question': '336、中国特色社会主义新时代开启于()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 政治体制改革 ', 'B、 经济体制改革 ', 'C、 军事体制改革 ', 'D、 文化体制改革 '], 'question': '337、全面深化改革的重点是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 经济、政治、文化、社会、生态文明五位一体建设 ', 'B、 实现全面小康社会 ', 'C、 深化重要领域改革,构建系统完备、科学规范、运行有效的制度体系 ', 'D、 实现社会主义现代化和中华民族伟大复兴 '], 'question': '338、党的十八大指出有中国特色社会主义总任务是:()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 军委主席下最后决定 ', 'B、 战区主战 ', 'C、 国防和军队现代化 ', 'D、 加强练兵备战 '], 'question': '339、中共十八大后,国防和军队改革取得历史性突破,形成军委管总、()、军种主建新格局。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 生命共同体 ', 'B、 循环系统 ', 'C、 有机统一体 ', 'D、 生态系统 '], 'question': '340、生态环境保护建设必须坚持山水林田湖是一个()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 主要总结党的百年奋斗重大成就和历史经验 ', 'B、 突出中国特色社会主义新时代这个重点 ', 'C、 用较大篇幅总结党的十八大以来的原创性思想、变革性实践、突破性进展和标志性成果 ', 'D、 对习近平新时代中国特色社会主义思想的概括和阐述 '], 'question': '341、中国共产党第十九届中央委员会第六次全体会议审议通过了《中共中央关于党的百年奋斗重大成就和历史经验的决议》。这个决议的一个突出亮点,也是一个重大贡献是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 中国特色社会主义道路 ', 'B、 中国特色社会主义理论体系 ', 'C、 中国特色社会主义制度 ', 'D、 中国特色社会主义文化 '], 'question': '342、()是当代中国发展进步的根本制度保障。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 宁波 ', 'B、 舟山 ', 'C、 杭州 ', 'D、 温州 '], 'question': '343、浙江近代第一个对外通商口岸是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 余姚 ', 'B、 湖州 ', 'C、 海宁 ', 'D、 桐乡 '], 'question': '344、全国最大的塑料市场在浙江的()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 北宋浙学 ', 'B、 南宋浙学 ', 'C、 明代浙学 ', 'D、 唐代浙学 '], 'question': '345、浙江文化成熟的标志是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 讲求实效 ', 'B、 诚信和谐 ', 'C、 创业创新 ', 'D、 自强不息 '], 'question': '346、2008年,浙江省委把浙江精神的核心,概括为()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 虞洽卿 ', 'B、 叶澄衷 ', 'C、 方液仙 ', 'D、 邵逸夫 '], 'question': '347、下面哪个浙江人有“电影大王”之称?() ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 诚信和谐 ', 'B、 自强不息 ', 'C、 求真务实 ', 'D、 开放图强 '], 'question': '348、浙江精神的伦理价值层面是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 余姚民主恳谈制度 ', 'B、 宁波民主恳谈制度 ', 'C、 温岭民主恳谈制度 ', 'D、 杭州民主恳谈制度 '], 'question': '349、习近平同志高度评价浙江()是加强基层民主政治建设的有效载体。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 一 ', 'B、 二 ', 'C、 三 ', 'D、 四 '], 'question': '350、浙江省多岛屿,其中舟山岛是中国第()大岛。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 武义县 ', 'B、 苍南县 ', 'C、 绍兴市 ', 'D、 萧山市 '], 'question': '351、1987年,全国第一起“民告官”诉讼发生在浙江()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 蒙古 ', 'B、 贵州 ', 'C、 西藏 ', 'D、 新疆 '], 'question': '352、下列哪个省市还没有建立省市一级的浙江商会()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 鳌江镇 ', 'B、 花园村 ', 'C、 龙港镇 ', 'D、 华西村 '], 'question': '353、中国改革开放以来第一座由农民自己创造出来的城市是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 温州模式 ', 'B、 台州模式 ', 'C、 宁波模式 ', 'D、 义乌模式 '], 'question': '354、表现了浙江人创新精神的特色发展之路不包括()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 温州 ', 'B、 台州 ', 'C、 宁波 ', 'D、 杭州 '], 'question': '355、2012年,国务院决定在浙江()设立金融改革试验区。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 金衢盆地 ', 'B、 仙居盆地 ', 'C、 天台盆地 ', 'D、 永康盆地 '], 'question': '356、浙江省内最大的盆地是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 50年代 ', 'B、 70年代 ', 'C、 60年代 ', 'D、 80年代 '], 'question': '357、浙江的“枫桥经验”诞生于20世纪()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 混合经济 ', 'B、 民营经济 ', 'C、 股份制经济 ', 'D、 国有经济 '], 'question': '358、浙江经济的主干是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 温州 ', 'B、 绍兴 ', 'C、 义乌 ', 'D、 永康 '], 'question': '359、全国最大的五金产业集群地在浙江的()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 王江泾 ', 'B、 定海 ', 'C、 舟山 ', 'D、 杭州 '], 'question': '360、明朝时,浙江沿海居民自发组抗倭军队,在()大破倭寇,斩敌2000,被称为“自倭寇以来,此为战功第一”。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 2 ', 'B、 4 ', 'C、 1 ', 'D、 3 '], 'question': '361、2004年,浙江成为全国第()个经济总量破万亿元的省份。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 范鸣强 ', 'B、 陈天桥 ', 'C、 冯根生 ', 'D、 宗庆后 '], 'question': '362、书店开上天安门的浙商是温州人()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 秦朝 ', 'B、 东汉 ', 'C、 晋朝 ', 'D、 西汉 '], 'question': '363、浙江有文字记载的最早人口统计数据出现于()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 北宋 ', 'B、 明朝 ', 'C、 南宋 ', 'D、 唐朝 '], 'question': '364、()时期,杭州已成为江南丝织业的中心之一。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 镇海 ', 'B、 台州 ', 'C、 温州 ', 'D、 定海 '], 'question': '365、鸦片战争爆发后,英国侵略军首先进攻的目标是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 河姆渡人 ', 'B、 上山人 ', 'C、 良渚人 ', 'D、 建德人 '], 'question': '366、浙江境内发现的最早人类化石是5万年前的()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 开放司法 ', 'B、 阳光司法 ', 'C、 正义司法 ', 'D、 公正司法 '], 'question': '367、2013年,浙江省法院开始推行()指数评价体系。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 洋务运动 ', 'B、 国共合作 ', 'C、 戊戌变法 ', 'D、 辛亥革命 '], 'question': '368、浙江军政府的成立和《中华民国浙江省约法》的制定是()重大成就。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 开放图强 ', 'B、 诚信和谐 ', 'C、 讲求实效 ', 'D、 求真务实 '], 'question': '369、要正确处理“金山银山”与“绿水青山”的关系,这是()的要求。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 洞庭商帮 ', 'B、 龙游商帮 ', 'C、 江右商帮 ', 'D、 绍兴商帮 '], 'question': '370、明清十大商帮中,浙江占了两席;其中,一个是宁波商帮,另一个是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 人民公社 ', 'B、 大众公社 ', 'C、 长城公社 ', 'D、 前进公社 '], 'question': '371、1979年,浙江长兴的()几乎与安徽小岗村同时实施家庭联产承包责任制。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 不计长远 ', 'B、 诚信不足 ', 'C、 好高骛远 ', 'D、 急于求成 '], 'question': '372、下列各项,不属于浙江文化的不足之处的是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 大力发展民族工商业 ', 'B、 同西方国家进行“商战” ', 'C、 设立议院 ', 'D、 实行共和制度 '], 'question': '373、受到鸦片战争失败的强烈刺激,中国官吏和知识分子中少数爱国的有识之士,开始注意了解国际形势,研究外国史地,总结失败教训,寻找救国的道路和御敌的方法。郑观应在所著《盛世危言》中提出了一系列具有重要的思想启蒙意义的主张,主要有()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 帝国主义武器先进 ', 'B、 社会制度腐败 ', 'C、 列强的联合镇压 ', 'D、 经济技术落后 '], 'question': '374、近代中国反侵略战争失败的内部原因主要是()。 ', 'answer': '答案： BD'}, {'item': ['A、 《南京条约》 ', 'B、 中英《北京条约》 ', 'C、 中法《北京条约》 ', 'D、 中俄《北京条约》 '], 'question': '375、以下不平等条约中含有割让领土条款内容的是()。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 中国的封建社会逐步变成了半殖民地半封建社会 ', 'B、 中国人民逐渐开始了反帝反封建的资产阶级民主革命 ', 'C、 中国人民对帝国主义的认识进到理性的阶段 ', 'D、 中国工人阶级开始以独立的姿态登上历史舞台 '], 'question': '376、鸦片战争是中国近代史的起点。鸦片战争之所以成为中国近代史的起点,是因为鸦片战争之后,随着外国资本主义的入侵,()。 ', 'answer': '答案： AB'}, {'item': ['A、 两大历史任务的内容一样 ', 'B、 两大历史任务的实现方式一样 ', 'C、 前一个任务为后一个任务创造必要的前提 ', 'D、 后一个任务是前一个任务的最终目的和必然要求 '], 'question': '377、近代以来中华民族面临的两大历史任务,就是争取民族独立、人民解放和实现国家富强、人民富裕。两大历史任务之间的关系是()。 ', 'answer': '答案： CD'}, {'item': ['A、 师夷长技以制夷 ', 'B、 亟拯斯民于水火,切扶大厦之将倾 ', 'C、 振兴中华 ', 'D、 救亡图存 '], 'question': '378、帝国主义列强对中国的争夺和瓜分的图谋,在1894年中日甲午战争爆发后达到高潮。中日甲午战争以后,日本通过不平等的《马关条约》迫使清朝割让包括钓鱼岛在内的“台湾全岛及所有附属各岛屿”。接踵而来的瓜分狂潮,使中华民族的各阶级、各阶层普遍产生了亡国灭种的危机感,中国人开始有了普遍的民族意识的觉醒,救亡图存成了时代的主旋律。以下属于甲午战争爆发后救亡图存言论的是()。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 帝国主义 ', 'B、 封建主义 ', 'C、 小资产阶级 ', 'D、 官僚资本主义 '], 'question': '379、近代中国革命的主要对象是()。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 剥夺中国关税自主权 ', 'B、 控制中国通商口岸 ', 'C、 实行商品倾销 ', 'D、 操控中国的经济命脉 '], 'question': '380、以下属于资本-帝国主义对中国进行经济侵略的方式是()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 君权 ', 'B、 神权 ', 'C、 夫权 ', 'D、 父权 '], 'question': '381、中国封建社会的宗族家长制度突出()三权。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 中法《黄埔条约》 ', 'B、 中英《虎门条约》 ', 'C、 中美《望厦条约》 ', 'D、 中英《南京条约》 '], 'question': '382、第一次鸦片战争后,中国与各侵略国签订了第一批不平等条约,其中主要有()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 《南京条约》 ', 'B、 《辛丑条约》 ', 'C、 《北京条约》 ', 'D、 《展拓香港界址专条》 '], 'question': '383、下列条约中涉及香港的有()。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 英国从印度侵入西藏,从缅甸入侵云南 ', 'B、 法国从越南侵犯广西 ', 'C、 俄国从中亚入侵新疆 ', 'D、 日本吞并琉球、侵犯中国台湾 '], 'question': '384、19世纪70至80年代,帝国主义列强从侵占中国周边邻国发展到蚕食中国边疆地区,使中国陷入“边疆危机”。“边疆危机”的主要表现有()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 外国资本的压迫 ', 'B、 官僚资本的排挤 ', 'C、 封建生产关系的束缚 ', 'D、 军阀官僚政府的压榨 '], 'question': '385、2020年11月12日下午,正在江苏考察调研的习近平总书记来到南通博物苑,参观张謇生平展陈,了解张謇兴办实业救国、发展教育、从事社会公益事业的情况。习近平指出,张謇在兴办实业的同时,积极兴办教育和社会公益事业,造福乡梓,帮助群众,影响深远,是中国民营企业家的先贤和楷模。在半封建半殖民地的中国,民族资本主义经济是一种与新生产力相联系的先进的生产方式和经济成分,它对发展现代技术、发展社会生产力具有积极作用。但是,在半封建半殖民地的中国,民族资本主义经济的发展受到了多方面的阻碍,在中国整个资本主义经济中不占主体地位,始终没有成为中国社会经济的主要形式。中国民族资本主义经济受到的阻碍包括()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 洋务运动具有封建性 ', 'B、 洋务运动对外国具有依赖性 ', 'C、 洋务企业的管理具有腐朽性 ', 'D、 洋务运动的指导思想具有激进性 '], 'question': '386、洋务运动失败的原因主要是()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 历时14载 ', 'B、 转战18省 ', 'C、 1854年占领南京,改名天京,定为首都 ', 'D、 削弱了封建统治的精神支柱 '], 'question': '387、以下关于太平天国的表述,正确的是()。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 裁撤闲散、重叠机构 ', 'B、 裁汰冗员 ', 'C、 准许旗人自谋生计 ', 'D、 建立新式农场 '], 'question': '388、以下属于百日维新运动中政治方面的新政内容有()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 有田同耕,有饭同食 ', 'B、 无处不均匀,无人不保暖 ', 'C、 有衣同穿,有钱同使 ', 'D、 均贫富,等贵贱 '], 'question': '389、《天朝田亩制度》反映了太平天国领导者想建立的理想社会的特征是()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 民族资产阶级力量弱小,又没有发动群众 ', 'B、 维新派触及了封建主义的经济基础--封建土地所有制,导致守旧派强烈反扑 ', 'C、 维新派没有突破“中体西用”思想的局限,不敢触动君主专制制度 ', 'D、 维新派虽然大声疾呼救亡图存,却又幻想西方列强能帮助自己变法维新 '], 'question': '390、戊戌维新运动的失败,主要是由于维新派自身的局限和以慈禧太后为首的强大的守旧势力的反对。具体说来,主要有()。 ', 'answer': '答案： AD'}, {'item': ['A、 轮船招商局 ', 'B、 开平矿务局 ', 'C、 天津电报局 ', 'D、 上海机器织布局 '], 'question': '391、洋务运动举办的重要的官督商办企业有()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 军事学堂 ', 'B、 工艺学堂 ', 'C、 万木草堂 ', 'D、 翻译学堂 '], 'question': '392、洋务运动时期,清政府创办的新式学堂有:()。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 常胜军 ', 'B、 武卫军 ', 'C、 常捷军 ', 'D、 义勇军 '], 'question': '393、为了镇压太平天国起义,英、法等国帮助清政府建立起的武装有:()。 ', 'answer': '答案： AC'}, {'item': ['A、 中国民族资本主义已经成为中国经济的主要形式 ', 'B、 新兴的民族资产阶级迫切要求为在中国发展资本主义开辟道路 ', 'C、 甲午战争惨败造成的新的民族危机激发了新的民族觉醒 ', 'D、 资产阶级改良思想在中国迅速传播 '], 'question': '394、19世纪90年代末中国出现戊戌维新运动不是偶然的,它的发生有着深刻的历史背景,主要是()。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 曾国藩 ', 'B、 李鸿章 ', 'C、 左宗棠 ', 'D、 张之洞 '], 'question': '395、洋务派的代表人物有()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 开设新型军事院校 ', 'B、 改练新式陆军 ', 'C、 采用西洋兵制 ', 'D、 裁减旧式绿营兵 '], 'question': '396、以下属于百日维新运动军事方面的新政内容有()。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 要不要变法 ', 'B、 要不要兴民权 ', 'C、 要不要实行共和 ', 'D、 要不要废除八股 '], 'question': '397、维新派与守旧派的论战是围绕()等问题展开的。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 康有为 ', 'B、 梁启超 ', 'C、 谭嗣同 ', 'D、 光绪皇帝 '], 'question': '398、资产阶级维新派的主要代表人物包括:()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 不敢否定封建主义 ', 'B、 对帝国主义抱有幻想 ', 'C、 不敢鼓吹民权 ', 'D、 惧怕人民群众 '], 'question': '399、康有为等维新派自身的局限性主要表现在()。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 戊戌维新运动是一次爱国救亡运动 ', 'B、 戊戌维新运动是一场资产阶级性质的政治改良运动 ', 'C、 戌维新运动是一场思想启蒙运动 ', 'D、 戊戌维新运动是一场广泛的群众运动 '], 'question': '400、戊戌维新运动作为中国民族资产阶级登上政治舞台的第一次表演,虽然失败了,但它在中国近代史上仍然有着重大的历史意义,主要是()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 高举救亡图存的旗帜 ', 'B、 要求通过变法,发展资本主义,使中国走上富强的道路 ', 'C、 成功地建立起存在百日的君主立宪制度 ', 'D、 其政治实践和思想理论,贯穿着强烈的爱国主义精神,推动了中华民族的觉醒 '], 'question': '401、维新运动是一次爱国救亡运动,维新派在民族危亡的关键时刻()。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 进一步开阔了新型知识分子的眼界 ', 'B、 解放了人们的思想 ', 'C、 传播了西方资产阶级社会政治学说 ', 'D、 为变法运动作了思想舆论的准备 '], 'question': '402、维新派与守旧派之间的论战产生的影响有()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 要不要变法 ', 'B、 要不要实行民主共和 ', 'C、 要不要废八股、改科举和兴西学 ', 'D、 要不要实行君主立宪 '], 'question': '403、19世纪90年代,维新派与守旧派开展了一场实质上是资产阶级思想与封建主义思想在中国的第一次正面交锋的论战。这场论战围绕的主要问题是()。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 京师同文馆 ', 'B、 福州船政学堂 ', 'C、 天津北洋水师学堂 ', 'D、 京师大学堂 '], 'question': '404、()属于洋务运动时期创办的新式学堂。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 《民报》 ', 'B、 《时务报》 ', 'C、 《国闻报》 ', 'D、 《新青年》 '], 'question': '405、下列刊物由维新派创办的是()。 ', 'answer': '答案： BC'}, {'item': ['A、 是一场爱国救亡运动 ', 'B、 是一场资产阶级性质的政治改良运动 ', 'C、 是一场思想启蒙运动 ', 'D、 是一场统治阶级自上而下的向西方学习的运动 '], 'question': '406、关于戊戌维新的意义,以下说法正确的是:()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 不敢否定封建主义 ', 'B、 不了解西方的政治改革思想 ', 'C、 对帝国主义抱有幻想 ', 'D、 惧怕人民群众 '], 'question': '407、维新派本身的局限性包括()。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 二次革命 ', 'B、 护国运动 ', 'C、 护法运动 ', 'D、 保路风潮 '], 'question': '408、辛亥革命失败后,资产阶级革命派为挽救共和制度而进行的斗争主要有()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 扩大设厂规模 ', 'B、 给清政府大量高息贷款 ', 'C、 争夺铁路利权 ', 'D、 争夺矿山利权 '], 'question': '409、《辛丑条约》签订后,外国在华投资规模急速扩张,其投资项目包括()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 强迫国会选举他为正式大总统 ', 'B、 解散国会,遣散议员 ', 'C、 炮制《中华民国约法》,用总统制取代内阁制 ', 'D、 修改《总统选举法》以达到无限期连任,并推荐继承人 '], 'question': '410、袁世凯就任临时大总统后破坏资产阶级民主制度的活动有()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 以段祺瑞为首的皖系 ', 'B、 以冯国璋为首的直系 ', 'C、 以张作霖为首的奉系 ', 'D、 以陈炯明为首的粤系 '], 'question': '411、北洋军阀集团在袁世凯死后分裂为三大派系,它们是()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 传播了民主共和的理念,打开了中国进步潮流的闸门 ', 'B、 撼动了反动统治秩序的根基,在中华大地上建立起亚洲第一个共和制国家 ', 'C、 推动了中国社会变革,点亮了实现中华民族伟大复兴的灯塔 ', 'D、 极大促进了中华民族的思想解放 '], 'question': '412、习近平在纪念辛亥革命110周年大会上的讲话中指出,孙中山先生和辛亥革命先驱为中华民族建立的历史功绩彪炳千秋,在辛亥革命中英勇奋斗和壮烈牺性的志士们名垂青史,辛亥革命永远是中华民族伟大复兴征程上一座巍然屹立的里程碑。辛亥革命()。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 没有提出彻底的反帝反封建的革命纲领 ', 'B、 不能充分发动和依靠人民群众 ', 'C、 不能建立坚强的革命政党 ', 'D、 在帝国主义时代,在半殖民地半封建的中国,资本主义的建国方案行不通 '], 'question': '413、辛亥革命之所以失败,从主观方面来说,在于它的领导者资产阶级革命派本身存在着许多弱点和错误,主要是()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 日本 ', 'B、 俄国 ', 'C、 英国 ', 'D、 法国 '], 'question': '414、1904至1905年,为了争夺在华利益竟然在中国东北进行战争的两个帝国主义国家是()。 ', 'answer': '答案： AB'}, {'item': ['A、 在踏上革命道路之时就高举起民主革命的旗帜 ', 'B、 始终重视广泛动员人民群众的力量 ', 'C、 最先制定了明确的反帝反封建的革命纲领 ', 'D、 选择了以武装起义推翻清王朝统治的斗争方式 '], 'question': '415、中国资产阶级革命派与改良派的根本不同之处在于,资产阶级革命派()。 ', 'answer': '答案： AD'}, {'item': ['A、 都是自上而下的救亡运动 ', 'B、 都主张在中国发展资本主义 ', 'C、 都主张改革君主专制制度 ', 'D、 都未提出彻底的反帝反封建的纲领 '], 'question': '416、戊戌变法和辛亥革命的共同点有()。 ', 'answer': '答案： BD'}, {'item': ['A、 近代中国社会的主要矛盾没有解决 ', 'B、 中国半殖民地半封建的社会性质和人民的悲惨境遇没有改变 ', 'C、 反帝反封建的革命任务没有完成 ', 'D、 社会经济、思想习惯和社会风俗没有发生变化 '], 'question': '417、毛泽东指出,辛亥革命“有它胜利的地方,也有它失败的地方。你们看,辛亥革命把皇帝赶跑。这不是胜利了吗?”说它失败主要是因为()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 《驳康有为论革命书》 ', 'B、 《革命军》 ', 'C、 《猛回头》 ', 'D、 《警世钟》 '], 'question': '418、资产阶级革命宣传家陈天华写了()两本小册子。 ', 'answer': '答案： CD'}, {'item': ['A、 皇位永固 ', 'B、 外患渐轻 ', 'C、 内乱可弭 ', 'D、 共和可期 '], 'question': '419、清政府在清末新政中进行预备立宪的目的是()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 企图以承认不平等条约和外债来换取帝国主义的承认 ', 'B、 没有提出可以满足农民土地要求的政策和措施 ', 'C、 以保护私有财产为借口,维护封建土地制度以及官僚、地主所占有的土地和财产 ', 'D、 没有提出鼓励发展资本主义经济的措施 '], 'question': '420、中华民国南京临时政府的局限性体现在()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 对“革命是否会招致帝国主义干涉”的问题不敢作出理直气壮的回答 ', 'B、 所说的“国民”,主要还是指资产阶级及其知识分子,而不是广大的劳动群众 ', 'C、 反对贫苦农民“夺富人之田为己有” ', 'D、 只是希望通过“有秩序的革命”来避免动乱和帝国主义的干涉 '], 'question': '421、1905年至1907年间发生的资产阶级革命派与改良派的论战,也暴露了革命派在思想理论方面的弱点,主要表现在革命派()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 华兴会 ', 'B、 科学补习所 ', 'C、 光复会 ', 'D、 岳王会 '], 'question': '422、20世纪初各地建立的资产阶级革命团体有()等。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 参议院 ', 'B、 临时大总统 ', 'C、 国务员 ', 'D、 法院 '], 'question': '423、《中华民国临时约法》规定“中华民国主权属于全体国民”,以“()行使其统治权”。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 驱逐鞑虏 ', 'B、 恢复中华(中国) ', 'C、 联俄联共 ', 'D、 平均地权 '], 'question': '424、兴中会与同盟会誓词的共同内容有()。 ', 'answer': '答案： AB'}, {'item': ['A、 资产阶级领导的以反对君主专制制度、建立资产阶级共和国为目的的革命 ', 'B、 中国民族资产阶级登上政治舞台的第一次表演 ', 'C、 中国人民为救亡图存、振兴中华而奋起革命的一个里程碑 ', 'D、 一次比较完全意义上的资产阶级民主革命 '], 'question': '425、1956年,毛泽东在《纪念孙中山先生》一文中指出,纪念伟大的革命先行者孙中山先生,“纪念他在辛亥革命时期,领导人民推翻帝制、建立共和国的丰功伟绩。”辛亥革命是()。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 要不要以革命手段推翻清王朝 ', 'B、 要不要废八股、改科举和兴西学 ', 'C、 要不要推翻帝制,实行共和 ', 'D、 要不要进行社会革命 '], 'question': '426、1905年至1907年间,资产阶级革命派与改良派分别以《民报》《新民丛报》为主要舆论阵地,展开了一场大论战。这场论战的主要内容包括()。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 没有推动中国的社会变革 ', 'B、 没有改变旧中国半殖民地半封建的社会性质 ', 'C、 没有改变中国人民的悲惨境遇 ', 'D、 没有完成实现民族独立、人民解放的历史任务 '], 'question': '427、辛亥革命开创了完全意义上的近代民族民主革命。但是,由于历史进程和社会条件的制约,由于没有找到解决中国前途命运问题的正确道路和领导力量,辛亥革命()。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 初步描绘出中国还不曾有过的资产阶级共和国方案 ', 'B、 是一个比较完整而明确的资产阶级民主革命纲领 ', 'C、 从正面鲜明地提出反对帝国主义的主张 ', 'D、 对推动革命的发展产生了重大而积极的影响 '], 'question': '428、1905年8月,中国同盟会正式成立。同盟会以《民报》为机关报,并确定了革命纲领。1905年11月,在同盟会机关报《民报》发刊词中,孙中山将同盟会的纲领概括为三大主义,即民族主义、民权主义、民生主义,后被称为三民主义。孙中山的三民主义学说()。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 中华民国的主权属于国民全体 ', 'B、 中华民国国民一律平等 ', 'C、 中华民国国民享有人身、财产、集会、结社、出版、言论等自由 ', 'D、 分设行政、司法、立法机关 '], 'question': '429、《中华民国临时约法》是中国第一部资产阶级民主宪法,它规定()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 民族主义 ', 'B、 民权主义 ', 'C、 民生主义 ', 'D、 民治主义 '], 'question': '430、三民主义包括以下三个内容()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 问题与主义论战 ', 'B、 社会主义讨论 ', 'C、 关于无政府主义的论战 ', 'D、 关于社会性质的论战 '], 'question': '431、中共早期与反马克思主义思潮进行的论战有()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 对于资产阶级民主主义的提倡在客观上具有振聋发聩的作用 ', 'B、 批判孔学在社会上掀起了一股思想解放的潮流 ', 'C、 提倡民主和科学是切中时弊的 ', 'D、 以否定中国的全部传统文化为突破口冲决了禁锢人们的思想闸门 '], 'question': '432、五四以前的新文化运动是生动活泼的、前进的、革命的,这是因为新文化运动的倡导者们()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 重视马克思主义基本理论的学习 ', 'B、 同情第二国际的社会民主主义 ', 'C、 注意从中国的实际出发 ', 'D、 开始提出知识分子应当同劳动群众相结合的思想 '], 'question': '433、早期研究传播马克思主义思想运动的特点有()。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 促进了马克思主义在中国的传播 ', 'B、 促进了马克思主义同中国工人运动的结合 ', 'C、 为中国共产党的成立作了思想上干部上的准备 ', 'D、 点亮了实现中华民族伟大复兴的灯塔 '], 'question': '434、毛泽东同志当年曾指出,“五四运动时中国无产阶级开始有了觉悟,五四运动发生在一九一九年,一九二一年便产生了中国共产党”,“我们研究党史,只从一九二一年起还不能完全说明问题从五四运动说起可能更好”。习近平总书记深刻指出,认识和把握五四运动“要坚持大历史观”。这些重要论述,深刻揭示了五四运动与中国共产党成立的历史关联。五四运动()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 反革命力量强大,蒋介石集团、汪精卫集团先后叛变革命 ', 'B、 党当时处于幼年时期,不善于将马列主义的基本原理和中国革命的实践相结合 ', 'C、 党的中央领导机关在大革命的后期犯了以陈独秀为代表的右倾机会主义的错误 ', 'D、 共产国际对中国革命作出了一些不切实际的指导 '], 'question': '435、大革命失败的原因是()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 是新民主主义的文化运动 ', 'B、 主要阵地是《新青年》杂志和北京大学 ', 'C、 基本口号是民主和科学 ', 'D、 在社会上掀起了一股思想解放的潮流 '], 'question': '436、新文化运动是从1915年9月陈独秀在上海创办《青年杂志》(后改名《新青年》)开始的。新文化运动是生动活泼的,前进的、革命的,具有重要的意义。新文化运动()。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 十月革命发生在其国情与中国相同或近似的俄国,因而对中国先进分子具有特殊吸引力 ', 'B、 十月革命诞生的社会主义俄国号召反对帝国主义,并以新的平等的态度对待中国,有力地推动了社会主义思想在中国的传播 ', 'C、 十月革命中俄国工人、农民和士兵群众的广泛发动并由此赢得胜利的事实,给予中国的先进分子以新的革命方法的启示,推动他们去研究这个革命所遵循的主义 ', 'D、 十月革命一举推翻沙皇专制统治,直接建立起社会主义俄国,令中国先进分子十分向往 '], 'question': '437、中国共产党一大代表董必武回忆自己接受马克思主义的过程时曾经说过,“我们过去和孙中山一起搞革命”,“革命发展了,孙中山掌握不住,结果叫别人搞去了”。读了许多关于十月革命的书籍后,才“逐渐了解俄国革命中列宁党的宗旨和工作方法与孙中山先生的宗旨和工作方法迥然不同”。于是就开始“想俄国与中国问题,开始谈马克思主义”。十月革命之所以能够推动中国的先进分子从资产阶级民主主义转向社会主义,在于()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 中国共产党是大革命的政治口号--反对帝国主义、反对军阀--的提出者 ', 'B、 中国共产党是国共合作的倡导者和统一战线的领导者 ', 'C、 中国共产党是人民群众的主要发动者和组织者 ', 'D、 中国共产党帮助和推动了国民革命军的建立 '], 'question': '438、大革命是在国共合作的条件下进行的,没有国共合作,不会在短时间内掀起这样一场革命。在这场革命中,中国共产党起着独特的、不可代替的作用。没有中国共产党,不会有这场大革命。中国共产党在大革命中的独特的、不可代替的作用表现在()。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 新的社会力量的成长壮大 ', 'B、 新文化运动掀起的思想解放的潮流 ', 'C、 出现了陈独秀、李大钊等一大批马克思主义者 ', 'D、 俄国十月革命对中国的影响 '], 'question': '439、五四运动爆发的社会历史条件是()。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 吴佩孚 ', 'B、 孙传芳 ', 'C、 张作霖 ', 'D、 陈炯明 '], 'question': '440、国民革命军北伐战争打击目标是()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 胡适 ', 'B、 张东荪 ', 'C、 梁启超 ', 'D、 黄凌霜 '], 'question': '441、为了扩大马克思主义的思想阵地,共产党早期组织的成员同以()为代表的反马克思主义的思想流派进行了斗争。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 中山舰事件 ', 'B、 四·一二反革命政变 ', 'C、 马日事变 ', 'D、 七·一五反革命政变 '], 'question': '442、下列事件中,由蒋介石亲手制造的有()。 ', 'answer': '答案： AB'}, {'item': ['A、 就是一个以马克思列宁主义理论为基础的党 ', 'B、 就是一个区别于第二国际旧式社会改良党的新型工人阶级革命政党 ', 'C、 就义无反顾地肩负起实现中华民族伟大复兴的历史使命 ', 'D、 就把党的工作中心放在农村 '], 'question': '443、中国共产党这个中国近代以来最伟大的创业团队,是1921年在上海的一座石库门小楼里集结出发的。当年这里是望志路106号,1943年至今是兴业路76号。由“望志”而“兴业”,是历史的巧合,也寓意着历史的必然。中国共产党是在特定的社会历史条件下成立的。中国共产党一开始()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 打倒军阀 ', 'B、 推翻国际帝国主义的压迫,达到中华民族完全独立 ', 'C、 统一中国为真正的民主共和国 ', 'D、 实现社会主义,共产主义 '], 'question': '444、1922年7月中共二大明确提出了反帝反封建的民主革命纲领,这个纲领的基本点包括()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 是新文化运动的中心和五四运动的策源地 ', 'B、 是各地共产主义者进行建党活动的联络中心 ', 'C、 最早在我国传播马克思主义思想 ', 'D、 是我们党在北京早期革命活动的历史见证地 '], 'question': '445、2021年6月25日下午,习近平带领中央政治局同志来到北大红楼,参观“光辉伟业红色序章一北大红楼与中国共产党早期北京革命活动主题展”。随后,又参观了丰泽园毛泽东同志故居。习近平强调,北大红楼和丰泽园在党的历史上都具有标志性意义,给我们上了一堂鲜活而又生动的党史课。北大红楼在党的历史上具有标志性意义,因为北京大学()。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 第一次提出党的反帝反封建的民主革命纲领 ', 'B、 第一次提出党的统一战线思想 ', 'C、 第一次公开发表《中国共产党宣言》 ', 'D、 制定了第一部《中国共产党章程》 '], 'question': '446、中共二大开创了中共创建史上的多个“第一”,其中包括()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 在当时的社会环境中,要想从根本上改造国民,仅依靠少数人的呐喊是不可能的 ', 'B、 新文化运动的倡导者们,形式主义地看问题 ', 'C、 新文化运动的参加者基本局限在知识分子的范围内 ', 'D、 为中国人民提供一种正确认识中国国情的思想武器 '], 'question': '447、下列选项中,属于对早期新文化运动的正确认识的是()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 民友社 ', 'B、 《新青年》杂志 ', 'C、 北京大学 ', 'D、 政学会 '], 'question': '448、新文化运动的主阵地是()。 ', 'answer': '答案： BC'}, {'item': ['A、 无政府主义 ', 'B、 工团主义 ', 'C、 基尔特社会主义 ', 'D、 新村主义 '], 'question': '449、十月革命前后在中国流行的社会主义流派有()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 无产阶级发动和领导的运动 ', 'B、 以先进青年知识分子为先锋、广大人民群众参加的彻底反帝反封建的伟大爱国革命运动 ', 'C、 中国人民为拯救民族危亡、捍卫民族尊严、凝聚民族力量而掀起的伟大社会革命运动 ', 'D、 传播新思想新文化新知识的伟大思想启蒙运动和新文化运动 '], 'question': '450、五四运动是在新的社会历史条件下发生的,它具有以辛亥革命为代表的旧民主主义革命所不具备的一些特点。五四运动以磅礴之力鼓动了中国人民和中华民族实现民族复兴的志向和信心,是一场()。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 从反对封建思想入手进而提出反对产生封建思想的社会制度 ', 'B、 反封建思想斗争的立足点从争取个人的个性解放扩展到争取人民群众的社会解放 ', 'C、 反封建的斗争方式从少数人进行的思想批判逐步地发展为人民群众的革命实践 ', 'D、 把改造国民性置于优先的地位 '], 'question': '451、马克思主义的传播,并没有中断或取消五四以前开始的反封建的思想启蒙工作。中国的先进分子在很大程度上克服了以往启蒙者的弱点,把反封建的启蒙运动有力地推向了前进,主要表现是()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 提倡新文学,反对旧文学 ', 'B、 提倡民主和科学,反对迷信和愚昧 ', 'C、 反对封建礼教 ', 'D、 主张实行文学革命 '], 'question': '452、下列选项中,属于早期新文化运动主要内容的是()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 启示落后国家走社会主义道路 ', 'B、 苏俄以平等态度对待中国 ', 'C、 启示发动人民的革命方法 ', 'D、 启示中国人创建新的政党 '], 'question': '453、十月革命推动中国先进分子从资产阶级民主主义转向社会主义的原因有()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 毛泽东 ', 'B、 杨匏安 ', 'C、 蔡和森 ', 'D、 周恩来 '], 'question': '454、五四爱国运动的左翼骨干包括()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 以马克思列宁主义理论为基础的党 ', 'B、 区别于第二国际旧式社会改良党的新型工人阶级革命政党 ', 'C、 善于将马克思列宁主义基本原理同中国革命的具体实际结合起来的政党 ', 'D、 广大群众性的、思想上政治上组织上完全巩固的马克思主义政党 '], 'question': '455、中国共产党是在特定的社会历史条件下成立的。一方面,它成立于俄国十月革命取得胜利,第二国际社会民主主义、修正主义破产之后。它所接受的,是具有完整的科学世界观和社会革命论的马克思主义。另一方面,它是在半殖民地半封建中国的工人运动基础上产生的。中国工人阶级身受帝国主义、本国资产阶级和封建势力的三重压迫,具有坚强的革命性。所以,中国共产党成立的历史特点是,它一开始就是一个()。 ', 'answer': '答案： AB'}, {'item': ['A、 研究和宣传马克思主义,研究中国实际问题 ', 'B、 到工人中去进行宣传和组织工作 ', 'C、 提出反帝反封建的民主革命纲领 ', 'D、 进行关于建党问题的讨论和实际组织工作 '], 'question': '456、随着中国工人阶级开始作为独立的政治力量登上历史舞台和马克思主义在中国的逐步传播,建立一个以马克思主义为指导的工人阶级政党的任务被提上了日程。1920年8月,共产党早期组织在上海《新青年》编辑部成立。同年10月,李大钊等在北京成立共产党早期组织。从1920年秋至1921年春,武汉、长沙、济南、广州,都成立了共产党早期组织。在日本、法国成立了由留学生和华侨中先进分子组成的共产党早期组织。中国共产党早期组织成立后,进行多方面的活动,使在中国创建共产党的条件基本具备了。共产党早期组织成立后,着重进行了的工作主要有()。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 为中国人民谋幸福 ', 'B、 为中华民族谋复兴 ', 'C、 为世界谋和平 ', 'D、 为人类谋发展 '], 'question': '457、中国共产党一经成立,就把实现共产主义作为党的最高理想和最终目标,义无反顾肩负起实现中华民族伟大复兴的历史使命。中国共产党人的初心和使命,就是()。 ', 'answer': '答案： AB'}, {'item': ['A、 提倡民主和科学 ', 'B、 提倡个性解放 ', 'C、 提倡新文学 ', 'D、 反对专制和迷信盲从 '], 'question': '458、1915年兴起的初期新文化运动的基本内容有()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 马克思主义在中国的广泛传播 ', 'B、 中国工人阶级的成长、壮大;工人运动的发展及其水平的提高 ', 'C、 党的早期组织的成立 ', 'D、 一批具有初步共产主义思想的知识分子的日益成熟 '], 'question': '459、下列各项活动为中国共产党的诞生创造条件的有()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 毛泽东 ', 'B、 周恩来 ', 'C、 张闻天 ', 'D、 王稼祥 '], 'question': '460、1935年遵义会议后,中共中央成立的全权负责红军军事行动的新三人团的成员是()。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 诱敌深入 ', 'B、 敌进我退 ', 'C、 避敌主力、打其虚弱 ', 'D、 敌疲我扰 '], 'question': '461、从1930-1931年,红一方面军在毛泽东、朱德等指挥下,实行()等一整套行之有效的战术,连续粉碎了国民党军队的三次“围剿”。 ', 'answer': '答案： AC'}, {'item': ['A、 依靠贫雇农 ', 'B、 联合中农 ', 'C、 限制富农 ', 'D、 保护中小工商业者,消灭地主阶级 '], 'question': '462、1931年,中国共产党在总结土地革命的经验的基础上,制定了土地革命中的阶级路线,即()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 萧楚女 ', 'B、 陈延年 ', 'C、 夏明翰 ', 'D、 向警予 '], 'question': '463、在1927年3月到1928年上半年,为革命而牺牲的著名中国共产党员是()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 “狭隘的经验论” ', 'B、 “左倾教条主义” ', 'C、 “富农路线” ', 'D、 “极严重的一贯右倾机会主义” '], 'question': '464、在1931年11月召开的赣南会议上,毛泽东的正确主张被指责为()。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 建立庞大军队 ', 'B、 建立庞大的全国性特务系统 ', 'C、 大力推行保甲制度 ', 'D、 厉行文化专制主义 '], 'question': '465、国民党政府实行一党专政的军事独裁的措施()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 推动了各革命根据地政权、经济、文化、教育和党的自身建设 ', 'B、 一定程度上加强了对处于被分割状态的各革命根据地的中枢指挥作用 ', 'C、 在政治上产生了很大的影响 ', 'D、 开启了由大革命失败到土地革命战争兴起的历史性转变 '], 'question': '466、1931年11月7日至20日,中华苏维埃第一次全国代表大会在江西瑞金召开。大会通过了《中华苏维埃共和国宪法大纲》以及土地法令、劳动法等;选举产生了中华苏维埃共和国中央执行委员会;成立了中华苏维埃共和国临时中央政府,毛泽东当选为主席。中华苏维埃共和国临时中央政府的建立,()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 武装斗争是主要形式,土地革命是基本内容 ', 'B、 根据地是开展武装斗争和土地革命的战略依托 ', 'C、 以建立和扩大根据地为中心工作 ', 'D、 土地革命是中心工作 '], 'question': '467、武装斗争、土地革命、根据地建设在“工农武装割据”中各自的地位是()。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 没有调查,没有发言权 ', 'B、 中国革命斗争的胜利要靠中国同志了解中国情况 ', 'C、 不做正确的调查同样没有发言权 ', 'D、 关心群众生活,注意工作方法 '], 'question': '468、1930年5月毛泽东在《反对本本主义》一文中提出和阐述的重要的思想有()。 ', 'answer': '答案： AB'}, {'item': ['A、 鲁迅的杂文 ', 'B、 瞿秋白的评论 ', 'C、 茅盾的小说《子夜》 ', 'D、 邹韬奋主办的《生活周刊》 '], 'question': '469、1930年前后,在根据地军民军事反“围剿”的同时,国统区共产党员和进步人士在文化战线上开展反“围剿”。其主要代表作有()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 马克思共产主义学校 ', 'B、 列宁师范学校 ', 'C、 中央农业学校 ', 'D、 高尔基戏剧学校 '], 'question': '470、1931年中华苏维埃共和国临时中央政府成立后,中央根据地为加强马克思主义思想理论教育,培养干部和专门人才,创办了()等学校。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 徐特立 ', 'B、 郭沫若 ', 'C、 贺龙 ', 'D、 彭德怀 '], 'question': '471、在1927年大革命失败的危急时刻,毅然加入中国共产党队伍的有()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 坚定革命的理想和信念,坚信正义事业必然胜利的精神 ', 'B、 为了救国救民,不怕艰难险阻,不惜付出一切牺牲的精神 ', 'C、 坚持独立自主、实事求是,一切从实际出发的精神 ', 'D、 顾全大局、严守纪律、紧密团结的精神 '], 'question': '472、红军长征,铸就了伟大的长征精神,长征精神就是()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 事实上确立了毛泽东同志在党中央和红军的领导地位 ', 'B、 使实事求是的思想路线在全党范围确立起来 ', 'C、 开始形成以毛泽东同志为核心的党的第一代中央领导集体 ', 'D、 开启了党独立自主解决中国革命实际问题新阶段 '], 'question': '473、1935年1月,中央政治局在长征途中举行遵义会议,这在党的历史上是一个生死攸关的转折点。遵义会议,()。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 遵守三民主义 ', 'B、 服从国民政府 ', 'C、 改易旗帜 ', 'D、 消灭共产党 '], 'question': '474、1928年12月29日,张学良在东北发出通告,宣布(),这样,国民党就在全国范围内建立了自己的统治。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 将党所掌握和影响的部队向南昌集中,准备起义 ', 'B、 组织湘、鄂、赣、粤四省的农民在秋收季节举行暴动 ', 'C、 召集中央会议讨论和决定新时期的方针和政策 ', 'D、 确定土地革命和武装反抗国民党反动统治的总方针 '], 'question': '475、1927年7月中旬,中共中央临时政治局常委会决定的大事是()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 蓝衣社 ', 'B、 复兴社 ', 'C、 中统 ', 'D、 军统 '], 'question': '476、1928年国民党统一全国后,为镇压人民、消灭异己,建立了庞大的特务系统,包括()。 ', 'answer': '答案： CD'}, {'item': ['A、 在最危急关头挽救了党、挽救了红军、挽救了中国革命 ', 'B、 开启了我们党独立自主解决中国革命实际问题的新阶段 ', 'C、 在组织上决定由毛泽东负总的责任 ', 'D、 在同共产国际的联系中断的情况下中国共产党独立自主地作出一系列重大决策 '], 'question': '477、遵义会议是党历史上一个生死攸关的转折点。遵义会议之所以具有如此重要的历史地位,是因为它()。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 极大地促进了中国共产党在政治上和思想上的成熟 ', 'B、 实现了中国共产党和中国革命事业从挫折走向胜利的伟大转折 ', 'C、 宣告了中国共产党和红军肩负着民族希望胜利实现了北上抗日的战略转移 ', 'D、 开启了中国共产党为实现民族独立、人民解放而斗争的新的伟大进军 '], 'question': '478、1936年10月9日,红四方面军指挥部到达甘肃会宁,同红一方面军会合。22日,红二方面军指挥部到达甘肃隆德将台堡(今属宁夏),同红一方面军会合。至此,三大主力红军的长征胜利结束。长征的胜利,()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 打响了武装反抗国民党反动派的第一枪 ', 'B、 开始了独立领导革命战争和创建人民军队 ', 'C、 走上了农村包围城市的革命道路 ', 'D、 揭开了土地革命战争的序幕 '], 'question': '479、中国共产党发动南昌起义的历史意义主要体现在,()。 ', 'answer': '答案： AB'}, {'item': ['A、 地主阶级 ', 'B、 工人阶级 ', 'C、 买办性的大资产阶级 ', 'D、 民族资产阶级 '], 'question': '480、在1927年大革命失败以后,国民党的性质发生转变,它代表()的利益。 ', 'answer': '答案： AC'}, {'item': ['A、 是中国历史上第一个全国性的工农民主政权 ', 'B、 是中国共产党在局部地区执政的重要尝试 ', 'C、 政权性质是各个革命阶级的联合专政 ', 'D、 实行工农兵代表大会制度 '], 'question': '481、1931年11月7日至20日,中华苏维埃第一次全国代表大会在江西瑞金召开。大会成立了中华苏维埃共和国。中华苏维埃共和国,()。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 在革命道路问题上继续坚持以城市为中心 ', 'B、 在土地革命问题上,提出坚决打击富农的主张 ', 'C、 军事上实行进攻中的冒险主义 ', 'D、 在党内斗争和组织问题上,推行宗派主义和“残酷斗争,无情打击”的方针 '], 'question': '482、在1931年1月至1935年1月期间出现的王明“左”倾错误主要体现在()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 农民阶级是中国革命最可靠的同盟军 ', 'B、 农民阶级是中国革命的领导阶级 ', 'C、 农民阶级反帝反封建态度最坚决,是新的社会生产力的代表者 ', 'D、 没有农民阶级参加,中国革命就不能取胜 '], 'question': '483、毛泽东指出:“如果不帮助农民推翻封建地主阶级,就不能组成中国革命最强大的队伍而推翻帝国主义的统治。”其实质含义是()。 ', 'answer': '答案： AD'}, {'item': ['A、 北京大学 ', 'B、 清华大学 ', 'C、 南京大学 ', 'D、 南开大学 '], 'question': '484、抗战开始后,()迁往昆明,合并组建为国立西南联合大学。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 近代以来中国人民第一次取得完全胜利的民族解放斗争 ', 'B、 中华民族从近代以来陷入深重危机走向伟大复兴的历史转折点 ', 'C、 世界反法西斯战争胜利的重要组成部分 ', 'D、 中国人民的胜利、世界人民的胜利 '], 'question': '485、中国人民的抗日战争从1931年开始,到1945年结束,前后经历了14年的浴血奋战。在世界反法西斯战争的进程中,中国人民的抗日战争被称为“最早的抗争,最后的胜利”。中国人民抗日战争的伟大胜利,是()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 工人阶级 ', 'B、 农民阶级 ', 'C、 民族资产阶级 ', 'D、 城市小资产阶级 '], 'question': '486、抗日民族统一战线中的进步势力主要是指()。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 西安事变的和平解决 ', 'B、 国民党中央通讯社正式发表《中共中央为公布国共合作宣言》 ', 'C、 蒋介石在庐山发表谈话承认中国共产党的合法地位 ', 'D、 国民党五届三中全会 '], 'question': '487、以国共两党合作为基础的抗日民族统一战线正式形成的标志是()。 ', 'answer': '答案： BC'}, {'item': ['A、 由于条件的限制,遵义会议以来对曾经给党的事业造成严重危害的主观主义、教条主义,没有来得及从思想认识上进行认真的清理 ', 'B、 随着党的队伍的扩大,一大批出身农民和其他小资产阶级的新党员身上存在着各种非无产阶级思想 ', 'C、 共产国际解散给党带来的不利影响也需要应对 ', 'D、 老党员要适应新形势,也需要进一步提高自己 '], 'question': '488、全党整风是以1942年2月毛泽东先后作《整顿党的作风》和《反对党八股》的演讲开始的。之所以在全党开展整风运动,原因在于()。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 民族资产阶级 ', 'B、 城市小资产阶级 ', 'C、 地方实力派 ', 'D、 开明绅士 '], 'question': '489、抗日民族统一战线中的中间势力包括()。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 《新华日报》 ', 'B、 《群众》周刊 ', 'C、 《向导》周报 ', 'D、 《热血日报》 '], 'question': '490、中国共产党主办的()在国民党统治区公开发行,及时宣传党的主张,鼓舞和激励群众的抗战热情。 ', 'answer': '答案： AB'}, {'item': ['A、 以爱国主义为核心的伟大民族精神是中国人民抗日战争胜利的决定因素 ', 'B、 中国共产党的中流砥柱作用是中国人民抗日战争胜利的关键 ', 'C、 全民族抗战是中国人民抗日战争胜利的重要法宝 ', 'D、 反法西斯盟国为中国人民提供了宝贵的人力物力支持 '], 'question': '491、抗日战争的伟大胜利,是近代以来中国反抗外敌入侵赢得的第一次完全胜利。当年一个积贫积弱的国家,能够战胜不可一世的日本军国主义,原因在于()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 一二八事变 ', 'B、 华北事变 ', 'C、 八一三事变 ', 'D、 九一八事变 '], 'question': '492、20世纪30年代,在发动全面侵华战争以前,日本帝国主义制造的局部侵华事件有()。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 中国是弱国,日本是强国,抗战是持久战 ', 'B、 日本小国失道寡助,中国大国得道多助,最后胜利是属于中国的 ', 'C、 抗战经过三个阶段,即防御、相持、反攻 ', 'D、 相持阶段是取得胜利的关键阶段 '], 'question': '493、1938年,毛泽东发表《论持久战》,系统阐明了持久抗战的总方针。内容包括()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 坚决维护国家和民族利益、誓死不当亡国奴的民族自尊品格 ', 'B、 万众一心、共赴国难的民族团结意识 ', 'C、 不畏强暴、敢于同敌人血拼到底的民族英雄气概 ', 'D、 百折不饶、勇于依靠自己的力量战胜侵略者的民族自强信念 '], 'question': '494、中国人民抗日战争的胜利,弘扬了中华民族的伟大精神,这就是()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 工人阶级占三分之一 ', 'B、 共产党员占三分之一 ', 'C、 非党的左派进步分子占三分之一 ', 'D、 中间派占三分之一 '], 'question': '495、中国共产党领导的抗日民主政权在人员组成上实行的“三三制”原则是,()。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 组织了一系列正面战场的战役 ', 'B、 倡导、促成、维护抗日民族统一战线 ', 'C、 坚持全面抗战路线,制定持久战的战略和正确的策略 ', 'D、 开辟广大敌后战场,成为坚持抗战的中坚力量 '], 'question': '496、中国共产党的中流砥柱作用是中国人民抗日战争胜利的关键。中国共产党的中流砥柱作用主要体现在()。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 “反蒋抗日” ', 'B、 “反对华北自治” ', 'C、 “打倒日本帝国主义” ', 'D、 “停止内战,一致对外” '], 'question': '497、1935年12月9日北平学生举行声势浩大的抗日游行,喊出了()的口号。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 国民党官兵贪生怕死 ', 'B、 在敌我力量对比上,日军占很大优势 ', 'C、 国民党实行片面抗战的路线 ', 'D、 国民党战略指导方针上的失误 '], 'question': '498、抗战初期,国民党正面战场除了台儿庄战役取得大捷外,其他战役几乎都是以退却、失败而结束的,造成这种状况的原因有()。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 揭开了世界反法西斯战争的序幕 ', 'B、 标志中国由此进入全民族抗战阶段 ', 'C、 成为中国人民抗日战争的起点 ', 'D、 直接促成了国共两党的第二次合作 '], 'question': '499、1931年9月18日夜,日本关东军按照精心策划,炸毁沈阳柳条湖“南满铁路”路轨,并嫁祸于中国军队,日军以此为借口,炮轰中国东北军北大营,制造了震惊中外的“九一八事变”。面对日本的野蛮侵略,中国人民奋起抵抗。中国人民在白山黑水间的奋起抵抗,()。 ', 'answer': '答案： AC'}, {'item': ['A、 使实事求是的思想路线在全党范围确立起来 ', 'B、 使全党尤其是党的高级干部对中国民主革命基本问题的认识达到在马克思列宁主义基础上的一致 ', 'C、 开始了马克思主义与中国实际的“第一次结合” ', 'D、 是一次深刻的马克思主义思想教育运动和思想解放运动 '], 'question': '500、1941年5月,毛泽东作了《改造我们的学习》的报告。整风运动首先在党的高级干部中进行。1942年2月,毛泽东先后作了《整顿党的作风》和《反对党八股》的讲演,整风运动在全党范围普遍展开。1945年4月20日,中共扩大的六届七中全会通过了《关于若干历史问题的决议》,对党的若干重大历史问题作出结论,至此,整风运动胜利结束。整风运动,()。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 国民党第十九路军 ', 'B、 察哈尔民众抗日同盟军 ', 'C、 抗日义勇军 ', 'D、 张学良东北军 '], 'question': '501、九一八事变后,国民党军队中的部分爱国官兵进行了局部抗战,包括()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 共产党要有充足的力量 ', 'B、 开展土地革命 ', 'C、 尊重中间势力的利益 ', 'D、 对顽固派进行坚决的斗争并一步步取得胜利 '], 'question': '502、抗日民族统一战线中,争取民族资产阶级、开明绅士、地方实力派等中间势力必须具备的基本条件是,()。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 有节 ', 'B、 有理 ', 'C、 有利 ', 'D、 有力 '], 'question': '503、为了抗日民族统一战线的坚持、扩大和巩固,中国共产党制定了“发展进步势力,争取中间势力,孤立顽固势力”的策略总方针。同顽固派作斗争必须坚持()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 罗登贤 ', 'B、 赵一曼 ', 'C、 杨靖宇 ', 'D、 周保中 '], 'question': '504、1931年后,中共直接领导了东北人民的抗日武装斗争,中共中央及东北党组织并先后选派了()等同志到东北,加强各级党组织的领导力量。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 朱德 ', 'B、 林彪 ', 'C、 贺龙 ', 'D、 刘伯承 '], 'question': '505、1937年8月,红军主力改编为国民革命军第八路军,下辖三个师,三个师长是()。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 艰苦奋斗的作风 ', 'B、 理论和实践相结合的作风 ', 'C、 和人民群众紧密地联系在一起的作风 ', 'D、 自我批评的作风 '], 'question': '506、1945年4月23日至6月11日,中国共产党第七次全国代表大会在延安举行。毛泽东在会上作了题为《论联合政府》的书面报告和《愚公移山》的闭幕词。七大制定了“放手发动群众,壮大人民力量,在我党的领导下,打败日本侵略者,解放全国人民,建立一个新民主主义的中国”的政治路线,总结党的建设的历史经验,把党在长期奋斗中形成的优良作风概括为()。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 共产党领导的抗日民族统一战线性质的政权 ', 'B、 一切赞成抗日又赞成民主的人们的政权 ', 'C、 几个革命阶级联合起来对于汉奸和反动派的民主专政 ', 'D、 工农民主专政性质的政权 '], 'question': '507、抗日战争时期,中国共产党的工作重心,是在敌后发动抗日游击战争,建设抗日民主根据地。抗日民主根据地政权是()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 我军在装备、战斗力方面有很大提高 ', 'B、 国民党军被迫转入战略防御 ', 'C、 我军在数量上占据了优势 ', 'D、 国统区危机四伏,解放区日益巩固 '], 'question': '508、中共中央决定同国民党军进行战略决战的前提条件包括()。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 民主党派主张的“中间路线”与中国共产党主张的新民主主义道路是基本一致的 ', 'B、 中国共产党对各民主党派采取了积极的争取和团结的政策 ', 'C、 民主党派主张爱国、反对卖国,主张民主、反对独裁 ', 'D、 民主党派在斗争的实践中自愿地接受了中国共产党的领导 '], 'question': '509、中国共产党与民主党派的合作,对于中国人民解放事业的发展起到了积极的作用。促成中国共产党与民主党派团结合作的因素有()。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 必须争取一切可以争取的人,在党的领导下建立最广泛的人民民主统一战线 ', 'B、 必须采取集中优势兵力、各个歼灭敌人的作战原则 ', 'C、 必须实行全国军事的总动员、全国人民的总动员 ', 'D、 必须巩固第二条战线,以配合人民解放军的战略进攻 '], 'question': '510、1946年6月底,国民党军队以进攻中原解放区为起点,挑起了全国性的内战。虽然面临的形势是极为严峻的,但中国共产党清醒地估计了国内外形势,坚决认定,我们必须打败蒋介石,而且能够打败他。为了打退国民党对解放区的军事进攻,中共中央指出,()。 ', 'answer': '答案： AB'}, {'item': ['A、 李济深 ', 'B、 宋庆龄 ', 'C、 张澜 ', 'D、 黄炎培 '], 'question': '511、1949年中华人民共和国中央人民政府成立时,担任副主席职务的民主人士是()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 对陕甘宁边区的重点进攻 ', 'B、 对东北解放区的重点进攻 ', 'C、 对中原解放区的重点进攻 ', 'D、 对山东解放区的重点进攻 '], 'question': '512、1947年2月到6月,中国人民解放军粉碎了国民党军队()。 ', 'answer': '答案： AD'}, {'item': ['A、 实现了中国人民梦寐以求的民族独立和人民解放 ', 'B、 从根本上改变了中国社会的发展方向,为实现中华民族伟大复兴开辟了广阔道路 ', 'C、 是继十月社会主义革命和世界反法西斯战争胜利后世界历史中最重大的事件 ', 'D、 毛泽东思想和中国革命道路对于马克思列宁主义的发展是一个重大的贡献 '], 'question': '513、随着国民党反动统治的覆灭和中华人民共和国的成立,中国新民主主义革命赢得了基本的胜利。中国革命胜利具有的伟大意义在于()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 《五四指示》 ', 'B、 《兴国土地法》 ', 'C、 《共同纲领》 ', 'D、 《中国土地法大纲》 '], 'question': '514、从抗战结束到新中国建立前,中国共产党关于土地问题的文件有()。 ', 'answer': '答案： AD'}, {'item': ['A、 沧白堂事件 ', 'B、 校场口惨案 ', 'C、 下关惨案 ', 'D、 于子三惨案 '], 'question': '515、1946年2月10日和6月23日,国民党当局先后在重庆和南京制造了()。 ', 'answer': '答案： BC'}, {'item': ['A、 和平 ', 'B、 民主 ', 'C、 团结 ', 'D、 独立 '], 'question': '516、1945年8月,中共中央在对时局的宣言中,明确提出的口号是()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 毛泽东 ', 'B、 周恩来 ', 'C、 王若飞 ', 'D、 张闻天 '], 'question': '517、参加1945年重庆谈判的中共代表有()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 工人阶级 ', 'B、 农民阶级 ', 'C、 城市小资产阶级 ', 'D、 民族资产阶级 '], 'question': '518、毛泽东在《论人民民主专政》一文中指出,由新民主主义到社会主义,主要依靠()这两个阶级的联盟。 ', 'answer': '答案： AB'}, {'item': ['A、 反饥饿 ', 'B、 反内战 ', 'C、 反迫害 ', 'D、 反独裁 '], 'question': '519、1947年5月,国统区学生发动运动的主要斗争口号是()。 ', 'answer': '答案： AB'}, {'item': ['A、 100多年来中国人民争取民族独立和人民解放运动取得了历史性的伟大胜利 ', 'B、 爱国统一战线和全国人民大团结在组织上完全形成 ', 'C、 中国共产党领导的多党合作和政治协商制度正式确立 ', 'D、 人民当家作主的人民代表大会制度的创立 '], 'question': '520、1949年9月21日至30日,中国人民政治协商会议第一届全体会议召开。会议宣告了中华人民共和国的成立。这标志着()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 国民党政府的专制独裁 ', 'B、 国民党政府官员的贪污腐化 ', 'C、 国民党执行内战政策 ', 'D、 国统区出现严重的经济危机,人民生活陷入困境 '], 'question': '521、第二条战线形成的主要原因是()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 规定了全国胜利后中国共产党在政治、经济、外交等方面的基本政策 ', 'B、 规定了党在过渡时期的总路线 ', 'C、 指出了中国由农业国转变为工业国、由新民主主义社会转变为社会主义社会的发展方向 ', 'D、 在中国共产党自身建设的问题上,提出了“两个务必”的要求 '], 'question': '522、中共七届二中全会的主要内容有()。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 民族资产阶级及与其相联系的知识分子 ', 'B、 城市小资产阶级及与其相联系的知识分子 ', 'C、 地方实力派 ', 'D、 其他爱国分子 '], 'question': '523、中国各民主党派形成时的社会基础,主要是()。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 在全国人民面前表现了和平诚意 ', 'B、 迫使国民党承认和平建国的基本方针 ', 'C、 实现了中共在国家政治生活中的合法地位 ', 'D、 团结了民主力量 '], 'question': '524、通过重庆谈判和签订的“双十协定”,中国共产党取得的成果有()。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 满足全国人民强烈要求和平的愿望,建立和平、民主的新中国 ', 'B、 以此敷衍国内外舆论,掩盖其正在进行的内战准备 ', 'C、 诱使中共交出人民军队和解放区政权,以期不战而控制全中国 ', 'D、 如果谈判不成,即放手发动内战,并把战争责任转嫁给中共 '], 'question': '525、1945年8月,蒋介石连发三电,邀请毛泽东赴重庆谈判。其目的在于()。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 迅速召开政治协商会议 ', 'B、 讨论并实现召集人民代表大会 ', 'C、 成立民主联合政府 ', 'D、 建立中华人民共和国 '], 'question': '526、1948年4月30日,中共中央发布纪念五一国际劳动节的口号(“五一口号”),提出各民主党派、各人民团体、各社会贤达()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 邓演达 ', 'B、 李公朴 ', 'C、 闻一多 ', 'D、 杜斌丞 '], 'question': '527、全国解放战争时期,在国统区民主运动斗争中牺牲的中国民盟爱国人士是()。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 建立广泛的统一战线 ', 'B、 坚持革命的武装斗争 ', 'C、 加强共产党自身的建设 ', 'D、 实行农村土地革命 '], 'question': '528、中国共产党在领导人民革命的过程中,积累了丰富的经验,主要有()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 有利于冲破蒋介石的独裁统治 ', 'B、 有利于和平建国 ', 'C、 该协议是新民主主义性质的 ', 'D、 该协议较多的吸收了中间人士的意见 '], 'question': '529、对1946年政治协商会议所达成的协议,以下相关表述正确的是()。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 彻底结束了旧中国半殖民地半封建社会的历史 ', 'B、 彻底结束了旧中国一盘散沙的局面 ', 'C、 彻底废除了列强强加给中国的不平等条约和帝国主义在中国的一切特权 ', 'D、 彻底消除了帝国主义国家对中国的威胁和干涉 '], 'question': '530、新民主主义革命的胜利,为实现中华民族伟大复兴创造了根本社会条件。这里所讲的根本社会条件包括()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 集中主要力量发展社会生产力 ', 'B、 实行既反保守又反冒进的经济建设方针 ', 'C、 扩大国家民主生活健全社会主义法制 ', 'D、 健全党内民主集中制和集体领导制度 '], 'question': '531、中共八大确定今后的任务是()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 我国已经有了相对强大和迅速发展的社会主义国营经济 ', 'B、 私营资本主义工商业愈来愈不适应大规模工业化建设的需要,国家在利用和限制资本主义工商业过程中积累了经验 ', 'C、 土地改革完成后,分散、脆弱的农业个体经济难以适应工业化的需求,也难以避免农村的两极分化 ', 'D、 苏联社会主义的发展已经显示出对于资本主义的优越性,对我国有重要的榜样作用 '], 'question': '532、过渡时期总路线提出具备实现的可能性有()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 社会主义性质的国营经济力量相对来说比较强大,它是实现国家工业化的主要基础 ', 'B、 资本主义经济力量弱小,发展困难,不可能成为中国工业起飞的基础 ', 'C、 对个体农业进行社会主义改造,是保证工业发展、实现国家工业化的一个必要条件 ', 'D、 当时的国际环境也促使中国选择社会主义 '], 'question': '533、从1953年开始,在过渡时期总路线的指引下,中国共产党领导人民开始进行有计划的社会主义建设和有系统的社会主义改造。当时中国之所以要着力进行社会主义改造,主要是因为()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 国内主要矛盾是人民日益增长的物质文化需要同落后的社会生产之间的矛盾 ', 'B、 全国人民的主要任务是集中力量发展社会生产力,实现国家工业化,逐步满足人民日益增长的物质和文化需要 ', 'C、 在经济建设上坚持既反保守又反冒进即在综合平衡中稳步前进的方针 ', 'D、 在政治建设上,提出要扩大社会主义民主、健全社会主义法制,使党和政府的活动做到“有法可依”和“有法必依” '], 'question': '534、1956年9月15日至27日,中国共产党第八次全国代表大会在北京举行。中共八大正确分析了社会主义改造完成后中国社会的主要矛盾和主要任务,制定了经济建设、政治建设、执政党建设的方针政策,指出()。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 反盗窃国家资财 ', 'B、 反偷工减料 ', 'C、 反盗窃国家经济情报 ', 'D、 反浪费 '], 'question': '535、1952年1月,中共中央决定开展“五反”运动。其主要内容除了反行贿、反偷税漏税外,还包括()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 在政治思想领域,实行团结一批评一团结的方针 ', 'B、 在物质利益、分配方面,实行按劳分配与适当兼顾相结合的方针 ', 'C、 对于共产党和民主党派的矛盾,实行“长期共存,互相监督,肝胆相照,荣辱与共”的方针 ', 'D、 对科学文化领域里的矛盾,实行“百花齐放,百家争鸣”的方针 '], 'question': '536、1957年2月,毛泽东在扩大的最高国务会议上发表《关于正确处理人民内部矛盾的问题》的讲话,阐明社会主义社会的重大理论问题。毛泽东提出,必须区分社会主义社会两类不同性质的社会矛盾,把正确处理人民内部矛盾作为国家政治生活的主题。解决人民内部矛盾用民主的方法,说服教育的方法。毛泽东提出的解决人民内部矛盾的具体方针主要有()。 ', 'answer': '答案： AD'}, {'item': ['A、 陈云提出的“三主体,三补充” ', 'B、 毛泽东提出的“可以消灭了资本主义,又搞资本主义 ', 'C、 百花齐放,百家争鸣 ', 'D、 刘少奇提出的农业生产责任制 '], 'question': '537、八大前后,中国共产党关于经济体制改革的重要思想包括()。 ', 'answer': '答案： AB'}, {'item': ['A、 西方国家纷纷同中国建交 ', 'B、 中美关系实现正常化 ', 'C、 中日两国发表关于建交的联合声明 ', 'D、 恢复在联合国的合法席位 '], 'question': '538、1972年中国在外交领域的重大成就是()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 采取积极领导、稳步前进的方针,在方法步骤上,从供销合作入手,逐步发展到走生产合作的道路 ', 'B、 创造了由手工业生产小组到供销合作化,再到生产合作化的逐步过渡形式 ', 'C、 通过耐心说服教育、典型示范和国家帮助的办法,把手工业的私有制改变为社会主义的集体所有制 ', 'D、 规定了手工合作社的生产经营方针,就是为农业生产服务,为服从生活服务,为出口贸易服务 '], 'question': '539、我国对手工业实行社会主义改造的主要特点和经验有()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 国家市场是主体,自由市场是补充 ', 'B、 重工业是国民经济主体,轻工业是补充 ', 'C、 国家和集体经营是主体,个体经营是补充 ', 'D、 计划生产是主体,自由生产是补充 '], 'question': '540、“三个主体”“三个补充”的内容是()。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 土地及其他主要生产资料归集体所有 ', 'B、 统一经营 ', 'C、 集体劳动 ', 'D、 按劳分配 '], 'question': '541、高级农业合作社的特征是()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 农业的社会主社会主义改造 ', 'B、 社会主义工业化的改造 ', 'C、 资本主义工商业的社会主义改造 ', 'D、 手工业的社会主义改造 '], 'question': '542、社会主义三大改造是指()。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 革命性、妥协性 ', 'B、 落后性、腐朽性 ', 'C、 剥削工人取得利润 ', 'D、 拥护宪法和愿意接受社会主义改造 '], 'question': '543、在新民主主义向社会主义过渡时期,中国民族资产阶级仍然具有的两面性是()。 ', 'answer': '答案： CD'}, {'item': ['A、 实现国家工业化,是国家独立和富强的物质基础和必要条件 ', 'B、 对资本主义工商业的社会主义改造,是迅速实现国家工业化和建立社会主义制度的迫切需要 ', 'C、 对个体农业和手工业进行社会主义改造,是发展农业和提高整个社会生产力的客观需要 ', 'D、 过渡时期总路线的提出也具备了实现的可能性 '], 'question': '544、过渡时期的总路线体现中国由新民主主义向社会主义转变的历史必然,这是因为()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 过渡时期总路线 ', 'B、 大跃进 ', 'C、 人民公社 ', 'D、 社会主义建设总路线 '], 'question': '545、社会主义建设时期的“三面红旗”是指()。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 古为今用 ', 'B、 洋为中用 ', 'C、 百花齐放 ', 'D、 推陈出新 '], 'question': '546、在探索中国社会主义建设道路中,毛泽东提出的对待古今中外优秀文化的方针是()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 党八股 ', 'B、 官僚主义 ', 'C、 宗派主义 ', 'D、 主观主义 '], 'question': '547、1957年进行整风运动的主题是反对()。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 继续完成新民主主义革命的遗留任务,彻底解决中国人民同三大敌人的矛盾 ', 'B、 动员人民努力医治战争创伤,恢复破败的国民经济 ', 'C、 实行“一化三改” ', 'D、 实行工业化 '], 'question': '548、中华人民共和国成立之初面临的任务是()。 ', 'answer': '答案： AB'}, {'item': ['A、 中国共产党人对马列主义关于农业社会主义改造理论的运用和发展 ', 'B、 进一步巩固了工农业联盟,孤立了城市资产阶级,农民走上了社会主义道路 ', 'C、 实现了由个体所有制向社会主义集体所有制的转变 ', 'D、 使我国经济结构和政治状况发生了深刻变化,促进了整个社会主义改造和建设事业的发展 '], 'question': '549、我国农业社会主义改造的意义有()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 《论十大关系》的发表 ', 'B、 中共八大的召开 ', 'C、 《关于正确处理人民内部矛盾的问题》的发表 ', 'D、 中共八大二次会议的召开 '], 'question': '550、1956年至1957年上半年反映中国共产党人早期探索积极进展的事件有()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 新民主主义社会的结束 ', 'B、 社会主义基本制度的确立 ', 'C、 进入开始全面建设社会主义的历史阶段 ', 'D、 进入社会主义初级阶段 '], 'question': '551、1956年社会主义改造完成,标志着我国()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 1971年 ', 'B、 1972年 ', 'C、 1975年 ', 'D、 1976年 '], 'question': '552、“文化大革命”期间,中国共产党粉碎林彪和“四人帮”两个反革命集团分别是在()。 ', 'answer': '答案： AD'}, {'item': ['A、 爆炸了第一颗原子弹 ', 'B、 近程导弹发射成功 ', 'C、 爆炸了第一颗氢弹 ', 'D、 第一颗人造地球卫星发射成功 '], 'question': '553、20世纪六、七十年代,我国在尖端科学技术领域取得的重要成就有()。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 提出社会主义社会中,基本的矛盾仍然是生产关系和生产力之间的矛盾、上层建筑和经济基础之间的矛盾 ', 'B、 提出社会主义社会存在着敌我矛盾和人民内部矛盾这两类不同性质的社会矛盾 ', 'C、 提出社会主义社会的主要矛盾是人民日益增长的物质文化需要同落后的社会生产之间的矛盾 ', 'D、 提出把正确处理人民内部矛盾作为国家政治生活的主题 '], 'question': '554、1957年2月,毛泽东在扩大的最高国务会议上发表《关于正确处理人民内部矛盾的问题》的讲话,阐明社会主义社会的重大理论问题,其主要内容有()。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 现代农业 ', 'B、 现代工业 ', 'C、 现代国防 ', 'D、 现代科学技术 '], 'question': '555、第三届全国人民代表大会第一次会议上提出“四个现代化”的宏伟目标,指的是把我国建设成为()的社会主义强国。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 个体经济 ', 'B、 私人资本主义经济 ', 'C、 国家资本主义经济 ', 'D、 合作社经济 '], 'question': '556、新民主主义社会在经济上实行国营经济领导下的合作社经济、个体经济、私人资本主义经济和国家资本主义经济五种经济成分并存的经济制度,在五种经济成分中,属于过渡形式的经济成分是()。 ', 'answer': '答案： CD'}, {'item': ['A、 苏联 ', 'B、 印度 ', 'C、 缅甸 ', 'D、 泰国 '], 'question': '557、同中国共同倡导和平共处五项原则的国家有()。 ', 'answer': '答案： BC'}, {'item': ['A、 有利于发挥私营工商业在国计民生方面的积极作用,促进国民经济的发展 ', 'B、 有利于争取和团结民族资产阶级,有利于团结各民主党派和各界爱国民主人士,巩固和发展统一战线 ', 'C、 有利于发挥他们的知识和才能为社会主义建设服务 ', 'D、 民族资产阶级是一个带有两面性的阶级 '], 'question': '558、对资本主义工商业采取和平赎买方针的重要意义在于()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 新中国同帝国主义的矛盾 ', 'B、 工人阶级和资产阶级的矛盾 ', 'C、 封建主义和人民大众的矛盾 ', 'D、 中国人民同国民党残余势力的矛盾 '], 'question': '559、全国胜利并解决了土地问题以后,新民主主义社会的基本矛盾是()。 ', 'answer': '答案： AB'}, {'item': ['A、 促进了社会经济结构的重组 ', 'B、 初步改变了私营企业的性质 ', 'C、 巩固了公有制的主体地位 ', 'D、 为资本主义工商业改造和国家大规模经济建设奠定了基础 '], 'question': '560、1951年年底到1952年10月,中国共产党在党政军机关开展“三反”运动。这一运动是以反贪污、反浪费、反官僚主义为核心的一场大规模的群众性政治运动。为了配合“三反”运动,1952年年初,在全国大中城市,开展了打击不法资本家的行贿、偷税漏税、盗窃国家财产、偷工减料、盗窃经济情报等不法行为的大规模的群众性政治运动,即“五反”运动。“五反”运动()。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 实现从新民主主义到社会主义的转变 ', 'B、 进行社会主义革命 ', 'C、 推进社会主义建设 ', 'D、 为实现中华民族伟大复兴奠定根本政治前提和制度基础 '], 'question': '561、社会主义革命和建设时期,党面临的主要任务是()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 工业化是社会主义改造的基础和目的 ', 'B、 社会主义改造是工业化不可缺少的条件和手段 ', 'C、 两者互相联系,互相促进 ', 'D、 体现了解放生产力与发展生产力、变革生产关系与发展生产力的有机统一 '], 'question': '562、过渡时期的总路线包括两方面的内容:一是逐步实现社会主义工业化,这是总路线的主体;一是逐步实现对农业、手工业和资本主义工商业的社会主义改造,这是总路线的两翼。两者的关系是()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 民主的 ', 'B、 教育的 ', 'C、 团结-批评-团结的 ', 'D、 说服的 '], 'question': '563、毛泽东在《关于正确处理人民内部矛盾的问题》的讲话中强调,解决人民内部矛盾只能用()方法去解决。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 中共犯严重错误时,党的性质和宗旨没有改变 ', 'B、 中共能够在广大人民群众的支持下发现错误,改正错误 ', 'C、 社会主义制度的根基依然存在,国家仍然保持统一,在国际上发挥重要作用 ', 'D、 中国共产党的正确领导 '], 'question': '564、经历过“文化大革命”等严重错误,中国共产党仍然具有顽强的生命力,中共犯错误时期,社会主义建设仍然取得很多重要成就主要原因是()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 农业与轻工业重工业之间的关系 ', 'B、 沿海与内地工业的关系 ', 'C、 经济建设与国防建设的关系 ', 'D、 农民与工人阶级之间的关系 '], 'question': '565、《论十大关系》提出了正确处理以下关系()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 实现了中华民族有史以来最为广泛而深刻的社会变革 ', 'B、 实现了一穷二白、人口众多的东方大国大步迈进社会主义社会的伟大飞跃 ', 'C、 为在新的历史时期开创中国特色社会主义提供了宝贵经验、理论准备、物质基础 ', 'D、 向世界庄严宣告,只有社会主义才能救中国,只有社会主义才能发展中国 '], 'question': '566、从新中国成立到改革开放前夕,党领导人民完成社会主义革命,消灭一切剥削制度()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 1956年毛泽东所作的《论十大关系》报告 ', 'B、 1956年中共八大的召开 ', 'C、 1957年毛泽东发表《关于正确处理人民内部矛盾的问题》的讲话 ', 'D、 1958年社会主义建设总路线的提出 '], 'question': '567、标志着中国社会主义建设在探索中出现良好开局的重要事件有()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 彻底结束了极少数剥削者统治广大劳动人民的历史 ', 'B、 实现了中国从两千年封建专制政治向人民民主的伟大飞跃 ', 'C、 极大改变了世界政治格局 ', 'D、 鼓舞了全世界被压迫民族和被压迫人民争取解放的斗争 '], 'question': '568、1921年中国共产党成立,经过28年浴血奋斗,党领导人民,在各民主党派和无党派民主人士积极合作下,于1949年10月1目宣告成立中华人民共和国,实现民族独立、人民解放。中华人民共和国的成立()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 调整 ', 'B、 巩固 ', 'C、 充实 ', 'D、 提高 '], 'question': '569、中共八届九中全会对国民经济实行调整的方针是()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 占世界人口近四分之一的中国人民在联合国有了真正代表 ', 'B、 联合国的普遍性、代表性和权威性得到切实增强 ', 'C、 国际社会坚持一个中国原则的格局得到极大巩固和发展 ', 'D、 世界和平与发展的力量得到空前壮大 '], 'question': '570、1971年10月25日,第26届联合国大会以压倒多数通过第2758号决议,决定恢复中华人民共和国在联合国的一切权利,承认中华人民共和国政府的代表是中国在联合国的唯一合法代表。这是世界公道正义的胜利,也是联合国宪章宗旨和原则的胜利。其重大意义包括()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 打出了新中国的国威和人民军队的军威,创造了以弱胜强的范例 ', 'B、 有力地打破了美国军队不可战胜的神话 ', 'C、 极大地增强了民族自信心和自豪感,一部分对帝国主义曾经存在恐惧和幻想的人也由此受到深刻教育而觉悟起来 ', 'D、 使美国为首的西方国家从此再也不敢干涉中国的内政 '], 'question': '571、“打得一拳开,免得百拳来”,抗美援朝战争被称为新中国的“立国之战”。这场战争的胜利雄势地证明:“西方侵略者几百年来只要在东方一个海岸上架起几尊大炮就可霸占一个国家的时代一去不复返了。”抗美援朝战争的胜利()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 土地改革的完成 ', 'B、 现有工商业的调整 ', 'C、 官僚资本的没收 ', 'D、 国家机构所需经费的大量节减 '], 'question': '572、七届三中全会指出,争取国家财政经济状况根本好转的条件是()。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 巩固人民民主专政 ', 'B、 实现对农业的社会主义改造 ', 'C、 实现对手工业的社会主义改造 ', 'D、 实现对资本主义工商业的社会主义改造 '], 'question': '573、党在过渡时期总路线的“两翼”是指()。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 反官僚主义 ', 'B、 反贪污 ', 'C、 反偷工减料 ', 'D、 反浪费 '], 'question': '574、1952年1月,中共中央决定开展“三反”运动是指()。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 坚持“一国两制”方针 ', 'B、 坚持四项基本原则 ', 'C、 坚持改革开放 ', 'D、 坚持反腐倡廉 '], 'question': '575、中共十一届三中全会后,党制定的社会主义初级阶级基本路线被概括为“一个中心两个基本点”,其中“两个基本点”是指()。 ', 'answer': '答案： BC'}, {'item': ['A、 高度评价了关于真理标准问题的讨论 ', 'B、 重新确立了马克思主义的思想路线、政治路线和组织路线 ', 'C、 决定把工作重点转移到现代化建设上来 ', 'D、 决定把建立社会主义市场经济体制作为我国经济体制改革的目标 '], 'question': '576、1978年12月18日至22日,中共十一届三中全会在北京召开。十一届三中全会是新中国成立以来党的历史上具有深远意义的伟大转折,会议()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 东部发展战略 ', 'B、 西部开发战略 ', 'C、 东北振兴战略 ', 'D、 中部崛起战略 '], 'question': '577、改革开放以来先后启动的各大经济区域发展战略有()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 改革是前提,发展是动力,稳定是目的 ', 'B、 稳定是前提,改革是动力,发展是目的 ', 'C、 三者相辅相成,相互促进 ', 'D、 在稳定中推进改革发展,通过改革发展促进社会稳定 '], 'question': '578、江泽民指出,改革、发展和稳定三者的关系是()。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 对一些重大事件和重要人物作出了评价,特别是正确评价了毛泽东同志和毛泽东思想 ', 'B、 分清了是非,纠正了“左”、右两方面的错误观点,统一了全党思想 ', 'C、 标志着党在指导思想上的拨乱反正胜利完成 ', 'D、 开启了改革开放和社会主义现代化建设新时期 '], 'question': '579、中国共产党历来高度注重总结历史经验。1981年,党的十一届六中全会通过了《关于建国以来党的若干历史问题的决议》,回顾了新中国成立以前党的历史,总结了社会主义革命和建设的历史经验()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 实现了从高度集中的计划经济体制到充满活力的社会主义市场经济体制、从封闭半封闭到全方位开放的历史性转变 ', 'B、 实现了从生产力相对落后的状况到经济总量跃居世界第二的历史性突破 ', 'C、 实现了人民生活从温饱不足到总体小康、奔向全面小康的历史性跨越 ', 'D、 为实现中华民族伟大复兴提供了充满新的活力的体制保证和快速发展的物质条件 '], 'question': '580、为了实现中华民族伟大复兴,中国共产党团结带领中国人民,解放思想、锐意进取,创造了改革开放和社会主义现代化建设的伟大成就。我们实现新中国成立以来党的历史上具有深远意义的伟大转折,确立党在社会主义初级阶段的基本路线,坚定不移推进改革开放,战胜来自各方面的风险挑战。开创、坚持、捍卫、发展中国特色社会主义,()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 生产发展、生活宽裕 ', 'B、 乡风文明、村容整洁 ', 'C、 管理民主 ', 'D、 广播电视“村村通” '], 'question': '581、中共十六届五中全会提出的建设社会主义新农村的要求是()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 讲思想 ', 'B、 讲学习 ', 'C、 讲政治 ', 'D、 讲正气 '], 'question': '582、1998年开展的“三讲”教育指的是()。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 是否有利于国家的长治久安 ', 'B、 是否有利于发展社会主义社会的生产力 ', 'C、 是否有利于增强社会主义国家的综合国力 ', 'D、 是否有利于提高人民的生活水平 '], 'question': '583、邓小平南巡谈话提出的“三个有利于”是指()。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 否定了“以阶级斗争为纲”的“左”的错误方针 ', 'B、 确定了过渡时总路线 ', 'C、 编制了我国发展国民经济的第一个五年计划 ', 'D、 确定了把工作重点转移到社会主义现代化建设上来和实行改革开放的战略决策 '], 'question': '584、十一届三中全会的主要内容有()。 ', 'answer': '答案： AD'}, {'item': ['A、 互信 ', 'B、 互利 ', 'C、 平等 ', 'D、 协作 '], 'question': '585、中国政府为推动建立和平、稳定、公正合理的国际新秩序,大力倡导的新安全观是()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 代表先进生产力的发展要求 ', 'B、 代表先进文化的前进方向 ', 'C、 代表最广大人民的根本利益 ', 'D、 代表中华民族的根本利益 '], 'question': '586、“三个代表”指的是()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 解决人民的温饱问题 ', 'B、 人民生活达到小康水平 ', 'C、 人民生活比较富裕 ', 'D、 达到各取所需阶段 '], 'question': '587、中共十三大制定的社会主义现代化建设三步走战略部署包括()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 实事求是 ', 'B、 群众路线 ', 'C、 独立自主 ', 'D、 武装斗争 '], 'question': '588、毛泽东思想的活的灵魂包括三个方面,即()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 1997年爆发的亚洲经济危机 ', 'B、 1998年长江嫩江松花江流域的洪涝灾害 ', 'C、 1999年中国驻南斯拉夫大使馆遇袭 ', 'D、 1999年法轮功事件 '], 'question': '589、上个世纪末改革开放和现代化建设事业面临的严峻考验有()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 统筹城乡发展 ', 'B、 统筹区域发展 ', 'C、 统筹经济社会发展 ', 'D、 统筹人与自然和谐发展 '], 'question': '590、科学发展观所说的协调发展包括()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 中共十三大 ', 'B、 邓小平南方谈话 ', 'C、 中共十四大 ', 'D、 江泽民十四大讲话 '], 'question': '591、中国改革开放和现代化建设事业进入从计划经济向社会主义市场经济体制转变的新阶段的标志是()。 ', 'answer': '答案： BC'}, {'item': ['A、 胡耀邦 ', 'B、 叶剑英 ', 'C、 陈云 ', 'D、 李先念 '], 'question': '592、邓小平同()等中央领导同志支持并领导了从1978年5月开始的关于真理标准问题的大讨论,强调实践是检验真理的唯一标准。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 农田 ', 'B、 农业 ', 'C、 农村 ', 'D、 农民 '], 'question': '593、中国的三农问题指的是()问题。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 睦邻 ', 'B、 安邻 ', 'C、 富邻 ', 'D、 亲邻 '], 'question': '594、中国加强与周边国家的友好关系的指导政策有()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 公有制为主体 ', 'B、 多种所有制经济共同发展 ', 'C、 私有制为主体 ', 'D、 个体经济为主体 '], 'question': '595、中国社会主义初级阶段的基本经济制度在所有制形式上应坚持()。 ', 'answer': '答案： AB'}, {'item': ['A、 通邮 ', 'B、 通航 ', 'C、 通文化 ', 'D、 通商 '], 'question': '596、海峡两岸全面实现“三通”是指()。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 环渤海经济区 ', 'B、 珠江三角洲 ', 'C、 闽南厦门泉州漳州三角地区 ', 'D、 长江三角洲 '], 'question': '597、1985年2月,中央决定开辟的沿海经济开放区为()。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 从根本上改变了中国人民的前途命运 ', 'B、 开辟了实现中华民族伟大复兴的正确道路 ', 'C、 展示了马克思主义的强大生命力 ', 'D、 深刻影响了世界历史进程 '], 'question': '598、党的十九届六中全会审议通过的《中共中央关于党的百年奋斗重大成就和历史经验的决议》,在全面回顾总结党的百年奋斗历程和重大成就基础上,以更宏阔的视角,总结党的百年奋斗的历史意义,指出党的百年奋斗()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 完善坚持党的全面领导的制度 ', 'B、 加强党对各领域各方面工作领导 ', 'C、 确保党的领导全覆盖、确保党的领导更加坚强有力 ', 'D、 实现共同富裕 '], 'question': '599、2018年2月,中共十九局三中全会强调,()是深化党和国家机构改革的首要任务。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 新时代改革开放推向前进的根本要求 ', 'B、 应对风险挑战、赢得主动的有力保证 ', 'C、 实现“两个一百年”奋斗目标的重大任务 ', 'D、 积极引领全球治理体系改革的重大举措 '], 'question': '600、2019年10月28日至31日,中共十九届四中全会在北京举行。会议的主题是“坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化”。党中央决定用一次全会就这个重大回题进行研究部署,其原因在于,坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化,是()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 学史明理 ', 'B、 学史增信 ', 'C、 学史崇德 ', 'D、 学史力行 '], 'question': '601、2021年是中国共产党成立100周年。在全党开展党史学习教育,是党中央立足党的百年历史新起点、统筹中华民族伟大复兴战略全局和世界百年未有之大变局、为动员全党全国满怀信心投身全面建设社会主义现代化国家而作出的重大决策。党中央对这次学习教育工作提出了明确要求,总的来说就是要做到()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 深化党和国家机构改革是推进国家治理体系和治理能力现代化的一场深刻变革。 ', 'B、 深化党和国家机构改革的指导思想、目标、原则;完善坚持党的全面领导的制度。 ', 'C、 优化政府机构设置和职能配置;统筹党政军群机构改革 ', 'D、 合理设置地方机构;推进机构编制法定化;加强党对深化党和国家机构改革的领导 '], 'question': '602、《中共中央关于深化党和国家机构改革的决定》主要内容包括()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 牢记初心使命、推进中华民族伟大复兴历史伟业的必然要求 ', 'B、 坚定信仰信念、在新时代坚持和发展中国特色社会主义的必然要求 ', 'C、 推进党的自我革命的必然要求 ', 'D、 永葆党的生机活力的必然要求 '], 'question': '603、2021年是中国共产党成立100周年。在全党开展党史学习教育,是党中央立足党的百年历史新起点、统筹中华民族伟大复兴战略全局和世界百年未有之大变局、为动员全党全国满怀信心投身全面建设社会主义现代化国家而作出的重大决策。在全党开展党史学习教育,是()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 宗派主义 ', 'B、 官僚主义形式主义 ', 'C、 奢靡之风 ', 'D、 享乐主义 '], 'question': '604、2013年,中共中央发布《关于在全党深入开展党的群众路线教育实践活动的意见》,着力解决“四风”问题。这“四风”包括()。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 一篇马克思主义的纲领性文献 ', 'B、 新时代中国共产党人牢记初心使命、坚持和发展中国特色社会主义的政治宣言 ', 'C、 以史为鉴、开创未来,实现中华民族伟大复兴的行动指南 ', 'D、 建成社会主义现代化强国的战略安排 '], 'question': '605、党的十九届六中全会最重要的成果是审议通过了《中共中央关于党的百年奋斗重大成就和历史经验的决议》。这个决议,是()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 中国特色社会主义道路是实现社会主义现代化、创造人民美好生活的必由之路。 ', 'B、 中国特色社会主义理论体系是指导党和人民实现中华民族伟大复兴的正确理论。 ', 'C、 中国特色社会主义制度是当代中国发展进步的根本制度保障。 ', 'D、 中国特色社会主义文化是激励全党全国各民族人民奋勇前进的强大精神力量。 '], 'question': '606、下面有关中国特色社会主义表述正确的是()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 脱贫攻坚战取得决定性进展 ', 'B、 教育事业全面发展 ', 'C、 保障性住房建设稳步推进 ', 'D、 单位国内生产总值能耗下降 '], 'question': '607、中共十八大召开后,()等一大批惠民举措落地实施,人民获得感明显增强。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 嘉兴 ', 'B、 舟山 ', 'C、 宁波 ', 'D、 杭州 '], 'question': '608、浙江省多地每年都会遭台风袭击,其中以温州、台州()四地为最。 ', 'answer': '答案： BC'}, {'item': ['A、 尊重客观规律与尊重群众首创精神的统一 ', 'B、 历史传承与创新实践的统一 ', 'C、 民族文化共性与地域文化个性的统一 ', 'D、 现实与可能的统一 '], 'question': '609、下列各项,属于浙江精神的主要特征的是()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 杭州西湖 ', 'B、 绍兴东湖 ', 'C、 新安江千岛湖 ', 'D、 宁波东钱湖 '], 'question': '610、浙江省主要的自然湖泊是()。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 人口自由流动 ', 'B、 瘟疫导致的人口流动 ', 'C、 战乱导致的人口流动 ', 'D、 政策性移民 '], 'question': '611、下面属于浙江人口流动的主要形式()。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 苏步青 ', 'B、 钱学森 ', 'C、 钱三强 ', 'D、 童第周 '], 'question': '612、20世纪二三十年代,浙江涌现出的饮誉中外的科学家有:()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 永嘉 ', 'B、 杭州 ', 'C、 湖州 ', 'D、 永康 '], 'question': '613、狭义的“浙学”是指发端于北宋,形成于()地区的以陈傅良、叶适、陈亮为代表的浙东事功之学。 ', 'answer': '答案： AD'}, {'item': ['A、 “永嘉之乱” ', 'B、 “安史之乱” ', 'C、 “三藩之乱” ', 'D、 “靖康之乱” '], 'question': '614、北方移民迁入浙江有三次高潮:()。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': [], 'question': '615、中国近代两大政治任务是对外反对帝国主义以争取民族独立,对内反对封建主义以争取人民民主。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '616、鸦片战争和中英《南京条约》的签订,标志着中国半殖民地半封建社会的正式形成。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '617、1895年《马关条约》签订后,日本开始了在台湾长达50年的殖民统治。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '618、20世纪初,清政府已经完全变成帝国主义统治中国的工具,最能说明这一点的是严禁中国人民反帝。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '619、鸦片战争前夕,影响近代中国的政治因素最主要的是封建制度已经衰落。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '620、1840年鸦片战争后,中国两大政治任务是争取民族独立人民解放和实现国家富强人民富裕。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '621、1895年签订的《马关条约》,允许外国人在华投资设厂。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '622、1842年,中英《南京条约》开放的通商口岸是:广州、厦门、福州、宁波、香港。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '623、近代中国赔款最多的条约是《马关条约》。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '624、中国的民族资本主义经济始终不在中国社会经济中占主导地位。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '625、清政府与美国侵略者签订的第一个不平等条约是《望厦条约》。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '626、八国联军侵华战争是19世纪末年列强瓜分中国狂潮的开端。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '627、洋务运动的目的是为了推动中国发展资本主义。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '628、《天朝田亩制度》的主张,从根本上否定了封建社会的基础-封建地主的自给自足制度。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '629、戊戌维新时期维新派与守旧派的论战实质上是资产阶级思想与封建思想的交锋。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '630、太平天国农民战争失败是农民阶级还不是新的生产力和生产关系的代表所决定的。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '631、洋务运动中,洋务派在企业管理上具有极大的封建性和腐朽性。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '632、洋务运动对清政府而言,最终起到了振衰起弊致富自强的作用。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '633、太平天国失败的标志是天京事变。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '634、戊戌维新运动是一场资产阶级性质的政治改革运动。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '635、《资政新篇》是洪仁玕提出的一个农业社会主义方案。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '636、1851年1月,洪秀全率拜上帝教教众发动起义,建号太平天国,定都天京。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '637、天京事变乃农民起义之封建局限性的必然结果。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '638、戊戌维新运动是一场资产阶级性质的革命运动。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '639、《天朝田亩制度》平均土地方案在太平军占领的地区得到了实施。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '640、毛泽东认为中国反帝反封建的资产阶级民主革命是从康有为开始的。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '641、民族资产阶级是资产阶级革命派形成的阶级基础。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '642、《临时约法》具有资产阶级共和国宪法性质。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '643、辛亥革命失败了是指它没有完成反帝反封建的任务。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '644、中国新民主主义革命的领导力量是工人阶级。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '645、中国第一部资产阶级性质的宪法是清末颁布的《钦定宪法大纲》。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '646、中国民族资产阶级与帝国主义、封建势力联系较少,受帝国主义、封建势力的压迫较深,因而具有较强的革命性,成为资产阶级革命派的阶级基础。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '647、工人阶级、农民阶级和城市小资产阶级的政治代表是中国共产党。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '648、20世纪中国发生的第一次历史性巨变是辛亥革命。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '649、1912年8月,宋教仁把同盟会改组为中华革命党。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '650、革命性与落后性是中国资产阶级的双重性格。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '651、中国半殖民地半封建社会中反帝反封建斗争的主力是工人阶级。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '652、“三民主义”是一个比较完备而又彻底的资产阶级革命纲领。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '653、在十月革命以前,中国人并没有真正了解马克思主义。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '654、北洋军阀的建立者是袁世凯。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '655、1927年国民党在全国的统治建立起来后,官僚买办资本急剧地膨胀。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '656、1919年五四运动至1949年新中国成立以前,工人阶级是反帝反封建的主力。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '657、辛亥革命的流产宣告了资产阶级共和国的方案在中国是行不通的。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '658、三民主义是国共合作的政治基础。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '659、新文化运动始于蔡元培担任北京大学校长。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '660、在中国共产党成立之初,出身小资产阶级的党员占有相当的数量。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '661、五四运动的直接导火线是巴黎和会上中国外交的失败。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '662、五四运动为中共的成立作了思想上和干部上的准备。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '663、十月革命是推动中国先进人士在思想上从资产阶级民主主义转向社会主义的关键因素。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '664、1927年国民党全国政权建立后,民族资产阶级成为中国的统治阶级,民族工商业得到自由发展。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '665、中共六大决定把党的工作重点由城市转向农村。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '666、在宁都会议上,毛泽东的正确主张被指责为“狭隘的经验论”,剥夺了毛泽东对中央根据地红军的领导权。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '667、鲁迅是左翼文化运动中最伟大和最英勇的旗手。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '668、新民主主义革命时期,中国共产党党员的绝大多数来自农民,因而它不是工人阶级先锋队。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '669、“八七会议”确定了土地革命和武装国民党反动统治的总方针,选出了以瞿秋白为首的中央临时政治局。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '670、中国革命的领导阶级是无产阶级,所以革命本身就是无产阶级革命。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '671、中华苏维埃共和国实行工农兵代表大会制度。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '672、农村包围城市、武装夺取政权理论的提出,标志着中国化的马克思主义即毛泽东思想的初步形成。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '673、南昌起义是中国共产党独立领导革命战争、创建人民军队和武装夺取政权的开端。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '674、在国民党统治下中国社会的性质已经有了变化。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '675、毛泽东在《论反对日本帝国主义的策略》报告中,阐明了党的抗日民族统一战线的新政策。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '676、1929年4月,毛泽东主持制定的《兴国土地法》是中国共产党历史上第一个土地法。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '677、在抗战初期,国民党实行片面抗战路线,即消极抗日,积极反共。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '678、中国人民抗日战争,是近代以来中华民族反抗外敌入侵第一次取得完全胜利的民族解放战争。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '679、抗日战争时期,大地主大资产阶级是抗日民族统一战线的组成部分。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '680、在抗日战争的初期和中期,游击战争虽然不具有战略地位,但起到了阻止日军进攻、减轻正面战场压力的作用。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '681、对抗日统一战线中的中间势力,中国共产党必须贯彻又联合又斗争的政策。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '682、西安事变的和平解决,标志着抗日民族统一战线正式形成。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '683、毛泽东认为战略反攻阶段是中国抗日战争取得最后胜利的最关键的阶段。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '684、中国共产党是中国人民抗日战争的中流砥柱。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '685、反对宗派主义以整顿党风,是延安整风运动最主要的任务。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '686、“九一八事变”标志着抗日战争在中国的全面爆发。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '687、1945年10月25日,中国收回台湾及澎湖列岛。这成为抗日战争取得完全胜利的重要标志。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '688、全面抗战路线和片面抗战路线的根本分歧是要不要共产党军队参加抗战。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '689、世界反法西斯力量对中国的支持,是中国人民抗日战争胜利的决定性因素。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '690、日军在占领广州、武汉以后,主动停止对正面战场的战略性进攻。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '691、抗战中,国民党军队一触即溃,所以,抗日战争的胜利完全是共产党领导八路军,新四军进行艰苦奋斗的结果。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '692、1945年8月14日,日本天皇广播“终战诏书”,标志着中国人民抗日战争战争胜利结束。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '693、第三次国内革命战争时期反蒋斗争第二条战线是国统区的民主运动。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '694、解放区内的土地改革为新中国的建立奠定了深厚的基础。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '695、1947年,中共中央在陕北米脂杨家沟召开会议,制定了夺取全国胜利的行动纲领。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '696、《中国人民政治协商会议共同纲领》在当时是全国人民的大宪章,起着宪法的作用。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '697、革命的根本问题是国家政权问题。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '698、1947年7-9月,中国共产党召开全国土地会议,制订了《国家土地法大纲》。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '699、解放战争期间美国对中国采取的基本政策是武装干涉。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '700、1946年5月4日,中共中央在《五四指示》中决定“乡村中一切地主的土地及公地,由乡村农会接收”。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '701、解放战争中,中间路线主张:政治上“实现英美式的民主政治”;经济上“实行改良的资本主义”;在实行的方法上则是和平的改良的道路。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '702、在新民主主义革命时期,只有民族资产阶级拥护革命时,才保护民族资本主义。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '703、1948年1月,中国国民党革命委员会成立大会宣布“推翻蒋介石卖国独裁政权,实现中国之独立、自由民主与和平。”公开承认中国共产党的领导地位。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '704、1947年7月至9月,中国共产党在河北省平山县召开全国土地会议,制定和通过了《中国土地法大纲》,明确规定平均地权。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '705、土地制度改革是从根本上摧毁中国封建制度根基的社会大变革。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '706、抗日战争胜利后,中国社会的主要矛盾是:中国人民同美帝国主义支持的国民党反动派之间的矛盾。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '707、新中国成立后,我国社会主要矛盾是资产阶级和无产阶级的矛盾。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '708、中国恢复在联合国的合法席位是在1971年1月。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '709、“文化大革命”是一场由领导者错误发动,被反革命集团利用,给党国家和各族人民带来严重灾难的内乱。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '710、在中共八大上,毛泽东提出了“三个主体三个补充”的思想。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '711、在资本主义工商业改造中,对资产阶级要给他们必要的工作安排,并不能剥夺资产阶级的选举权。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '712、“文化大革命”是毛泽东发动和领导的。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '713、新中国成立后的第一个五年计划规定到1957年应达到的指标,在1956年初就提前达到了。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '714、在农业合作化过程中,中国共产党和政府领导农民创造的过渡形式有临时农业生产组、农业生产互助组、初级农业生产合作社、高级农业生产合作社、人民公社。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '715、庐山会议错误地进行了对彭德怀“左”倾冒进主义的批判。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '716、对个体农业的改造是通过国家资本主义途径实现的。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '717、“大跃进”和人民公社化运动是我党在社会主义建设早期探索过程中的“右”倾错误。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '718、毛泽东说:“我们跟它打了三十三个月,把它的底摸熟了。美帝国主义并不可怕,就是那么一回事。”这场战争指的是抗美援朝战争。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '719、《论十大关系》是以毛泽东为代表的中国共产党人开始探索中国自己的社会主义建设道路的标志。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '720、在社会主义革命中,资本主义工商业的改造和农业的改造是“一体”和“两翼”的关系。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '721、毛泽东《论十大关系》集中体现了中国共产党人对中国社会主义建设道路的早期探索。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '722、抗美援朝战争创造了以弱胜强的范例。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '723、“文化大革命”是全局性的、长时间的“左”倾严重错误。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '724、党在过渡时期总路线提出的主要任务是解决所有制问题。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '725、国家资本主义是实现和平赎买政策的适当的经济形式。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '726、人民公社最突出的特点是一大二公。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '727、1956年4月25日,毛泽东《论十大关系》报告的基本方针是正确处理人民内部和敌我矛盾。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '728、建国最初三年完成了民主革命遗留下的任务包括土地改革、镇压反革命、国民经济的恢复、国家财政经济状况基本好转、没收官僚资本主义等。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '729、毛泽东是“大跃进”和人民公社化运动的积极倡导者和推动者,又是中共中央领导集体中较早地觉察并实际纠正“左”倾错误的领导人。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '730、1961年前后中共关于国民经济的方针是"整顿巩固充实提高"。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '731、家庭联产承包责任制的主要形式有包产到组、包产到户、包干到户。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '732、粉碎“四人帮”之初,主持中共中央工作的是邓小平。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '733、中国特色社会主义理论体系不包括毛泽东思想。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '734、改革开放以来,国民经济保持持续快速健康发展,现代化事业稳步推进,综合国力和国际竞争力显著提高,人民生活总体上达到小康水平。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '735、“统分结合”的农村家庭联产承包责任制的普遍实行,促进了“政社合一”的人民公社体制的解体。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '736、邓小平是中共第二代领导集体的核心。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '737、“三个代表”重要思想的提出者是江泽民。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '738、中共十四大提出我国社会主义经济体制改革的目标是建立社会主义市场经济体制。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '739、中共社会主义改革开放和现代化建设的总设计师是邓小平。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '740、中国经济体制的改革,首先在城市取得突破性进展。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '741、中共十二大比较系统地阐述了社会主义初级阶段理论。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '742、1978年5月开始的关于真理标准问题的讨论,是继延安整风之后的又一场马克思主义思想解放运动。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '743、胡锦涛提出实现中华民族伟大复兴,是中华民族近代以来最伟大的梦想。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '744、1992年,邓小平南巡讲话,标志着经济体制改革的全面展开。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '745、中共十一届三中全会冲破长期“左”的错误的严重束缚,彻底否定了“两个凡是”的错误方针,高度评价了关于真理标准问题的讨论。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '746、社会主义初级阶段是任何国家进入社会主义社会时都必须经历的阶段。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '747、2000年底,中国正式加入世界贸易组织,标志着对外开放进入一个新阶段。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '748、1977年8月召开的中国共产党第十一次全国代表大会,宣告“文化大革命”结束,但仍然肯定了“文化大革命”的错误理论与实践。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '749、有中国特色的社会主义理论的提出者是江泽民。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '750、中共十二大以后,改革重点从农村转向城市。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '751、1999年,香港、澳门回归祖国,标志着祖国统一大业迈进了新的一步。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '752、毛泽东思想包括毛泽东本人的错误思想。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '753、邓小平南方谈话确立了社会主义市场经济体制的改革目标。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '754、中国坚决反对各种形式的霸权主义和强权政治,积极推动国际新秩序。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '755、1978年,中美两国正式建立外交关系。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '756、转变政府职能,优化政府机构设置和职能配置,是深化党和国家机构改革的重要任务。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '757、今天,我们已经实现了中华民族的伟大复兴。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '758、中华民族发展史是英雄创造的。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '759、实现中华民族伟大复兴是近代以来中华民族最伟大的梦想。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '760、中国梦是历史的、现实的,也是未来的,终将在一代代青年的接力奋斗中变为现实。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '761、虽然诚信和谐属于浙江精神的基本内涵,但是浙江的诚信问题仍然突出。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '762、与徽商、晋商不同,浙商是从传统到现代成功转型的商帮。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '763、浙江精神的伦理价值层面是诚信和谐。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '764、金华东阳市花园村之所以成为两富浙江建设的典型,是因为当地人民以经济硬实力提升了综合竞争力。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '765、浙江是全国第二多岛屿省份。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '766、开放兼容是浙江经济发展的动力。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '767、浙商的本质是“官商”。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '768、浙江省自然资源贫乏,人均拥有量综合指标全国排名倒数第3位。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '769、当代浙江人共同价值观已经成为浙江人民共同遵循的道德规范和行为准则。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '770、浙江精神十二字中,“诚信和谐”表现了浙江人最具本质性的方面。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '771、浙江省的自然资源极为丰富。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '772、改革开放的实践是新时期浙江精神形成的时代背景。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '773、明清时期的宁波商帮,以经营钱庄、药堂、缝纫闻名于世。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '774、浙江精神的科学理性层面是自强不息。() ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '775、俗话说:绍兴师爷湖南将。其中,“绍兴师爷”反映了浙江人头脑灵活、长于交际、善于经营、赋予机变的形象。() ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': ['A、 为人民服务的人生观 ', 'B、 构建自己“精神家园”的人生观 ', 'C、 “自我设计”、“个人奋斗”的人生观 ', 'D、 为个人和全家求温饱，谋幸福的人生观 '], 'question': '1、科学的人生观是( )。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 儿童价值观养成问题 ', 'B、 少年价值观养成问题 ', 'C、 青年价值观养成问题 ', 'D、 中年价值观养成问题 '], 'question': '2、习近平指出：“这就像穿衣服扣扣子一样，如果第一粒扣子扣错了，剩余的扣子都会扣错。人生的扣子从一开始就要扣好。”这段话讲的是( )。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 中国法治社会 ', 'B、 社会主义现代化强国 ', 'C、 中国文明社会 ', 'D、 中国经济强国 '], 'question': '3、我们现在所处的新时代，是决胜全面建成小康社会，进而全面建成( )的时代。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 友善 ', 'B、 诚信 ', 'C、 敬业 ', 'D、 爱国 '], 'question': '4、( )是个人立身处世的基本价值规范，是社会存续发展的重要价值基石 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 人生的自我价值的实现是个人为社会创造更大价值的前提 ', 'B、 人生的自我价值必须高于人生的社会价值 ', 'C、 人生的自我价值的实现是社会发展的保障 ', 'D、 人生的社会价值完全否定人生的自我价值 '], 'question': '5、“每个人是手段同时又是目的，而且只有成为他人的手段才能达到自己的目的，并且只有达到自己的目的才能成为他人的手段”马克思的这段话告诉我们( )。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 精致利己主义 ', 'B、 狭隘功利主义 ', 'C、 拜金主义 ', 'D、 享乐主义 '], 'question': '6、极端个人主义是个人主义的一种表现形式，它突出强调以个人为中心，在个人与他人、个人与社会的关系上表现为极端利己主义和( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 人生价值 ', 'B、 人生目的 ', 'C、 人生态度 ', 'D、 人生信仰 '], 'question': '7、人生观的核心是( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 是否促进个人的发展 ', 'B、 是否符合社会发展的客观规律 ', 'C、 是否促进生产力的发展 ', 'D、 是否促进生产关系的改善 '], 'question': '8、评价人生价值的根本尺度，是看一个人的实践活动( )，是否促进了历史的进步。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 个人与群众的关系问题 ', 'B、 个人与社会的关系问题 ', 'C、 个人与国家的关系问题 ', 'D、 个人与集体的关系问题 '], 'question': '9、认识和处理人生问题的重要着眼点和出发点是（ ）。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 人生目的 ', 'B、 人生态度 ', 'C、 人生价值 ', 'D、 人生信仰 '], 'question': '10、一个人有什么样的人生观就会有什么样的( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 人生观决定世界观 ', 'B、 世界观决定人生观 ', 'C、 具有唯心主义世界观，人生观一定是不正确的 ', 'D、 极端个人主义的人生观 '], 'question': '11、在当今社会变革，利益关系调整和各种文化思潮碰撞激荡给人们思想观念带来深刻影响的社会条件下，人生观呈现复杂多变、多元多样状态，下面人生观正确的是：( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 人为什么活着 ', 'B、 世界的本源是什么 ', 'C、 人应该怎样对待生活 ', 'D、 什么样的人生才有意义 '], 'question': '12、人生价值是一种特殊的价值，是人的生活实践对于社会和个人所具有的作用和意义，它主要回答：( )。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 法律 ', 'B、 道德 ', 'C、 经济 ', 'D、 精神 '], 'question': '13、( )是社会经济关系的反映 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 人生的自我价值是指个人对社会的责任和贡献 ', 'B、 一个人社会价值的大小与他对社会的贡献无关 ', 'C、 人生的自我价值和社会价值共同构成了人生价值的矛盾统一体 ', 'D、 人生的社会价值是个体的人生活动对自己生存和发展所具有的价值 '], 'question': '14、人生价值是一种特殊的价值，是人的生命及其实践活动对于社会和个人所具有的作用和意义。人生价值包含了人生的自我价值和社会价值两个方面。下列关于社会价值和自我价值的说法中正确的是（ ）。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 人生的自我价值的实现 ', 'B、 正确人生目标的树立 ', 'C、 积极人生态度的养成 ', 'D、 人生的社会价值的实现 '], 'question': '15、( )是个体自我完善、全面发展的保障 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 物质价值 ', 'B、 社会价值 ', 'C、 个人价值 ', 'D、 自我价值 '], 'question': '16、劳动、创造和贡献本身就是人的( )的基本标志。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 人为什么活着 ', 'B、 世界的本源是什么 ', 'C、 人应该怎样对待生活 ', 'D、 什么样的人生才有意义 '], 'question': '17、人生态度主要回答( )。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 家庭利益 ', 'B、 组织利益 ', 'C、 集体利益 ', 'D、 社会利益 '], 'question': '18、个人与社会的关系最根本的是个人利益和( )的关系。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 崇高的理想信念 ', 'B、 高尚的道德水准 ', 'C、 精致的利己主义 ', 'D、 高强的本领才干 '], 'question': '19、我们大学生理应具备的素质不包括( )。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 思想道德为法律提供思想指引和价值基础 ', 'B、 法律为思想道德提供制度支撑和法律保障 ', 'C、 两者在调节领域上相同，在调节方式和调节目标上不同 ', 'D、 思想道德和法律都是调节人们思想行为、协调人际关系、维护社会秩序的重要手段。 '], 'question': '20、下面关于社会主义思想道德与法律的两者关系的论述中，不正确的是( )。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 人生态度 ', 'B、 人生价值 ', 'C、 人生意义 ', 'D、 人生目的 '], 'question': '21、人生观的主要内容中，( )是人生观的核心，在人生实践中具有重要作用。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 没有社会价值，人生的自我价值就无法存在 ', 'B、 二者既相互区别又密切相连、相互依存 ', 'C、 人生的社会价值是实现是人生的自我价值的前提 ', 'D、 人生的自我价值是社会存在和发展的重要条件 '], 'question': '22、人生价值内在地包含了人生的自我价值和社会价值两个方面。关于自我价值和社会价值关系的描述正确的有( )。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 劳动以及通过劳动对社会和他人作出的贡献 ', 'B、 个人社会地位的高低 ', 'C、 个人成绩的大小 ', 'D、 实践活动是否符合社会发展的客观规律，是否促进了历史的进步 '], 'question': '23、2021年6月29日，习近平在“七一勋章”颁授仪式上发表讲话指出，今天受到表彰的“七一勋章”获得者，就是各条战线党员中的杰出代表。他们都来自人民、植根人民，是立足本职、默默奉献的平凡英雄。他们的事迹可学可做，他们的精神可追可及。平凡英雄的事迹告诉我们，评价人生价值的根本尺度，是看一个人的（ ）。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 单个人所固有的抽象物 ', 'B、 一切社会关系的总和 ', 'C、 某种特殊的社会属性 ', 'D、 归纳人类共有的某种抽象存在物 '], 'question': '24、马克思运用辩证唯物主义和历史唯物主义的立场、观点和方法，揭开了人的本质之谜，指出人的本质是（\u2002）。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 世界观 ', 'B、 自然观 ', 'C、 人生观 ', 'D、 价值观 '], 'question': '25、人们在实践中形成的对人生目的和意义的根本看法和态度是( )。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 价值观 ', 'B、 人生价值 ', 'C、 人生目的 ', 'D、 人生态度 '], 'question': '26、( )是一种特殊的价值，是人的生活实践对于社会和个人所具有的作用和意义。\u2002 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 人生理想 ', 'B、 人生的自我价值 ', 'C、 人生的自我追求 ', 'D、 人生的发展目标 '], 'question': '27、( )是个体为社会创造更大价值的前提。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 人生价值 ', 'B、 人生态度 ', 'C、 人生信仰 ', 'D、 人生目的 '], 'question': '28、一个人的( )往往制约着他对整个世界和人生的看法，从而对个人的世界观、人生观产生重要的影响。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 处理好人际关系 ', 'B、 与历史同向、与祖国同行、与人民同在 ', 'C、 提升生活质量获得最大幸福 ', 'D、 锤炼个人品德 '], 'question': '29、青年的人生目标会有不同，但只有( )才能更好地实现人生价值、升华人生境界。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 工人的价值取向 ', 'B、 知识分子价值取向 ', 'C、 青年的价值取向 ', 'D、 社会精英的价值取向 '], 'question': '30、决定着未来整个社会价值取向的是( )。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 人的自我价值是无足轻重的 ', 'B、 人的自我价值与社会价值不能同时实现 ', 'C、 社会价值是人的唯一价值 ', 'D、 人的价值在于奉献而不在于索取 '], 'question': '31、爱因斯坦说过：“一个人的价值，应该看他贡献什么，而不应当看他取得什么。”这句话的启示是（ ）。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 人生态度与人生目的、人生价值无关 ', 'B、 人生态度既受人生目的、人生价值的决定，又影响人生目的、人生价值的实现 ', 'C、 人生态度决定人生价值 ', 'D、 人生态度决定人生目的 '], 'question': '32、人生态度与人生目的、人生价值的关系是（\u2002\u2002）。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 “人人为我、我为人人”的思想 ', 'B、 “主观为自己，客观为他人”的思想 ', 'C、 “服务人民、奉献社会”的思想 ', 'D、 “人人为自己，上帝为大家”的思想 '], 'question': '33、古往今来，人们对人生目的的探索从未停止过，思想家们孜孜以求留下了难以计数的答案。在各式各样的关于人生目的的思想中，高尚的人生目的总是与奋斗奉献联系在一起。大学生只有把自己的人生目的与国家前途、民族命运、人民幸福联系在一起时，才能自觉自愿地把自己的一生奉献于利国利民的事业。代表了人类社会迄今最先进的人生追求的思想是( )。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 道德关系 ', 'B、 经济关系 ', 'C、 政治关系 ', 'D、 人的社会关系的总和 '], 'question': '34、( )决定了人的本质。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 个人与社会的关系问题 ', 'B、 人生观与世界观的关系问题 ', 'C、 人的本质问题 ', 'D、 人的生存与发展的关系问题 '], 'question': '35、( )是认识和处理人生问题的重要着眼点和出发点。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 生命的历程是一个从生到死的过程，有生必有死，这是恒常不变的自然现象。 ', 'B、 人的生命是有限的，而生命的价值却是无限的。 ', 'C、 正是因为生命短促，每个人只有一次生命，才更显示了人生的弥足珍贵。 ', 'D、 生与死是贯穿人生始终的一对基本矛盾。 '], 'question': '36、孔子谓“杀身成仁”，孟子曰“舍生取义”，司马迁认为“人固有一死，或重于泰山，或轻于鸿毛”，这些千古名句说明( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 认识和处理人生问题 ', 'B、 解决个人和社会问题 ', 'C、 发展社会主义 ', 'D、 实现个人价值 '], 'question': '37、个人和社会的关系问题是( )的重要着眼点和出发点。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 树立什么样的人生目的 ', 'B、 个人对社会和他人所做的贡献 ', 'C、 以什么样的人生态度指引人生道路 ', 'D、 个人从社会和他人那里得到的尊重和满足 '], 'question': '38、衡量人生的社会价值的重要标准是( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 知识 ', 'B、 能力 ', 'C、 智力 ', 'D、 实践 '], 'question': '39、内在价值转化为外在价值的中介环节是( )。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 价值取向 ', 'B、 价值追求 ', 'C、 价值尺度 ', 'D、 价值诉求 '], 'question': '40、价值观的内容里没有：( )。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 客观事物 ', 'B、 个体相关 ', 'C、 社会关系 ', 'D、 群体联系 '], 'question': '41、马克思指出：“人的本质不是单个人所固有的抽象物，在其现实性上，它是一切( )的总合。” ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 个人利益的满足只能是在一定的社会条件下、通过一定的社会方式来实现。 ', 'B、 个人利益与社会利益始终是一致的。 ', 'C、 社会利益不是个人利益的简单相加，而是所有人利益的有机统一。 ', 'D、 社会利益离不开个人利益，个人利益也离不开社会利益。 '], 'question': '42、以下关于个人利益与社会利益的关系，不正确的说法是( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 本能 ', 'B、 自然属性 ', 'C、 社会属性 ', 'D、 思维属性 '], 'question': '43、人的本质属性是：( )。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 拜金主义 ', 'B、 恐怖主义 ', 'C、 享乐主义 ', 'D、 极端个人主义 '], 'question': '44、我们应当反对错误人生观，以下哪个不属于错误人生观( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 个人的自我实现 ', 'B、 社会对个人的尊重和满足 ', 'C、 个人的实践对于自身的意义 ', 'D、 个人的实践对于社会和他人的意义 '], 'question': '45、人生的根本价值在于：( )。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 顺与逆 ', 'B、 苦与乐 ', 'C、 生与死 ', 'D、 得与失 '], 'question': '46、毛泽东在《七律•长征》一诗中，用“红军不怕远征难，万水千山只等闲”和“更喜岷山千里雪，三军过后尽开颜”的诗句，来阐明( )的辩证统一关系。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 正确对待人生矛盾 ', 'B、 自觉抵制错误观念 ', 'C、 努力提升人生境界 ', 'D、 成就出彩人生 '], 'question': '47、“看似寻常最奇崛，成如容易却艰辛。”由此提示大学生需要( )。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 阶级性 ', 'B、 现实性 ', 'C、 超越性 ', 'D、 社会性 '], 'question': '48、党的十八大提出了与实现中华民族伟大复兴“中国梦”相辅相成的“两个一百年”奋斗目标：“到中国共产党成立100年时全面建成小康社会的目标一定能实现；到新中国成立100年时建成富强、民主、文明、和谐的社会主义现代化国家。”——“两个一百年”奋斗目标是理想( )特征的集中体现。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 指导大学生做什么人 ', 'B、 指导大学生做什么事 ', 'C、 指导大学生做什么职业 ', 'D、 指导大学生如何成功 '], 'question': '49、科学、崇高的理想信念对大学生成长成才具有重要意义，主要表现在：指引大学生走什么路、激励大学生为什么学和( )。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 不稳定性 ', 'B、 稳定性 ', 'C、 随意性 ', 'D、 脆弱性 '], 'question': '50、信念包含有强烈的情感，因此信念具有( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 不充分 ', 'B、 不平衡 ', 'C、 不平衡不充分 ', 'D、 不充分不平衡 '], 'question': '51、我国的社会主要矛盾已经转化为人民日益增长的美好生活需要和( )的发展之间的矛盾。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 没有事情可做 ', 'B、 缺乏激情 ', 'C、 缺乏理想 ', 'D、 贪图享受 '], 'question': '52、一个人“内心空虚、成天无所事事、做一天和尚撞一天钟”，其深层次原因是( )。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 有无崇高的道德修养 ', 'B、 有无丰富的科学文化知识 ', 'C、 有无科学而崇高的理想信念 ', 'D、 有无积极向上的精神追求 '], 'question': '53、区别高尚充实的人生与庸俗空虚的人生的是( )。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 个人理想和社会理想 ', 'B、 道德理想和政治理想 ', 'C、 生活理想和职业理想 ', 'D、 崇高理想和一般理想 '], 'question': '54、理想作为一种精神现象，是人类社会实践的产物。理想源于现实，又超越现实，在现实中有多种类型。从层次上划分，理想有( )。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 金钱是伟大的，人是渺小的 ', 'B、 人生充满苦难和罪恶，尘世很难有幸福，幸福只能在天国 ', 'C、 社会主义必然代替资本主义，全世界最终必然实现共产主义 ', 'D、 个人本身就是目的，具有最高价值，社会只是个人达到目的的一种手段 '], 'question': '55、下列选项中属于科学信念的是( )。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 理想是实现信念的重要保障 ', 'B、 信念是理想的根据和前提 ', 'C、 理想是信念的根据和前提，信念是实现理想的重要保障 ', 'D、 信念产生理想，理想包含在信念中 '], 'question': '56、在人的生命历程中，理想和信念是如影随形，相互依存，表现在( )。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 科学的与人文的 ', 'B、 理性的与情感的 ', 'C、 科学的与非科学的 ', 'D、 宗教的与哲学的 '], 'question': '57、信仰是信念最集中、最高的表现形式，信仰有( )。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 一种单纯的知识或想法 ', 'B、 对事物发展规律的正确反映 ', 'C、 把理想变为现实的桥梁和中介 ', 'D、 认识、情感和意志的融合和统一 '], 'question': '58、追求崇高的理想需要坚定的信念。信念是( )。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 稳定性、多样性、复杂性 ', 'B、 执着性、支撑性、多样性 ', 'C、 稳定性、复杂性、渐进性 ', 'D、 多样性、亲合性、渐进性 '], 'question': '59、一个人需要有一定的信念，信念具有以下特征( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 理想就是现实 ', 'B、 有了坚定的信念，理想就能变为现实 ', 'C、 理想总是美好的，而现实有好的一面，也有丑陋的一面 ', 'D、 现实是理想的基础，理想是现实的未来 '], 'question': '60、理想与现实的统一性表现在( )。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 理想来源于现实，等同于现实 ', 'B、 理想要变成现实，必须经过人们的实践和辛勤劳动 ', 'C、 只有经过实践检验，成为了现实的理想才是科学的理想 ', 'D、 只要投身实践，任何美好的理想一定实现 '], 'question': '61、“现实是此岸，理想是彼岸，中间隔着湍急的河流，行动则是架在川上的桥梁。”这个比喻表达的是( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 一部分 ', 'B、 核心 ', 'C、 次要部分 ', 'D、 大部分 '], 'question': '62、人和动物的区别是人有精神生活，而理想信念是人精神生活的( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 意志 ', 'B、 理想 ', 'C、 情感 ', 'D、 信仰 '], 'question': '63、信念最集中、最高的表现形式是：( )。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 科学发展观 ', 'B、 社会主义初级阶段 ', 'C、 小康社会 ', 'D、 中国特色社会主义的共同理想 '], 'question': '64、属于社会理想的是( )。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 思想性 ', 'B、 实践性\u2002\u2002\u2002\u2002 ', 'C、 时代性\u2002\u2002\u2002\u2002 ', 'D、 超越性 '], 'question': '65、理想信念之所以能成为种推动人生实政和社会生活的精神动力，是因为它具有( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 坚定对中国共产党的信任 ', 'B、 坚定中国特色社会主义信念 ', 'C、 坚定实现中华民族伟大复兴的信心 ', 'D、 坚决排斥其他信仰 '], 'question': '66、下列关于大学生树立中国特色社会主义共同理想的说法，错误的是( )。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 容易和顺利 ', 'B、 复杂和长期 ', 'C、 简单和短暂 ', 'D、 不需要意志和信心 '], 'question': '67、一般而言，理想越高远，实现过程就越( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 追求爱情的信念 ', 'B、 成为作家的信念 ', 'C、 中国特色社会主义的信念 ', 'D、 对金钱的崇拜和信仰 '], 'question': '68、信念具有层次性，在下列信念中，相比较高层次的一种信念是( )。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 理想 ', 'B、 意志 ', 'C、 价值 ', 'D、 信仰 '], 'question': '69、信念的最集中、最高的表现形式是( )。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 超越性 ', 'B、 多样性 ', 'C、 主观性\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002 ', 'D、 \u2002现实性\u2002 '], 'question': '70、下列特征中不属于理想特征的是( )。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 人生目的 ', 'B、 人生态度 ', 'C、 人生价值 ', 'D、 人生追求 '], 'question': '71、判断什么样的人生才有意义指的是( )。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 大胆正视，积极应对 ', 'B、 居安思危，自制自励 ', 'C、 怨天尤人，自暴自弃 ', 'D、 谦虚谨慎，戒骄戒躁 '], 'question': '72、古今中外成千上万的英模人物，面对人生道路上的艰难曲折，以坚定的信心在逆境中奋起，最后赢得成功，成为后人学习的榜样。这启示我们，对于人生旅途中的逆境，应当采取的正确态度是( )。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 大同世界 ', 'B、 小康社会 ', 'C、 和谐社会 ', 'D、 中华民族伟大复兴 '], 'question': '73、当代中国，建设中国特色社会主义是我们共同的理想信念，它的基本内容是在中国共产党领导下，走中国特色社会主义道路，实现( )。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 信念就是一切 ', 'B、 信念是评判事物的标准 ', 'C、 信念是一种强大的精神力量 ', 'D、 信念是认识事物的基点 '], 'question': '74、邓小平说：“我们过去几十年艰苦奋斗，就是靠用坚定的信念把人民团结起来，为人民自己的利益而奋斗。没有这样的信念，就没有凝聚力。没有这样的信念，就没有一切。”这充分说明：( )。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 社会理想 ', 'B、 道德理想 ', 'C、 职业理想 ', 'D、 生活理想 '], 'question': '75、中国传统儒家设计“使老有所终，壮有所用，幼有所长，鳏寡孤独废寂者皆有所养”的大同社会，近代资产阶级追求“民族、民权、民生”的资产阶级共和国，共产党人和广大劳动人民向往的“各尽所能，按需分配”的共产主义社会。这些对未来的设计、追求、向往，都属于人生理想中的( )。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 “三十亩地一头牛，老婆孩子热炕头” ', 'B、 “富贵不能淫，贫贱不能移，威武不能屈” ', 'C、 谋一个适合自己的职位，干一番益于人民的事业 ', 'D、 把我国建设成为富强、民主、文明的社会主义现代化国家 '], 'question': '76、下列关于人们对未来的向往和追求中，属于社会理想的是( )。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 与生活愿望相结合并指向未来的想象 ', 'B、 缺乏客观根据的随心所欲的对未来的想象 ', 'C、 在实践中形成的、有实现可能性的、对未来社会和自身发展目标的向往与追求 ', 'D、 与现实有很大差距，毫无实现可能的种未来想象 '], 'question': '77、理想是( )。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 建设有中国特色的社会主义 ', 'B、 共产主义的远大理想 ', 'C、 实现中华民族的伟大复兴 ', 'D、 提高中国的国际地位 '], 'question': '78、大学生中的共产党员和先进分子应树立的远大理想是( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 人生当务实 ', 'B、 人生须认真 ', 'C、 人生应勤俭 ', 'D、 人生要进取 '], 'question': '79、“躺平”作为一种生活态度，往往与年轻人在压力面前主动选择放弃、回避与退却有关，为改变这一状态，我们应该树立( )的人生态度。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 降低了实现理想目标的可能性 ', 'B、 不会消解实现理想目标的可能性 ', 'C、 提高了实现理想目标的可能性 ', 'D、 消解了实现理想目标的可能性 '], 'question': '80、实现理想会出现逆境，逆境( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 法律素养 ', 'B、 道德素质 ', 'C、 理想信念 ', 'D、 人生价值 '], 'question': '81、( )是人的精神世界的核心，是人精神上的“钙”。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 理想就是现实 ', 'B、 有了坚定的信念，理想就能自动变为现实 ', 'C、 现实是理想的基础，理想是现实的未来 ', 'D、 理想总是美好的，而现实中既有美好的一面也有丑陋的一面 '], 'question': '82、理想和现实的统一性表现在( )。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 生活理想 ', 'B、 职业理想 ', 'C、 道德理想 ', 'D、 社会理想 '], 'question': '83、对个人理想的性质、内容以及实现有决定性影响的是( )。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 艰苦奋斗 ', 'B、 勤俭节约 ', 'C、 不屈不挠 ', 'D、 为人民服务 '], 'question': '84、坚持社会主义和共产主义理想信念的( )精神，是革命道德的灵魂。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 马克思主义\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002 ', 'B、 毛泽东思想\u2002 ', 'C、 邓小平理论\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002 ', 'D、 “三个代表”重要思想 '], 'question': '85、牢固树立中国特色社会主义共同理想、坚定共产主义远大理想的理论前提是（\u2002\u2002）。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 信念 ', 'B、 理想 ', 'C、 情感 ', 'D、 意志 '], 'question': '86、人们在一定的认识基础上确立的、对某种思想或事物坚信不疑并身体力行的精神状态是：( )。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 最大的发挥了人的主观能动性，实现了人的主体性 ', 'B、 是脱离实际的主观臆想，没有实现的可能性 ', 'C、 超越了现实，实现了人的自由 ', 'D、 是人脑的机能，实现了人对动物的超越 '], 'question': '87、空想和理想都是人们对未来的一种想象，但空想与理想的根本区别在于：空想( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 个人奋斗 ', 'B、 不做大官 ', 'C、 做对自己一生发展有影响的大事 ', 'D、 以国家民族的命运为己任，不以个人的荣华富贵为人生理想 '], 'question': '88、孙中山曾激励广大青年：“要立志做大事，不要立志做大官。”就是希望青年人要( )。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 理想属于“应然”，现实属于“实然” ', 'B、 理想是主观的，现实是客观的 ', 'C、 理想是完美的，现实是有缺陷的 ', 'D、 现实中包含着理想的因素，理想中也包含着现实 '], 'question': '89、理想与现实是一对矛盾，它们是对立统一的关系。二者的统一性表现在（ ）。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 生活理想 ', 'B、 职业理想 ', 'C、 道德理想 ', 'D、 政治理想 '], 'question': '90、现阶段我国各族人民建设中国特色社会主义的共同理想和我们党建立共产主义社会的最高理想，属于人生理想中( )的内容。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 社会存在的反映，是从社会实践中产生的 ', 'B、 人们头脑中构造出来的 ', 'C、 能为社会大多数人谋利益的构想 ', 'D、 人们的政治立场和世界观在人生奋斗目标上的体现 '], 'question': '91、理想作为一种社会意识形态，不是从天而降的，而是( )。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 个人与社会矛盾的体现 ', 'B、 社会对个人的支撑体现 ', 'C、 个人与社会的关系在理想层面的反映 ', 'D、 社会与个人互动关系的体现 '], 'question': '92、个人理想与社会理想的关系实质是( )。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 科学 ', 'B、 信仰 ', 'C、 革命 ', 'D、 知识 '], 'question': '93、马克思主义理想信念的基础是( )。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 对未来的物质、文化、精神方面消费性生活的向往 ', 'B、 对未来工作部门、工作种类及业绩的向往 ', 'C、 对未来社会制度、政治结构的追求与向往 ', 'D、 对未来道德关系、道德标准和道德人格的追求与向往 '], 'question': '94、职业理想是指( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 历史阶段 ', 'B、 历史方位 ', 'C、 历史时期 ', 'D、 历史时代 '], 'question': '95、党的十九大指出，经过长期努力，中国特色社会主义进入新时代，这是我国发展新的( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 理想是对信念坚信不疑的追求 ', 'B、 信念是追求理想的强大动力 ', 'C、 理想和信念既区别又联系 ', 'D、 理想是信念的根据和前提 '], 'question': '96、理想信念是人精神上的“钙”。没有理想信念，理想信念不坚定，精神上就会“缺钙”，就会得“软骨病”。关于理想信念，下列说法错误的是：( )。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 实现中华民族伟大复兴 ', 'B、 实现现代化 ', 'C、 实现祖国统一 ', 'D、 实现民主法治 '], 'question': '97、( )是中华民族近代以来最伟大的梦想。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 坚定“缩小贫富差距”的信念 ', 'B、 坚定实现中华民族伟大复兴的信心 ', 'C、 坚定战胜国际金融危机的信念 ', 'D、 坚定中国改革成功的信念 '], 'question': '98、树立中国特色社会主义共同理想的信念，必须坚定对中国共产党的信任、坚定走中国特色社会主义道路的信念( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 立志做大事\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002 ', 'B、 立志应及时 ', 'C、 立志须躬行\u2002 ', 'D、 立志当高远 '], 'question': '99、在心理学中，有一个著名的摘苹果理论。意思是说，一个渴望成功的人，应该永远努力去采摘那些需要奋力跳起来才能够得着的‚苹果。事实证明，这样的人后来的成功，往往会超过那些总是采摘伸手可及的苹果的人。这对我们的启示是（\u2002\u2002）。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 在社会理想中实现个人理想 ', 'B、 用个人理想改造社会理想 ', 'C、 在个人理想中实现社会理想 ', 'D、 使个人理想服从于社会理想 '], 'question': '100、当个人理想和社会理想发生矛盾时，我们应该( )。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 正确认识理想与实践的关系 ', 'B、 确立正确的理想与信念 ', 'C、 正确对待实现理想过程中的顺境与逆境 ', 'D、 认清实现理想的长期性与复杂性 '], 'question': '101、实现理想的思想基础是( )。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 我国的社会主要矛盾 ', 'B、 久经磨难的中华民族迎来了从站起来、富起来到强起来的伟大飞跃 ', 'C、 新时代是决胜全面建成小康社会、进而全面建设社会主义现代化强国的时代 ', 'D、 新时代是全体中华儿女勠力同心、奋力实现中华民族伟大复兴中国梦的时代 '], 'question': '102、新时代的判断依据是：( )。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 人的素质和品德 ', 'B、 人生的修养和境界 ', 'C、 人生理想和信念 ', 'D、 人生的情感和态度 '], 'question': '103、推动人生自觉活动的力量可能来源人自身内部或外部的许多方面，但其中最根本最持久的是( )。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 马克思主义是科学的又是崇高的 ', 'B、 马克思主义具有持久的生命力 ', 'C、 马克思主义重视实践、以改造世界为己任 ', 'D、 马克思主义是一个开放的理论体系 '], 'question': '104、在伦敦海格特公墓马克思的墓碑上，镌刻着马克思的一句名言“哲学家们只是用不同的方式解释世界，而问题在于改变世界。”这说明( )。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 理想是“应然”的，现实是“实然”的 ', 'B、 理想是观念的，现实是客观的 ', 'C、 理想是完美的，现实是有缺陷的 ', 'D、 理想来源于现实，在将来又会变成新的现实 '], 'question': '105、理想与现实它们是对立统一的关系。其中统一性体现在( )。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 马克思主义 ', 'B、 共产主义 ', 'C、 中国特色社会主义 ', 'D、 社会主义 '], 'question': '106、( )既是面向未来的，也是面对现实的。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 所有理想都是合乎社会发展规律的 ', 'B、 建立在科学基础上的正确的理想才是伟大的理想 ', 'C、 不能要求每个人的理想都是伟大的 ', 'D、 理想没有伟大和不伟大的区分 '], 'question': '107、革命家陶铸说：“无论在什么样的社会里，一个人的理想，是为了多数人的利益，为了社会进步，对社会生产力的发展起促进作用，也就是说，合乎社会发展规律就是伟大理想。”其意是说( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 “五位一体”总体布局 ', 'B、 “四个全面”战略布局 ', 'C、 人民利益为根本出发点 ', 'D、 中国共产党的领导 '], 'question': '108、新时代中国特色社会主义思想，明确中国特色社会主义最本质的特征是( )。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 实践性 ', 'B、 思想性 ', 'C、 时代性 ', 'D、 多样性 '], 'question': '109、理想的形成和确定、追求和实现是个完整过程，不能把理想与人们对理想的追求分开，离开了人们追求理想的行动，理想就不成其为理想了，这说明理想具有( )。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 超越性 ', 'B、 时代性 ', 'C、 执着性 ', 'D、 真实性 '], 'question': '110、走向绞刑架的李大钊，发出了“共产主义在中国必然得到光辉的胜利”的坚贞誓言。面对敌人屠刀的夏明翰，写下“砍头不要紧，只要主义真。杀了夏明翰，还有后来人”的雄壮诗篇。面对敌人6天内9次劝降，瞿秋白作出了“人爱自己的历史，比鸟爱自己的翅膀更厉害，请勿撕破我的历史”的铿锵回答。理想信念是精神之“钙”。信念是认知、情感和意志的有机统一体。信念具有（ ）。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 同一定社会的历史条件相联系 ', 'B、 同一定时代的生产力发展水平相联系 ', 'C、 能为社会大多数人谋利益 ', 'D、 来源于社会现实又高于社会现实 '], 'question': '111、理想的超越性表现在( )。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 阶级性 ', 'B、 实践性 ', 'C、 共同性 ', 'D、 多样性 '], 'question': '112、由于成长环境和性格等的不同，人们会形成不同的信念，从而使之具有( )。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 人的烙印 ', 'B、 民族的烙印 ', 'C、 动物的烙印 ', 'D、 阶级的烙印 '], 'question': '113、理想是一定社会关系的产物，它必然地带有特定时代的烙印，在阶级社会中，还必然带着( )。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 社会实践 ', 'B、 哲学思维 ', 'C、 思想发展 ', 'D、 科学研究 '], 'question': '114、从本质上讲，理想和信念都是人类在( )基础上产生的一种特殊的社会意识和精神现象。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 在阶级社会里会打下阶级的烙印 ', 'B、 是一种纯粹的主观现象和静止的精神状态 ', 'C、 存在于人的内心深处，属于一种精神现象 ', 'D、 包含着人们的行动意志，是一种从精神向行动的转变过程 '], 'question': '115、理想信念的实践性是指，人们的理想信念( )。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 长期性 ', 'B、 曲折性 ', 'C、 艰巨性 ', 'D、 反复性 '], 'question': '116、理想的实现是一个过程，以下关于这个过程特征的错误概括是：( )。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 社会理想从属于个人理想 ', 'B、 个人理想的实现要以社会理想的实现为前提和基础 ', 'C、 强调个人理想从属于社会理想，就会排斥和抹杀个人理想 ', 'D、 个人理想决定、制约着社会理想 '], 'question': '117、个人理想和社会理想的统一性表现在( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 共产主义理想离现实太远，只是人们停留在头脑中的美好想象 ', 'B、 共产主义社会是人类社会发展的方向 ', 'C、 共产主义社会是马克思主义科学预测的未来社会的理想状态 ', 'D、 共产主义是崇高的社会理想 '], 'question': '118、关于共产主义的远大理想，表述错误的有( )。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 民族意识 ', 'B、 民族情感 ', 'C、 民族自尊心 ', 'D、 民族责任 '], 'question': '119、邓小平曾告诫我们“谈到人格，但不要忘记还有一个国格”接下来他指出，特别像我们这样第三世界的发展中国家，没有“国格”，不珍惜自己民族的独立，国家是立不起来的。邓小平这里的“国格”指的是( )。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 实事求是的精神 ', 'B、 勤劳勇敢精神 ', 'C、 自强不息精神 ', 'D、 艰苦奋斗精神 '], 'question': '120、“天行健，君子以自强不息”体现了中华民族的( )。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 国际组织 ', 'B、 国家 ', 'C、 跨国公司 ', 'D、 经济联盟体 '], 'question': '121、在经济全球化形势下，国际社会活动中的主体、民族存在的最高形式仍然是( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 集体主义和为人民服务是中国精神的重要组成部分 ', 'B、 中国精神是激发创新创造的精神动力 ', 'C、 伟大的梦想，需要伟大的精神作支撑。 ', 'D、 中国精神是凝聚中国力量的精神纽带 '], 'question': '122、实现中国梦必须弘扬中国精神，错误的是( )。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 对祖国的忠诚和热爱 ', 'B、 爱任何性质的任何国家 ', 'C、 对故乡和亲人的深深眷恋 ', 'D、 鄙视和离弃祖国的某些不尽如人意的地方 '], 'question': '123、爱国主义最基本的内容是( )。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 爱国主义 ', 'B、 人类精神 ', 'C、 中国精神 ', 'D、 中国梦 '], 'question': '124、( )是兴国强国之魂，它为实现中国梦提供强大的精神动力 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 人文精神 ', 'B、 科学精神 ', 'C、 民主精神 ', 'D、 时代精神 '], 'question': '125、在新的历史条件下形成和发展的，体现民族特质、顺应时代潮流的思想观念、行为方式、价值取向、精神风貌和社会风尚的总和，指的是( )。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 自强不息 ', 'B、 团结统一 ', 'C、 爱好和平 ', 'D、 勤劳勇敢 '], 'question': '126、中华民族之所以能在五千多年的历史进程中历经挫折而不屈，屡遭坎坷而不馁，主要原因在于具有一种( )的精神。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 爱祖国的大好河山 ', 'B、 爱自己的骨肉同胞 ', 'C、 爱祖国的灿烂文化 ', 'D、 爱自己的国家 '], 'question': '127、19世纪波兰音乐家肖邦离开祖国时曾带了一瓶祖国的泥土，在巴黎临终时，他知道当时的波兰政府不会允许他的遗体运回祖国，于是就嘱托亲人和朋友“我希望至少把我的心脏带回祖国去。”肖邦的做法体现了爱国主义中的( )。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 维护统一 ', 'B、 艰苦朴素 ', 'C、 勤劳 ', 'D、 勇敢 '], 'question': '128、中华民族爱国主义的优良传统包括：热爱祖国、矢志不渝，天下兴亡、匹夫有责，( )、反对分裂和同仇敌忾、抵御外侮。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 不同的形式 ', 'B、 不同的传统 ', 'C、 不同的内涵 ', 'D、 不同的文化背景 '], 'question': '129、爱国主义是历史的、具体的，在不同的时代具有( )。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 爱好和平 ', 'B、 团结统一 ', 'C、 勤劳勇敢 ', 'D、 自强不息 '], 'question': '130、在五千多年的发展中，中华民族形成了以爱国主义为核心的团结统一、爱好和平、勤劳勇敢、自强不息的伟大民族精神。其中，中华民族的立身之本是( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 科技 ', 'B、 人才 ', 'C、 劳动 ', 'D、 知识 '], 'question': '131、创新的基础在于( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 隶属关系 ', 'B、 敌对关系 ', 'C、 依存关系 ', 'D、 兄弟关系 '], 'question': '132、爱国主义所反映的个人与祖国的关系是( )。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 必然结果 ', 'B、 必然选择 ', 'C、 必然道路 ', 'D、 必然条件 '], 'question': '133、在当代中国，爱国主义首先体现在对社会主义中国的热爱上。爱国主义与爱社会主义的统一是中国历史发展的( )。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 国防 ', 'B、 军事 ', 'C、 战争 ', 'D、 政治 '], 'question': '134、国家为抵御外来侵略与颠覆，捍卫国家主权、领土完整，维护国家安全、统一和发展，而进行的军事以及与军事有关的政治、经济、科技、文化、教育等方面的建设和斗争，属于( )。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 中国精神 ', 'B、 中国力量 ', 'C、 中国文化 ', 'D、 中国制度 '], 'question': '135、鲁迅曾说：“惟有民魂是值得宝贵的，惟有他发扬起来，中国才真有进步。”其中“民魂”在今天就是指( )。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 维护祖国统一、反对分裂的爱国主义优良传统 ', 'B、 热爱祖国、矢志不渝的爱国主义优良传统 ', 'C、 天下兴亡、匹夫有责的爱国主义优良传统 ', 'D、 同仇敌忾、抗御外侮的爱国主义优良传统 '], 'question': '136、“先天下之忧而忧，后天下之乐而乐”体现了一种( )。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 献身于中国特色社会主义事业上 ', 'B、 献身于树立崇高的理想道德信念，全心全意为人民服务上 ', 'C、 献身于建设和保卫社会主义现代化的事业和祖国统一的事业上 ', 'D、 献身于祖国最需要的事业上 '], 'question': '137、作为一种政治原则，当代中国的爱国主义主要表现为( )。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 勤劳勇敢精神 ', 'B、 热爱和平精神 ', 'C、 团结统一精神 ', 'D、 自强不息精神 '], 'question': '138、我国有“礼仪之邦”、“协和万邦”、“德莫大于和”的文化传统，历史上有联欧亚，开辟丝绸之路；郑和下西洋；历万难，玄奘印度取经；为传经，鉴真东渡扶桑等友好交往的典型事例。这些都反映了中华民族的( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 贴近实际和贴近群众 ', 'B、 发扬民族文化的优秀传统 ', 'C、 中国先进文化的前进方向 ', 'D、 马克思主义 '], 'question': '139、弘扬以改革创新为核心的时代精神，必须大力推进文化创新，在文化创新中必须坚持的指导思想是( )。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 以爱岗敬业为核心的时代精神 ', 'B、 以淡泊名利为核心的时代精神 ', 'C、 以改革创新为核心的时代精神 ', 'D、 以艰苦奋斗为核心的时代精神 '], 'question': '140、在今天我们所处的时代，任何一个具有最起码爱国情怀的人，都应该大力弘扬( )。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 统一、融合 ', 'B、 统一、团结 ', 'C、 统一、繁荣 ', 'D、 分裂、整合 '], 'question': '141、自从秦灭六国、建立中国历史上第一个统一的多民族的中央集权国家以来，中国总的趋势是( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 中国精神 ', 'B、 中国文明 ', 'C、 中国道路 ', 'D、 中国价值 '], 'question': '142、在几千年的历史进程中，中国人民用勤劳勇敢和智慧书写了辉煌的中华历史，也培育铸就了独特的( )，为中国发展和人类文明进步提供了强大的精神动力。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 吸引外资的能力 ', 'B、 购买国外先进设备的能力 ', 'C、 自主创新能力 ', 'D、 爱国主义精神 '], 'question': '143、建设创新型国家，就要把增强( )。作为发展科学技术的战略基点。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 情感需要 ', 'B、 思想原则 ', 'C、 思维方法 ', 'D、 道德要求、政治原则和法律规范 '], 'question': '144、爱国主义是调节个人与祖国之间关系的( )。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 在共产主义的旗帜下，以解放全人类为己任 ', 'B、 在爱国主义的旗帜下，建立最广泛的统一战线 ', 'C、 在民族主义的旗帜下，争取民族解放和国家独立 ', 'D、 在国际主义旗帜下，援助第三世界的国家和人民 '], 'question': '145、在新的历史条件下，致力于中华民族的伟大复兴，必须( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 集体主义 ', 'B、 爱国主义 ', 'C、 社会主义 ', 'D、 民族主义 '], 'question': '146、( )是中国民族的民族心、民族魂，是中华民族最重要的精神财富 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 共产党的领导 ', 'B、 大胆畅想美好未来 ', 'C、 积极参与经济全球化 ', 'D、 全面继承中国传统文化 '], 'question': '147、实践证明：我们人民的团结，社会的稳定，民主的发展，国家的统一，都要靠( )。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 思想基础 ', 'B、 精神支柱 ', 'C、 情感纽带 ', 'D、 行动指南 '], 'question': '148、爱国主义是中华民族继往开来的( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 维护世界和平 ', 'B、 爱党、爱社会主义 ', 'C、 促进共同发展 ', 'D、 推动构建人类命运共同体 '], 'question': '149、当代中国，爱国主义的本质就是坚持爱国和( )高度统一。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 团结奋斗 ', 'B、 创新创造 ', 'C、 改革创新 ', 'D、 敢于梦想 '], 'question': '150、中华民族最深沉的民族禀赋是( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 对人民群众感情的深浅程度 ', 'B、 对履行国家义务的积极程度 ', 'C、 对传统文化的接受程度 ', 'D、 对祖国领土的依恋程度 '], 'question': '151、检验一个人对祖国的忠诚程度的试金石是( )。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 对社会主义中国的热爱 ', 'B、 对人民群众的热爱 ', 'C、 对港澳台同胞和海外侨胞的热爱 ', 'D、 对马克思主义的热爱 '], 'question': '152、在当代中国，爱国主义首先体现在( )。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 方法 ', 'B、 传统 ', 'C、 特征 ', 'D、 主题 '], 'question': '153、爱国主义是一个历史范畴，当代中国的爱国主义是中华民族爱国主义发展的一个新阶段。建设和发展中国特色社会主义是新时期爱国主义的( )。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 鲁迅 ', 'B、 周恩来 ', 'C、 毛泽东 ', 'D、 邓小平 '], 'question': '154、极力倡导“横眉冷对千夫指，俯首甘为孺子牛”的是( )。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 情感 ', 'B、 思想 ', 'C、 行为 ', 'D、 意志 '], 'question': '155、爱国主义包含着情感、思想、行为三个方面，其中灵魂是( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 团结统一 ', 'B、 爱国主义 ', 'C、 勤劳勇敢 ', 'D、 自强不息 '], 'question': '156、在5000多年的历史发展中，中华民族形成了伟大民族精神。中华民族伟大民族精神的核心是（ ）。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 大力支持国家的经济建设 ', 'B、 致力于推翻帝国主义、封建主义和官僚资本主义的反动统治。 ', 'C、 发扬我国博大精深的文化 ', 'D、 曲线救国 '], 'question': '157、在新民主主义革命时期，爱国主义主要表现为( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 一个民族形成的标志 ', 'B、 一个民族存在的象征 ', 'C、 一个民族团结的纽带 ', 'D、 一个民族赖以生存和发展的精神支柱 '], 'question': '158、民族精神对于一个民族的重要性表现在，它是( )。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 民族 ', 'B、 国际合作组织 ', 'C、 国家 ', 'D、 联合国 '], 'question': '159、在经济全球化的背景下，( )仍然是民族存在的最高组织形式，是国际社会活动中的独立主体。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 社会主义 ', 'B、 集体主义 ', 'C、 爱国主义 ', 'D、 民族主义 '], 'question': '160、古往今来，无论那些对历史作出过较大贡献的政治家、思想家、军事家、文学艺术家，还是那些在祖国历史发展中起着决定作用的千千万万普通劳动群众，启迪、指引他们壮丽人生的一个共同思想因素是( )。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 自豪感 ', 'B、 认同感 ', 'C、 自信心 ', 'D、 自尊心 '], 'question': '161、爱国主义是人们自己家园以及民族和文化的归属感、( )、尊严感与荣誉感的统一。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 基础 ', 'B、 保障 ', 'C、 前提 ', 'D、 根本条件 '], 'question': '162、弘扬以改革创新为核心的时代精神，其中必须大力推进制度创新，制度建设具有根本性、全局性、长期性和稳定性，是其他一切创新的( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 中华民族精神 ', 'B、 中华文化 ', 'C、 中国的脊梁 ', 'D、 创新和发展的思想 '], 'question': '163、鲁迅说：“唯有民魂是值得宝贵的”鲁迅说的民魂是指( )。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 《反垄断法》 ', 'B、 《物权法》 ', 'C、 《反分裂国家法》 ', 'D、 《劳动合同法》 '], 'question': '164、充分体现我们争取和平统一的最大诚意与维护国家主权和领土完整的坚定决心的，是颁行( )。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 祖国凸显的是政治性和阶级性，国家凸显的是民族性和自然属性 ', 'B、 国家凸显的是政治性和阶级性，祖国凸显的是民族性和自然属性 ', 'C、 祖国凸显的是政治性和自然属性，国家凸显的是民族性与阶级性 ', 'D、 祖国凸显的是民族性与阶级性，国家凸显的是政治性和自然属性 '], 'question': '165、祖国与国家的区别在于( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 实现中华民族伟大复兴的中国梦 ', 'B、 维护祖国统一和民族团结 ', 'C、 广泛开展党史、国史、改革开放史教育 ', 'D、 大力弘扬民族精神和时代精神 '], 'question': '166、1935年，在中华民族危急存亡之际，著名教育家张伯苓在南开大学开学典礼上问了三个问题：“你是中国人吗?你爱中国吗?你愿意中国好吗2振奋了师生爱国斗志。习近平总书记2018年9月10日在全国教育大会上强调，这三个间题是历史之间，更是时代之间、未来之间，我们要代一代问下去、答下去!新时代加强爱国主义教育，对于振奋民族精神、凝聚全民族力量，向着全面建成社会主义现代化强国的第二个百年奋斗目标迈进，具有重大而深远的意义。新时代加强爱国主义教育的主题是（ ）。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 对祖国大好河山的热爱 ', 'B、 对祖国灿烂文化的热爱 ', 'C、 对自己的骨肉同胞的热爱 ', 'D、 坚特爱国爱党爱社会主义的高度统一 '], 'question': '167、著名地球物理学家黄大年同志2009年毅然放弃国外优越条件回到祖国。回国后，他刻苦钻研、勇于创新，取得了一系列重大科技成果，填补了多项国内技术空白。黄大年生前说过：“振兴中华，乃我辈之责!”“作为一个中国人，国外的事业再成功，也代表不了祖国的强大。只有在祖国把同样的事做成了，才是最大的满足。”“中国要由大国变成强国，需要有一批‘科研疯子，这其中能有我，余愿足矣!”这充分体现了黄大年心有大我、至诚报国的爱国情怀。在当代中国，爱国主义的本质就是（ ）。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 政治化 ', 'B、 法律化 ', 'C、 制度化 ', 'D、 科学化 '], 'question': '168、《反国家分裂法》的制定和实施，把我们关于解决台湾问题的大政方针( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 政府 ', 'B、 军队 ', 'C、 全民 ', 'D、 军人 '], 'question': '169、我国的国防是( )的国防。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 爱国主义 ', 'B、 仁爱和谐 ', 'C、 民族主义 ', 'D、 实用理性 '], 'question': '170、( )是贯穿中国历史发展的一条主线，是各族人民共同的精神支柱。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 实事求是 ', 'B、 与时俱进 ', 'C、 无私奉献 ', 'D、 改革创新 '], 'question': '171、时代精神的核心是( )。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 树立突破陈规陋习的自觉意识 ', 'B、 树立大胆探索未知领域的信心和勇气 ', 'C、 树立以创新创造为目标的走向 ', 'D、 增强改革创新的能力本领 '], 'question': '172、王安石《游褒禅山记》中所言：“而世之奇伟、瑰怪，非常之观，常在于险远，而人之所罕至焉，故非有志者不能至也。”这句话表明，若想树立改革创新的自觉意识，我们应该( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 爱国精神 ', 'B、 刻苦精神 ', 'C、 国家精神 ', 'D、 时代精神 '], 'question': '173、中国精神是民族精神和( )的统一。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 树立突破陈规陋习的自觉意识 ', 'B、 树立大胆探索未知领域的信心和勇气 ', 'C、 树立以创新创造为目标的走向 ', 'D、 增强改革创新的能力本领 '], 'question': '174、郑板桥曾为他的书斋题联自勉：“删繁就简三秋树，领异标新二月花”，这句话表明，若想树立改革创新的自觉意识，我们应该( )。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 国际主义 ', 'B、 集体主义 ', 'C、 改革创新 ', 'D、 开拓进取 '], 'question': '175、我们要大力弘扬的时代精神是当代中国人民精神风貌的集中写照，是激发社会创造活力的强大力量。其核心是( )。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 开放的 ', 'B、 保守的 ', 'C、 绝对的 ', 'D、 普世的 '], 'question': '176、共同价值观与普世价值根本不同是共同价值观站在( )思想文化立场。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 爱国、富强、文明、和谐 ', 'B、 平等、公正、自由、法制 ', 'C、 自由、平等、诚信、友善 ', 'D、 爱国、诚信、友善、敬业 '], 'question': '177、以下哪些都属于社会主义核心价值观的个人层面：( )。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 社会主义核心价值观 ', 'B、 马克思主义 ', 'C、 中国特色社会主义 ', 'D、 中华文化 '], 'question': '178、( )提出在生产资料公有制和生产力高度发展的基础上，建立真正实现人人平等的公平正义的社会，更是迄今为止人类最先进、最广泛的价值追求。这也正是社会主义核心价值观先进性、感召力之所在。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 青年 ', 'B、 领导人 ', 'C、 长者 ', 'D、 知识分子 '], 'question': '179、( )的价值取向决定了未来整个社会的价值取向。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 社会主义核心价值体系 ', 'B、 社会主义道德 ', 'C、 中国梦 ', 'D、 中国精神 '], 'question': '180、社会主义核心价值观与( )具有内在的一致性，都体现了社会主义意识形态的本质要求，前者是后者的高度凝练和集中表达。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 公正和偏私、诚实和虚伪 ', 'B、 个人利益和整体利益 ', 'C、 经济基础与上层建筑 ', 'D、 社会进步和阻碍社会进步 '], 'question': '181、道德是种行为规范，它所包含和所需要解决的主要矛盾是( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 富强、民主、文明、和谐 ', 'B、 \u2002\u2002自由、平等、公正、法治 ', 'C、 爱国、敬业、诚信、友善 ', 'D、 价值、奉献、为公、利民 '], 'question': '182、回答咱们要建设什么样国家重大问题，揭示当代中华人民共和国在经济发展、政治文明、文化繁华、社会进步等方面价值目的，从国家层面标注社会主义核心价值观时代刻度，这一价值追求是( )。\u2002 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 它是社会主义所坚持和追求的价值理念 ', 'B、 它吸纳了世界文明有益成果 ', 'C、 它是真切、具体、广泛的现实 ', 'D、 它扎根于中华优秀传统文化土壤 '], 'question': '183、社会主义核心价值观的先进性集中体现在（ ）。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 生产 ', 'B、 道德 ', 'C、 法律 ', 'D、 有序的公共生活 '], 'question': '184、( )是社会生产活动的重要基础，是抬高社会成员生活质量的基本保障，更是社会文明的重要标志。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 人民当家作主 ', 'B、 按劳分配为主体 ', 'C、 基层群众自治 ', 'D、 依法治国 '], 'question': '185、( )的社会主义制度，为社会主义核心价值观提供的真实实现奠定了根本的制度前提和制度保障，使得自由、民主、公正等价值观“不是装饰品，不是用来做摆设的，而是要用来解决人民要解决的问题的”。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 国家层面的价值要求 ', 'B、 社会层面的价值要求 ', 'C、 公民层面的价值要求 ', 'D、 普世层面的价值要求 '], 'question': '186、党的十八大报告提出了“富强、民主、文明、和谐，自由、平等、公正、法治，爱国、敬业、诚信、友善”的社会主义核心价值观。其中，富强、民主、文明、和谐是（ ）。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 富强、民主、文明、和谐\u2002 ', 'B、 \u2002自由、平等、公正、法治 ', 'C、 爱国、敬业、诚信、友善 ', 'D、 价值、奉献、为公、利民 '], 'question': '187、回答咱们要哺育什么样公民重大问题，涵盖社会公德、职业道德、家庭美德、个人品德等各个方面，是每一种公民都应当遵守道德规范，这一价值追求是（ ）。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 正心；立身；增智；为功 ', 'B、 增智；立身；正心；为功 ', 'C、 为功；立身；增智；正心 ', 'D、 为功；立身；正心；增智 '], 'question': '188、勤学以( )，修德以( )，明辨以( )，笃实以( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 文化软实力的灵魂 ', 'B、 集体文化软实力建设的重点 ', 'C、 争夺发展制高点的关键所在 ', 'D、 综合国力竞争的重要因素 '], 'question': '189、核心价值观越来越成为( )。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 核心价值观 ', 'B、 中华优秀传统文化 ', 'C、 中国精神 ', 'D、 中国梦 '], 'question': '190、( )是文化软实力的灵魂、文化软实力建设的重点。这是决定文化性质和方向的最深层次要素。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 要建设什么样的国家的重大问题 ', 'B、 要建设什么样的社会的重大问题 ', 'C、 要建设什么样的政府的重大问题 ', 'D、 要培育什么样的公民的重大问题 '], 'question': '191、富强、民主、文明、和谐，这一价值追求回答了我们（ ）。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 人民性 ', 'B、 政治性 ', 'C、 阶级性 ', 'D、 现实性 '], 'question': '192、鲜明的( )，使得社会主义核心价值观具有强大的道义感召力。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 理论认同 ', 'B、 信念认同\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002 ', 'C、 价值共识 ', 'D、 观念共识 '], 'question': '193、习近平说：“国内是一种有着13亿多人口、56个民族大国，确立反映全国各族人民共同认同价值观‘最大公约数’，使全体人民同心同德、团结奋进，关乎国家前程命运，关乎人民幸福安康。”。其中“最大公约数”是指( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 全社会共同认可的核心价值观 ', 'B、 文明的发展水平 ', 'C、 科技的发展水平 ', 'D、 生产力的发展水平 '], 'question': '194、人类社会发展的历史表明，对一个民族、一个国家来说，最持久、最深层的力量是（ ）。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 坚持和发展中国特色社会主义的价值遵循 ', 'B、 提高国家文化软实力的迫切要求 ', 'C、 积极增强科技改革创新 ', 'D、 增进社会团和谐的最大公约数 '], 'question': '195、下列说法哪一个与当代中国发展进步的精神指引无关？（\u2002\u2002） ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 先进性 ', 'B、 人民性 ', 'C、 普适性 ', 'D、 真实性 '], 'question': '196、人民当家作主的社会主义制度，为社会主义核心价值观的真正实现奠定了根本的制度前提和制度保障，使得自由、民主、公正等价值观“不是装饰品，不是用来做摆设的，而是要用来解决人民要解决的问题的”。这体现的是社会主义核心价值观具有的（ ）。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 保证沿着正确的方向发展实现中华民族伟大复兴的价值支撑，意义重大而深远。 ', 'B、 培育和践行社会主义友善价值观、缓解社会矛盾、维护社会秩序、促进社会和谐的坚实基础。 ', 'C、 营造“守信光荣、失信可耻”的风尚，增强社会的凝聚力和向心力。 ', 'D、 更好地处理个人与国家、社会、他人的关系，不断提升自己的人生境界。 '], 'question': '197、培育和践行社会主义核心价值观，是有效整合我国社会意识、凝聚社会价值共识、解决和化解社会矛盾、聚合磅礴之力的重大举措，是( )。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 共同价值观 ', 'B、 共同理想 ', 'C、 核心价值观 ', 'D、 主流价值观 '], 'question': '198、( )是中华人民共和国特色社会主义道路自信、理论自信、制度自信和文化自信价值内核。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 人生观 ', 'B、 价值观 ', 'C、 世界观 ', 'D、 核心价值观 '], 'question': '199、( )是一定社会形态社会性质的集中体现，在一个社会的思想观念体系中处于主导地位，体现着社会制度、社会运行的基本原则和社会发展的基本方向。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 人类社会发展 ', 'B、 构建人类命运共同体 ', 'C、 世界和平发展 ', 'D、 世界教育发展 '], 'question': '200、2017年1月，联合国社会发展委员会第55届会议将( )理念首次写入联合国决议书，这彰显了中国的文化软实力及其对全球治理的贡献。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 价值观反映着特定的时代精神 ', 'B、 价值观体现着鲜明的民族特色 ', 'C、 价值观蕴含着特定的阶级立场 ', 'D、 价值观是抽象的、超历史的、一成不变的 '], 'question': '201、以下说法错误的是( )。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 核心价值观 ', 'B、 中国精神 ', 'C、 社会主义核心价值观 ', 'D、 中国梦 '], 'question': '202、( )承载着一个民族、一个国家的精神追求，体现着一个社会评判是非曲直的价值标准。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 只是一种道德理想型的人物，只存在于理想之中，现实生活大多难以学习和模仿 ', 'B、 是群众身边看得见、摸得着的榜样，是可学，能学的标杆 ', 'C、 他们在道德高尚，是模范；但在知法、守法方面却不一定做得对 ', 'D、 他们大多受过高等教育，不但了解道德原理，更知道道德行为的科学法则 '], 'question': '203、道德模范( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 集体主义 ', 'B、 诚实守信 ', 'C、 明荣辨耻 ', 'D、 为人民服务 '], 'question': '204、在建设中国特色社会主义的新时期，我国社会主义道德建设的核心是( )。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 阶级统治的工具 ', 'B、 做人的基本行为规范 ', 'C、 社会利益关系的特殊调节方式 ', 'D、 人类社会独有的社会现象 '], 'question': '205、道德的本质是( )。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 实践精神 ', 'B、 评价体系 ', 'C、 认识方式 ', 'D、 规范体系 '], 'question': '206、道德作为一种( )，其把握世界的方式不是被动地反映世界，而是从人的需要出发，从特定的价值出发来改造世界。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 社会公德 ', 'B、 职业道德 ', 'C、 传统美德 ', 'D、 家庭美德 '], 'question': '207、乘车、登机、坐船时主动购票，自觉排队；出行时自觉遵守交通规则，不闯红灯；在图书馆、影剧院不抽烟，不喧哗吵闹。这是人们在社会生活中应当遵循的( )。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 各种社会关系 ', 'B、 社会经济关系 ', 'C、 社会存在 ', 'D、 社会的阶级关系 '], 'question': '208、恩格斯说：“人们自觉地或不自觉地，归根到底总是从他们阶级地位所依据的实际关系中一从他们进行生产和交换的经济关系中，获得自己的伦理观念。”这说明，道德的产生、发展和变化，归根结底源于（ ）。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 坚持集体利益服从个人利益 ', 'B、 坚持集体利益高于个人利益 ', 'C、 为集体利益任意牺牲个人利益 ', 'D、 为个人利益暂时放弃集体利益 '], 'question': '209、社会主义集体主义原则强调在集体利益和个人利益发生矛盾或冲突时，要( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 熟人 ', 'B、 陌生人 ', 'C、 外国人 ', 'D、 无职业者 '], 'question': '210、公共生活属于“( )社会”。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 思想和行为能够激励人们不断向着且为人们所崇敬、模仿的先进人物 ', 'B、 具有较大社会影响的人物 ', 'C、 历史上符合道德理想类型的人 ', 'D、 具有积极道德影响的人物 '], 'question': '211、以下各项不属于道德模范是( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 单相思、一厢情愿 ', 'B、 相濡以沫，终身对爱侣承担责任 ', 'C、 “只求曾经拥有，不求天长地久” ', 'D、 “三角恋爱”、“多角恋爱”、“婚外情” '], 'question': '212、爱情是男女双方基于一定的客观现实基础和共同的生活理想，在各自内心形成的最真挚的彼此倾慕和互相爱悦，并渴望对方成为自己终身伴侣的最强烈持久、纯洁专一的感情。下列选项中，真正属于爱情的是( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 集体利益高于个人利益 ', 'B、 长远利益高于暂时利益 ', 'C、 民族利益高于个人利益 ', 'D、 社会利益高于集体利益 '], 'question': '213、社会主义集体主义原则的主要价值取向是( )。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 慎独 ', 'B、 学思并重 ', 'C、 积善成德 ', 'D、 由学而进 '], 'question': '214、重视道德修养的自觉性，强调一个人在独处、没有外在监督的情况下也能做到严于律己、保持操守。这种道德修养的方法叫作( )。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 追求精神境界，把道德理想的实现看成是一种高层次的需要 ', 'B、 重视道德践履，强调修养的重要性，倡导道德主体要在完善自身中发挥自己的能动作用 ', 'C、 讲求谦敬礼让，强调克骄防矜 ', 'D、 倡导言行一致，强调恪守诚信 '], 'question': '215、墨家提倡“察色修身”“以身戴行”反映的是中华民族( )优良道德传统。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 社会发展的历史阶段决定的 ', 'B、 道德所反映的经济基础、代表的阶级利益决定的 ', 'C、 道德的性质决定的 ', 'D、 上层建筑的性质决定的 '], 'question': '216、道德发挥作用的性质是由（ ）。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 个人品德是通过社会道德教育和个人自觉的道德修养所形成的稳定的心理状态和行为习惯。 ', 'B、 个人品德是个体对某种道德要求的认同和践履的结果。 ', 'C、 比起圣人，普通人的品德修养先天不足，一生都难以达到提升道德境界的目标。 ', 'D、 “行道”是品德修养的途径和目的。 '], 'question': '217、子曰：“吾十有五而志于学，三十而立，四十而不惑，五十而知天命，六十而耳顺，七十而从心所欲，不逾矩。”在个人品德修养方面，不符合以上叙述的是( )。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 导向功能 ', 'B、 激励功能 ', 'C、 规范功能 ', 'D、 教育功能 '], 'question': '218、在道德的功能系统中，道德的认识功能、调节功能和( )是最基本的功能。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 尊重他人、举止文明 ', 'B、 助人为乐 ', 'C、 为他人提供便利 ', 'D、 不妨碍他人 '], 'question': '219、在人与人之间关系的层面上，社会公德主要体现为( )。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 培养担当民族复兴大任的时代新人 ', 'B、 在全民族牢固树立中国特色社会主义共同理想 ', 'C、 在全社会大力弘扬社会主义核心价值观 ', 'D、 构筑中国精神、中国价值、中国力量 '], 'question': '220、中共中央、国务院印发了《新时代公民道德建设实施纲要》并发出通知，要求各地区各部门结合实际认真贯彻落实。推进新时代公民道德建设的出发点和落脚点是（ ）。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 推崇“仁爱”原则，追求人际和谐 ', 'B、 重视道德践履，强调修养的重要性，倡导道德主体要在完善自身中发挥自己的能动作用 ', 'C、 讲求谦敬礼让，强调克骄防矜 ', 'D、 追求精神境界，把道德理想的实现看成是一种高层次的需要 '], 'question': '221、孔子说，“仁远乎哉?我欲仁，斯仁至矣”，反映的是中华民族( )的优良道德传统。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 办事公道的要求 ', 'B、 爱国守法的要求 ', 'C、 尊老爱幼的要求 ', 'D、 爱岗敬业的要求 '], 'question': '222、从业人员干一行爱一行，爱一行钻一行精益求精，尽职尽责。这是职业道德建设中的( )。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 办事公道的基本要求 ', 'B、 爱岗敬业的基本要求 ', 'C、 诚实守信的基本要求 ', 'D、 服务群众的基本要求 '], 'question': '223、遵守职业道德是对每个从业人员的要求。从业人员在职业工作中慎待诺言、表里如一、言行一致、遵守劳动纪律，这是职业道德中( )。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 道德评价 ', 'B、 社会舆论 ', 'C、 传统习俗 ', 'D、 内心信念 '], 'question': '224、道德调节的主要形式是（ ）。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 阶级属性 ', 'B、 经济属性 ', 'C、 文化取向 ', 'D、 社会性质 '], 'question': '225、在阶级社会中，社会经济关系的阶级特性决定了道德的( )。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 勤学 ', 'B、 修德 ', 'C、 明辨 ', 'D、 笃实 '], 'question': '226、报效祖国、服务人民，“见善则迁，有过则改”，讲的都是( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 动物的合群感 ', 'B、 人性中的情感、欲望 ', 'C、 人类社会发展的需要 ', 'D、 人先天具有的善良意志 '], 'question': '227、马克思主义科学地揭示了道德的起源，认为道德作为一种特殊的意识形态，产生于( )。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 注重家庭 ', 'B、 注重家教 ', 'C、 注重家风 ', 'D、 注重家人 '], 'question': '228、古人“爱子，教之以义方”体现的是( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 社会公德 ', 'B、 职业道德 ', 'C、 家庭美德 ', 'D、 个人品德 '], 'question': '229、在社会道德建设中具有基础性作用的是（ ）。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 以公平正义为核心，以团结互助为原则 ', 'B、 以诚实守信为核心，以知荣明耻为原则 ', 'C、 以为人民服务为核心，以集体主义为原则 ', 'D、 以爱国主义为核心，以改革创新为原则 '], 'question': '230、道德的核心决定并体现着社会道德建设的根本性质和发展方向，道德的原则体现着社会道德的根本要求。下列关于我国社会主义道德的核心和原则的说法中，正确的是（ ）。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 上层建筑 ', 'B、 经济基础 ', 'C、 统治者 ', 'D、 生产关系 '], 'question': '231、道德作为一种特殊的社会意识形态，归根到底是由( )决定的，是社会经济关系的反映。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 认真读书 ', 'B、 躬行实践 ', 'C、 常思己过 ', 'D、 虚心求教 '], 'question': '232、自我修养必须落实到行动上，只有身体力行，对自己严格要求，把正确的认识转化为现实的行为，变成习惯，才能真正达到自我修养的较高境界。这说明自我修养中最重要的环节是( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 道德可以解决任何问题 ', 'B、 人生下来就是为践行道德而存在的 ', 'C、 道德绝对主义 ', 'D、 共产主义道德 '], 'question': '233、道德万能论意味着( )。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 个人与家庭\u2002 ', 'B、 家庭与社会\u2002 ', 'C、 集体与社会 ', 'D、 个人与社会 '], 'question': '234、为人民服务的人生观能够实现( )的有机统一。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 分工合作 ', 'B、 劳动 ', 'C、 互惠 ', 'D、 群居 '], 'question': '235、创造了人和人类社会，也创造了道德的是( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 功能 ', 'B、 性质 ', 'C、 原则 ', 'D、 产生 '], 'question': '236、社会经济关系的性质决定着各种道德体系的( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 爱岗敬业 ', 'B、 诚实守信 ', 'C、 办事公道 ', 'D、 奉献社会 '], 'question': '237、( )是社会主义职业道德中最基本的要求。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 家庭、家教、家风 ', 'B、 尊老爱幼 ', 'C、 男女平等 ', 'D、 夫妻和睦 '], 'question': '238、在家庭建设中，要注重( )。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 两人彼此吸引 ', 'B、 生理上的自然需求 ', 'C、 为爱可以牺牲自我 ', 'D、 人的精神世界和道德面貌 '], 'question': '239、古希腊哲学家柏拉图早就认识到：“为着品德而去眷恋一个情人，总是一件很美的事。”近代法国启蒙思想家卢梭也曾强调：我们之所以爱一个人，是由于我们认为那个人具有我们所尊重的品质。“他们的意思是说，在爱情中起主导作用的应该是( )。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 人道主义 ', 'B、 尊重他人权益 ', 'C、 集体主义 ', 'D、 为人民服务 '], 'question': '240、社会主义道德的核心是( )。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 伦理关系 ', 'B、 法律关系 ', 'C、 社会关系 ', 'D、 道德关系 '], 'question': '241、道德是( )的产物，只有形成了人与人、人与社会之间的相互关系，才会产生道德。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 道德品格的形成重在实践 ', 'B、 道德品质以读书为要 ', 'C、 道德认知无法通过读书获得 ', 'D、 道德行为比道德品格更重要 '], 'question': '242、“纸上得来终觉浅，绝知此事要躬行”出自陆游的《冬夜读书示子律》，这两句诗所揭示的道德修养方面的启示在于：( )。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 个人品德 ', 'B、 职业道德 ', 'C、 社会公德 ', 'D、 家庭美德 '], 'question': '243、公共生活是人类社会生活的一个重要方面。现代社会公共生活的领域不断扩大，人们在公园、电影院、图书馆等公共场所，应当自觉遵守( )。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 社会意识形态 ', 'B、 文化形态 ', 'C、 经济形态 ', 'D、 伦理形态 '], 'question': '244、道德是一种特殊的( )。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 爱国主义改革创新 ', 'B、 爱国主义科学发展 ', 'C、 爱国主义改革发展 ', 'D、 改革创新爱国主义 '], 'question': '245、加强社会主义核心价值体系建设，坚持马克思主义指导思想，树立中国特色社会主义共同理想，弘扬以( )为核心的民族精神，以( )为核心的时代精神。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 诚实守信 ', 'B、 文明礼貌 ', 'C、 助人为乐 ', 'D、 遵纪守法 '], 'question': '246、公共生活道德不包括( )。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 反思力 ', 'B、 人的自我意识 ', 'C、 移情能力 ', 'D、 计算能力 '], 'question': '247、道德产生的主观条件是( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 注重整体利益的精神 ', 'B、 “仁爱”原则 ', 'C、 重视道德践履 ', 'D、 崇尚志向，重视节操的精神境界 '], 'question': '248、“夙夜在公”体现的中华民族优良道德传统是：( )。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 为人民服务 ', 'B、 为自己服务 ', 'C、 为少数人服务 ', 'D、 为统治者服务 '], 'question': '249、人民群众是推动历史前进的真正动力，是历史的真正主人。这种群众史观反映到人生观上，必须是( )。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 个人的先天本性\u2002\u2002\u2002\u2002 ', 'B、 个体的社会实践 ', 'C、 \u2002个人的内心体验\u2002 ', 'D、 社会的道德规范 '], 'question': '250、个人品德的形成和发展依赖于( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 推崇“仁爱”原则和人际和谐 ', 'B、 \u2002讲求歉敬礼让，强调克骄防矜\u2002 ', 'C、 倡导言行一致，强调恪守诚信\u2002 ', 'D、 注重整体利益、国家利益和民族利益，强调为社会、民族、国家的责任意识和奉献精神 '], 'question': '251、《老子》曰：“江河所以能为百谷王，以其善下之，故能为百谷王。”这告诫人们要发扬的中华民族优良道德传统是( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 传统习俗 ', 'B、 社会舆论 ', 'C、 内心信念 ', 'D、 宣传教育 '], 'question': '252、人类最初的道德的表现形式是( )。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 加强个人道德修养须坚持完善自我，从小事做起，方能成就大德 ', 'B、 要想成就大道德，就不应过于讲究细小的道德行为 ', 'C、 为小恶不影响成大德 ', 'D、 个人品德修养的方法就在于做小的善行 '], 'question': '253、“不矜细行，终累大德”说的是( )。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 尊老爱幼 ', 'B、 男尊女卑 ', 'C、 奢侈浪费 ', 'D、 见异思迁 '], 'question': '254、家庭美德是调节人们在家庭生活方面的关系和行为的道德准则。下列选项中，属于家庭美德基本内容的是( )。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 消极被动 ', 'B、 主动 ', 'C、 能动 ', 'D、 积极 '], 'question': '255、道德对社会经济经济关系的反映是以( )的方式来把握世界，引导和规范人们的社会时间活动。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 诚 ', 'B、 信 ', 'C、 礼 ', 'D、 仁 '], 'question': '256、( )是指一种真实无妄、表里如一的品格，也是道德的根本。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 图腾崇拜、风俗\ue010 ', 'B、 礼仪 ', 'C、 戒律 ', 'D、 宗教教规\ue010 '], 'question': '257、原始社会共同生活必须遵守的规则是( )。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 法律 ', 'B、 道德 ', 'C、 风俗 ', 'D、 法律、道德、风俗、宗教教规、礼仪等 '], 'question': '258、维护公共程序的基本手段是( )。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 个人史观基础之上的 ', 'B、 英雄史观基础之上的 ', 'C、 唯物史观基础之上的 ', 'D、 唯心史观基础之上的 '], 'question': '259、从马克思提出的“为绝大多数人谋利益”，到列宁提出的“为千千万万劳动人民服务”，再到毛泽东精辟概括的“为人民服务”，这些科学高尚的人生目的都是建立在( )。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 家庭生活主要强调亲情，道德不应成为家庭生活的基本要求 ', 'B、 家庭道德关于家庭生活的幸福与美满，因此，它高于其它一切家庭规范 ', 'C、 家庭是指在婚姻关系、血缘关系或收养关系基础上产生的亲属所构成的生活单位，因此，家庭道德只是亲属之间的事，与家庭外的他们及社会没有任何关系 ', 'D、 家庭美德既能维系和谐美满的婚姻家庭关系，又能促进社会和谐 '], 'question': '260、关于家庭道德，以下说法正确的是( )。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 集体主义原则 ', 'B、 为人民服务的原则 ', 'C、 整体主义原则 ', 'D、 无私的奉献精神 '], 'question': '261、在社会主义道德体系中，( )是指导人们行为选择的主导性原则。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 调节功能 ', 'B、 认识功能 ', 'C、 规范功能 ', 'D、 激励功能 '], 'question': '262、道德具有多方面的功能和效力。通过评价等方式，指导和纠正人们的行为和实际活动，协调人们之间关系的功能和效力，是道德的( )。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 马克思主义法治理论 ', 'B、 习近平新时代中国特色社会主义思想 ', 'C、 三个代表重要思想 ', 'D、 习近平法治思想 '], 'question': '263、2020年11月召开的中央全面依法治国工作会议，将( )确定为全面依法治国的指导思想。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 坚持社会主义、共产主义理想和信念的不屈不挠的精神 ', 'B、 全心全意为人民服务 ', 'C、 始终把革命利益放在首位 ', 'D、 修身自律、保持节操 '], 'question': '264、中国革命道德具有丰富而独特的内涵，既包括革命道德的原则、要求、态度、修养、风尚等方面，也包括理想、思想意识方面的“应当”。贯穿中国革命道德始终的一根红线是（ ）。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 勤学 ', 'B、 修德 ', 'C、 明辨 ', 'D、 笃实 '], 'question': '265、“道不可坐论，德不能空谈”讲的是( )。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 职业道德的基本要求 ', 'B、 社会公德的基本要求 ', 'C、 家庭道德的基本要求 ', 'D、 环境保护的基本要求 '], 'question': '266、每个社会成员都应该爱护公共财物，如对公园里的花木草地、街道两旁的电话邮筒、影剧院里的座位音响、马路上的井盖路标等加以保护，不损坏、不滥用、不浪费、不私占。这是属于( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 网络 ', 'B、 商场 ', 'C、 广场 ', 'D、 小明家 '], 'question': '267、下列( )不属于公共生活领域。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 生活习惯 ', 'B、 法律制度 ', 'C、 社会舆论 ', 'D、 个人喜好 '], 'question': '268、道德是通过传统习俗、人们的内心信念和( )来维系。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 先己后人 ', 'B、 公私兼顾，不损公肥私 ', 'C、 先公后私，先人后己 ', 'D、 无私奉献，一心为公 '], 'question': '269、社会主义集体主义的道德要求的较高层次是( )。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 人性中的情感、欲望 ', 'B、 “天”的意志或“神”的启示 ', 'C、 人先天具有的良知和善良意志 ', 'D、 人类的历史发展和人们的社会实践 '], 'question': '270、人类社会需要道德，也产生和发展了道德，马克思主义认为，道德起源于( )。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 讲求谦敬礼让，强调克骄防矜 ', 'B、 倡导言行一致，强调恪守诚信 ', 'C、 追求精神境界，把道德理想的实现看成是一种高层次的需要 ', 'D、 重视道德践履，强调修养的重要性，倡导道德主体要在完善自身中发挥自己的能动作用 '], 'question': '271、“道虽迩，不行不至；事虽小，不为不成”，反映的是中华民族( )优良道德传统。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 先公后私、先人后己 ', 'B、 顾全大局、遵纪守法)根将皆晋他 ', 'C、 无私奉献、一心为公 ', 'D、 热爱祖国、诚实劳动 '], 'question': '272、在抗击新冠肺炎疫情过程中，无论处在什么样的岗位、从事什么样的职业，无数平凡人舍小家为大家，舍小我成大我，生动映照了新时代集体主义精神。世卫组织专家感慨：“中国政府、全社会对抗击疫情的参与度，是一种难以想象的集体力量。”集体主义可以增强一个人恪尽职守、担当任事的责任心，可以激发一个人面对困难和危险不退缩的战斗力，赋予一个人光辉的人格、英雄的风范。集体主义最高层次的道德要求是（ ）。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 个人主义 ', 'B、 民族主义 ', 'C、 集体主义 ', 'D、 合理利己主义 '], 'question': '273、在社会主义条件下，正确处理好个人利益同社会利益、集体利益、国家利益之间关系的基本原则是( )。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 具有领域特征的道德要求和行为准则 ', 'B、 具有职业特征的道德要求和行为准则 ', 'C、 具有岗位特征的道德要求和行为准则 ', 'D、 具有行业特征的道德要求和行为准则 '], 'question': '274、职业道德是指从事一定职业的人在职业生活中应当遵循的( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 省察克治 ', 'B、 学思并重 ', 'C、 慎独自律 ', 'D、 积善成德 '], 'question': '275、“吾日三省吾身”(曾子)，这属于中国传统道德修养方法中的（ ）。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 认识、规范与调节功能 ', 'B、 导向功能 ', 'C、 沟通功能 ', 'D、 辩护功能 '], 'question': '276、道德的主要功能是：( )。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 劳动 ', 'B、 语言 ', 'C、 社会风俗 ', 'D、 传统习惯 '], 'question': '277、( )是人类道德起源的第一个历史前提。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 爱岗敬业 ', 'B、 诚实守信 ', 'C、 热情服务 ', 'D、 奉献社会 '], 'question': '278、既是职业生活中的基本道德规范的内容，又是我国公民道德建设重点的是（ ）。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 重视集体利益 ', 'B、 推崇“仁爱原则”，注重以和为贵 ', 'C、 提倡人伦价值 ', 'D、 追求精神境界，向往理想人格 '], 'question': '279、孔子强调“己欲立而立人，己欲达而达人”所体现的中华传统美德的基本精神是( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 个人纵欲为目的 ', 'B、 排遣孤独为目的 ', 'C、 寻找和培养爱情为目的 ', 'D、 丰富与异性交往为目的 '], 'question': '280、根据男女恋爱中的基本道德要求，恋爱应以( )。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 人类的自我意识 ', 'B、 人类的道德意识 ', 'C、 人类的互助意识 ', 'D、 人类的共生意识 '], 'question': '281、( )的形成与发展是道德产生的主观条件。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 “我为人人，人人为我” ', 'B、 “人人为自己，上帝为大家” ', 'C、 为了一己之私利，不惜损害他人和社会的利益 ', 'D、 既不关心社会和他人利益，也不想过多地危害社会和他人利益 '], 'question': '282、为人民服务是社会主义道德要求的集中体现。为人民服务有不同层次的要求。全心全意为人民服务是高层次要求。下列选项中，也体现了为人民服务要求的有( )。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 个体与集体的关系 ', 'B、 个体与他人的关系 ', 'C、 利益关系 ', 'D、 个体与社会的关系 '], 'question': '283、道德调节各种社会关系，主要是( )。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 经济基础、代表的阶级利益 ', 'B、 社会的意识形态 ', 'C、 社会的统治阶级 ', 'D、 社会的上层建筑 '], 'question': '284、道德发挥作用的性质与社会发展的不同历史阶段相联系，由道德所反映的( )所决定。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 除参与社会志愿服务活动外，不鼓励参与其它社会活动 ', 'B、 除参与社会志愿服务活动外，不参与其它社会活动 ', 'C、 社会实践活动的参与应以志愿服务活动为主 ', 'D、 志愿参与，自觉奉献 '], 'question': '285、大学生参与社会志愿服务活动，应该( )。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 荣辱观 ', 'B、 人生观 ', 'C、 价值观 ', 'D、 道德观 '], 'question': '286、人们对荣誉和耻辱的根本看法和基本观点是( )。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 人类道德发展的历史过程与社会的经济发展进程大体一致 ', 'B、 人类道德发展的历史过程与社会生产方式的发展进程大体一致 ', 'C、 人类道德发展的历史过程与社会的文化发展进程大体一致 ', 'D、 人类道德发展的历史过程与社会的意识形态发展进程大体一致 '], 'question': '287、道德发展的规律是( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 平等履行道德义务 ', 'B、 把个人纵欲作为爱情的目的 ', 'C、 有高尚的情趣和健康的交往方式 ', 'D、 追求脱离现实生活的“纯精神”关系 '], 'question': '288、马克思指出：“真正的爱情是表现在恋人对他的偶像采取含蓄、谦恭甚至羞涩的态度，而绝不是表现在随意流露热情和过早的亲昵。”他的意思是说，在恋爱过程中双方应该( )。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 反对人利益\u2002 ', 'B、 同等看待 ', 'C、 兼顾三者利益，做好统筹兼顾\u2002 ', 'D、 集体主义重视和保障个人的一切利益 '], 'question': '289、从个人方面看，正确处理国家、集体和个人三者利益关系关键在于（\u2002\u2002）。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 办事公道的要求 ', 'B、 爱国守法的要求 ', 'C、 尊老爱幼的要求 ', 'D、 助人为乐的要求 '], 'question': '290、从业人员对待职业服务对象的态度不能有亲疏、贵贱之分，不管是领导还是群众、是熟人还是生人、是强者还是弱者，都应自觉遵守规章制度，一视同仁、周到服务。这是职业道德建设中的( )。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 “虚无主义”思潮 ', 'B、 “科学主义”思潮 ', 'C、 “民主主义”思潮 ', 'D、 “返本开新”思潮 '], 'question': '291、( )认为，中国传统道德从整体上说在今天已经失去了价值和意义，不能满足我过现代化建设的需要，必须从整体上予以全盘否定。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 爱岗敬业 ', 'B、 服务群众 ', 'C、 办事公道 ', 'D、 尊老爱幼 '], 'question': '292、以下选项中不属于职业道德规范的是( )。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 人与人 ', 'B、 人与社会 ', 'C、 人与自然 ', 'D、 人与人、人与社会、人与自然 '], 'question': '293、社会公德涵盖了( )之间的关系( )。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 慎独 ', 'B、 自律 ', 'C、 自省 ', 'D、 网警 '], 'question': '294、网络空间道德的基础是( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 坚持共产主义理想信念 ', 'B、 无产阶级专政 ', 'C、 最终消灭阶级 ', 'D、 消灭私有制 '], 'question': '295、革命道德的灵魂是( )。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 认识功能 ', 'B、 调节功能 ', 'C、 激励功能 ', 'D、 评价功能\u2002 '], 'question': '296、道德能够帮助人们正确认识社会生活的规律和原则，认识人生的价值和意义，认识自己对家庭、他人、社会的义务和责任，使人们的道德实践建立在向善避恶的认识基础上，引导人们正确选择道德行为。这说明道德具有（\u2002\u2002）。\u2002 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 学思并重\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002 ', 'B、 知行合一\u2002 ', 'C、 慎独自律\u2002\u2002\u2002\u2002\u2002 ', 'D、 积善成德 '], 'question': '297、“不闻不若闻之，闻之不若见之，见之不若知之，知之不若行之，学至于行之而止矣。”体现了道德修养方法是( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 孟子 ', 'B、 荀子 ', 'C、 告子 ', 'D、 韩非子 '], 'question': '298、人性本恶是( )的思想。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 劳动 ', 'B、 意识 ', 'C、 群居 ', 'D、 社会关系 '], 'question': '299、有关道德的起源论述中，( )是道德产生的思想认识前提。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 陶冶情操的方法 ', 'B、 省察克治的修养方法 ', 'C、 学思明理的修养方法 ', 'D、 慎独自律的修养方法 '], 'question': '300、通过反复检查以发现和找出自己思想中的不良念头和行为上的不良习惯，并将坚决克服和整治掉。这是完善个人品质中( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 诚 ', 'B、 信 ', 'C、 义 ', 'D、 礼 '], 'question': '301、( )是指一种诚实不欺、遵守诺言的品格。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 注重整体利益、国家利益和民族利益，强调对社会、民族、国家的责任意识和奉献精神 ', 'B、 推崇“仁爱”原则，追求人际和谐 ', 'C、 讲求谦敬礼让，强调克骄防矜 ', 'D、 倡导言行一致，强调恪守诚信 '], 'question': '302、“先天下之忧而忧，后天下之乐而乐”，反映的是中华民族( )优良道德传统。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 真诚 ', 'B、 尊重 ', 'C、 宽容 ', 'D、 平等 '], 'question': '303、求同存异在人际交往中体现了( )原则。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 团结互助的要求 ', 'B、 诚实守信的要求 ', 'C、 办事公道的要求 ', 'D、 助人为乐的要求 '], 'question': '304、从业者在职业活动中，自觉遵守规章制度，平等待人，清正廉洁，不谋取私利，不滥用职权，不损人利己，不假公济私。这是职业道德中的( )。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 以和为贵 ', 'B、 注重人伦价值 ', 'C、 追求精神境界，向往理想人格 ', 'D、 公义胜私欲 '], 'question': '305、中华传统美德的根本要求是（ ）。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 法与刑 ', 'B、 理与道 ', 'C、 仁与法 ', 'D、 仁与礼 '], 'question': '306、孔子和孟子确立了先秦儒家伦理思想的基本原则，形成了以( )为中心的伦理思想体系。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 加强守法道德建设 ', 'B、 加强诚信道德建设 ', 'C、 加强勤俭道德建设 ', 'D、 加强奉献道德建设 '], 'question': '307、据报道，某用人单位在一次招聘活动中收到84份大学毕业生自荐表，却发现有5人同时为同一学校的学生会主席，6人同时为同校同班“品学兼优”的班长，等等。这种现象的出现要求大学生必须( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 陶冶情操 ', 'B、 省察克治 ', 'C、 积善成德 ', 'D、 择善而从 '], 'question': '308、精心地护持自己的善意，精心地保持自己的善行，“不以善小而不为，不以恶小而为之”，使其不断地积累成为个人品德。这种道德修养方法是( )。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 错置了爱情的地位 ', 'B、 误把友谊当爱情 ', 'C、 只重过程不顾后果 ', 'D、 功利化对待恋爱 '], 'question': '309、爱情至上主义的观点错在哪里( )。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 劳动 ', 'B、 社会关系 ', 'C、 人的自我意识 ', 'D、 人际交往 '], 'question': '310、道德起源的首要前提是( )。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 个人品德的形成和发展与个体的社会实践无关 ', 'B、 个人品德是由个人单一心理成分构成的纯粹道德体系 ', 'C、 个人品德是一个人在一次两次道德行为中偶尔表现出来的内心状态和心理特征 ', 'D、 个人品德是一个人在进行长期的一系列的道德行为中表现出来的稳定的心理特征 '], 'question': '311、黑格尔说：“一个人做了这样或那样一件合乎道德伦理的事，还不能就说他是有德的；只有当这种行为方式成为他性格中的固定因素时，他才可以说是有德的。”这句话的意思是说( )。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 诚实守信 ', 'B、 办事公道 ', 'C、 热情服务 ', 'D、 奉献社会 '], 'question': '312、记者在采访诺贝尔生理学或医学奖得主、中国女药学家屠呦呦时问她：“你在小鼠和猴子身上测试了青蒿素，证明它是有效的之后，你自己也服了药。你害怕吗?”屠呦呦答：“我们担心药物是否安全。我和两位同事服了药，表明药不会死人。我认为这是我作为药物化学家的责任和工作的一部分。”屠呦呦的回答展现了崇高的社会主义职业道德。社会主义职业道德的最高层次的要求是（ ）。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 道虽迩，不行不至；事虽小，不为不成 ', 'B、 才者，德之资也；德者，才之帅也 ', 'C、 不学礼，无以立 ', 'D、 是非之心，智也 '], 'question': '313、爱因斯坦曾经说过：“大多数人都以为是才智成就了科学家，他们错了，是品格。”下列名言与这段话含义一致的是( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 尊重人格平等 ', 'B、 文明相亲相爱 ', 'C、 自觉承担责任 ', 'D、 彼此相互倾慕 '], 'question': '314、爱情的本质体现在( )。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 追求精神境界，把道德理想的实现看成是一种高层次的需要 ', 'B、 重视道德践履，强调修养的重要性，倡导道德主体要在完善自身中发挥自己的能动作用 ', 'C、 讲求谦敬礼让，强调克骄防矜 ', 'D、 倡导言行一致，强调恪守诚信 '], 'question': '315、《礼记·中庸》强调“博学之，审问之，慎思之，明辨之，笃行之”，反映的是中华民族( )优良道德传统。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 邻里和睦 ', 'B、 遵纪守法 ', 'C、 热情服务 ', 'D、 助人为乐 '], 'question': '316、爱岗敬业、诚实守信、办事公道、( )和奉献社会是职业生活中的基本道德规范。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 重要组成部分 ', 'B、 主体 ', 'C、 必要补充 ', 'D、 附属部分 '], 'question': '317、我国宪法规定，在法律规定范围内的个体经济、私营经济等非公有制经济，是社会主义市场经济的( )。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 有法可依、有法必依 ', 'B、 依宪治国 ', 'C、 执法必严、违法必究 ', 'D、 法律面前人人平等 '], 'question': '318、依照我国《宪法》的规定，依法治国首先是( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 依法治国 ', 'B、 公平正义 ', 'C、 执法为民 ', 'D、 为人民服务 '], 'question': '319、( )是党领导人民治理国家的基本方略。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 自愿原则 ', 'B、 平等原则 ', 'C、 诚信原则 ', 'D、 禁止权利滥用原则 '], 'question': '320、赵某有一套可以眺望西湖美景的公寓，当他得知有一栋大楼将要建设，从此之后自己的公寓将不能再看到西湖时，就将其卖给想得到一套可以眺望西湖的房屋的张某。赵某的行为违背了哪项民法原则?( ) ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 法是随着国家的产生而产生的 ', 'B、 法的产生的阶级根源是为了适应调整阶级关系的需要 ', 'C、 法的产生，是统治阶级主观意志的选择 ', 'D、 其社会根源是为了满足管理社会公共事物的需要 '], 'question': '321、关于法的产生，下列说法错误的是( )。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 民主管理权 ', 'B、 人格尊严权 ', 'C、 继承权利 ', 'D、 社会保障权 '], 'question': '322、政治权利包括( )。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 三权分立原则 ', 'B、 民主集中制原则 ', 'C、 社会主义法制原则 ', 'D、 保障公民权利和义务的原则 '], 'question': '323、宪法是国家的根本大法。下列哪个不是我国现行宪法的基本原则?( ) ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 紧急避险 ', 'B、 正当防卫 ', 'C、 防卫过当 ', 'D、 故意杀人 '], 'question': '324、公民甲持刀抢劫公民乙的财物。乙在争夺甲手中所持道具时，将甲撞到在水泥地上，甲头部着地，当即昏迷。根据《中华人民共和国刑法》规定，乙的行为属于( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 宪法保障 ', 'B、 立法保障 ', 'C、 行政保障 ', 'D、 司法保障 '], 'question': '325、民法典是新中国成立以来第一部以“法典”命名的法律，被誉为“保障民事权利的宣言书”。权利保障主要是指对公民权利的法律保障，具体包括公民权利的宪法保障、立法保障、行政保障和司法保障。权利保障的关键环节是（ ）。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 由法治和德治的实现方式的一致性决定的 ', 'B、 由法治和德治的实施载体的一致性决定的 ', 'C、 由法律规范和道德规范约束作用的内在要求和表现形式的一致性决定的 ', 'D、 由社会主义法律和社会主义道德在性质、作用和目标上的一致性决定的 '], 'question': '326、建设中国特色社会主义法治国家，必须一手抓法治、一手抓德治，坚持依法治国和以德治国相结合。这是（ ）。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 国务院 ', 'B、 人民法院 ', 'C、 人民检察院 ', 'D、 全国人民代表大会 '], 'question': '327、在我国的国家机构中，国家的法律监督机关是( )。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 宪法保障 ', 'B、 立法保障 ', 'C、 行政保护 ', 'D、 正当防卫 '], 'question': '328、权利保障主要是指对公民权利的法律保障。下列选项中不属于公民权利的法律保障的是?（\u2002\u2002） ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 行政机关 ', 'B、 司法机关 ', 'C、 军事机关 ', 'D、 权力机关 '], 'question': '329、我国大部分法律法规都是由( )机关执行的。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 社会性监督 ', 'B、 国家行政机关监督 ', 'C、 国家权力机关监督 ', 'D、 国家司法机关监督 '], 'question': '330、在中国法律监督体系中，从国务院到地方各级人民政府法律监督是( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 授权性法律规范 ', 'B、 委托性法律规范 ', 'C、 命令性法律规范 ', 'D、 严禁性法律规范 '], 'question': '331、中国宪法要求：中国劳动者有休息权利。此要求属于法律规范中( )。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 神圣权利 ', 'B、 光荣义务 ', 'C、 权利和义务 ', 'D、 神圣职责 '], 'question': '332、宪法规定，依法服兵役和参加民兵组织是我国公民的( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 国家司法机关及其公职人员 ', 'B、 国家捡察机关及其公职人员 ', 'C、 国家审判机关及其公职人员 ', 'D、 国家行政机关及其公职人员 '], 'question': '333、法律执行是指( )执行法律的活动。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 基于不当得利，王先生须返还5元； ', 'B、 基于无因管理，王先生须支付5元； ', 'C、 基于合同关系，王先生须支付5元； ', 'D、 无法律依据，王先生无须支付5元 '], 'question': '334、王先生驾车前往某酒店就餐，将轿车停在酒店停车场内。饭后驾车离去时，停车场工作人员称：“已经给你洗了车，请付洗车费5元。”王先生表示“我并未让你们帮我洗车”，双方发生争执。本案应如何处理?( ) ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 人身权利 ', 'B、 财产权利 ', 'C、 政治权利 ', 'D、 社会经济权利 '], 'question': '335、公民的( )构成了实现人民主权原则及各种具体民主制度不可或缺的前提条件。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 法律遵守 ', 'B、 法律适用 ', 'C、 法律制定 ', 'D、 法律监督 '], 'question': '336、国家司法机关及其工作人员按照法律规定的职权和程序，运用法律规范处理具体案件的活动是( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 政治自由权利 ', 'B、 文化教育权利 ', 'C、 人身自由权利 ', 'D、 监督权 '], 'question': '337、“通信秘密受法律保护”属于我国公民的( )。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 有没有法律或者法律多寡与好坏 ', 'B、 最高的权威究竟是法律还是个人 ', 'C、 是否强调集思广益 ', 'D、 是否注重领导人的个人魅力、德行和才智 '], 'question': '338、法治思维与人治思维的分水岭在于( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 人民主体地位 ', 'B、 法律面前人人平等 ', 'C、 从中国实际出发 ', 'D、 依法治国与以德治国相结合 '], 'question': '339、“为国也，观俗立法则治，察国事本则宜”反映了在依法治国时要坚持。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 规范 ', 'B、 原则 ', 'C、 概念 ', 'D、 技术 '], 'question': '340、法构成要素的主要部分是( )。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 依法治国 ', 'B、 执法为民 ', 'C、 党的领导 ', 'D、 公平正义 '], 'question': '341、社会主义法治建设的根本价值追求是( )。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 监察机关 ', 'B、 各级人民政府 ', 'C、 人民法院 ', 'D、 各级人民代表大会 '], 'question': '342、在国内的执法机关有( )。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 司法解释 ', 'B、 立法解释 ', 'C、 行政解释 ', 'D、 学了解释 '], 'question': '343、人民代表大会常务委员会对宪法和法律的解释是( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 权利主体平等 ', 'B、 发展机会和发展前景平等 ', 'C、 权利保护和权利救济平等 ', 'D、 享有的权利特别是基本权利平等 '], 'question': '344、权利公平是公平正义的重要内容之一。以下不属于权利公平内容的是（ ）。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 立法保障 ', 'B、 宪法保障 ', 'C、 行政保障 ', 'D、 司法保障 '], 'question': '345、( )是权利保障的前提和基础。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 义务 ', 'B、 权利 ', 'C、 权利与义务 ', 'D、 权力与义务 '], 'question': '346、宪法规定公民有劳动的( )。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 依法治国 ', 'B、 以法治国 ', 'C、 深化治国 ', 'D、 小康建设 '], 'question': '347、建设社会主义法治国家明确了全面依法治国的性质和方向，也突出了全面( )的工作重点。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 观念强制力规范 ', 'B、 国家强制力规范 ', 'C、 条文强制力规范 ', 'D、 舆论强制力规范 '], 'question': '348、法律规范与道德规范的最根本区别是法律规范具有( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 实效性 ', 'B、 时限性 ', 'C、 平等性 ', 'D、 公正性 '], 'question': '349、法律思维中，程序的正当表现在程序的合法性、中立性、参与性、公开性和( )等方面。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 《中华人民共和国刑法》 ', 'B、 《中华人民共和国宪法》 ', 'C、 中华人民共和国立法法》 ', 'D、 《中华人民共和国民法通则》 '], 'question': '350、在我国法律体系中，居于核心地位、具有最高法律效力的是( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 科学研究自由 ', 'B、 宗教信仰自由 ', 'C、 文艺创作自由 ', 'D、 受教育权 '], 'question': '351、不属于公民的文化教育权利的是( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 人民政府 ', 'B、 人民政协 ', 'C、 人民法院 ', 'D、 人民检察院 '], 'question': '352、我国的法律监督机关是（ ）。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 法律事实 ', 'B、 法律权利 ', 'C、 法律义务 ', 'D、 法律后果 '], 'question': '353、能够直接引发法律关系产生、变更和消亡条件或情况是( )。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 全国人民代表大会 ', 'B、 国务院 ', 'C、 全国人大及其常委会 ', 'D、 全国人大常委会 '], 'question': '354、现行宪法规定，对宪法负有监督职责的机关是( )。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 全国人大常委会 ', 'B、 杭州人大常委会 ', 'C、 杭州人民政府 ', 'D、 杭州市司法局 '], 'question': '355、制定规章的国家机关是( )。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 法律权利表征利益，法律义务表征负担 ', 'B、 二者是法律中相分离、相反的成分和因素，是互相排斥的两个对立面 ', 'C、 法律权利与法律义务具有一致性 ', 'D、 二者可以独立地存在和发展 '], 'question': '356、关于法律权利与法律义务的关系，正确的观点有（\u2002\u2002）。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 平等主体的 ', 'B、 一切 ', 'C、 处于管理和被管理关系中的 ', 'D、 平等主体之间的和不平等主体之间的 '], 'question': '357、民法调整( )公民之间、法人之间及公民和法人之间的财产关系、人身关系。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 法律 ', 'B、 道德 ', 'C、 规则 ', 'D、 校规 '], 'question': '358、( )是由国家创制和实施的行为规范。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 自由 ', 'B、 法治 ', 'C、 平等 ', 'D、 公正 '], 'question': '359、( )是人权得以实现的保障。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 概括性特征 ', 'B、 普遍性特征 ', 'C、 严谨性特征 ', 'D、 规范性特征 '], 'question': '360、法律为公民行为提供了模式、标准、样式和方向，这表现法律的( )。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 法治国家 ', 'B、 法治政府 ', 'C、 法治社会 ', 'D、 法治建设 '], 'question': '361、推进全面依法治国，( )是基础工程。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 完备的法律规范体系 ', 'B、 高效的法治实施体系 ', 'C、 有力的法治保障体系 ', 'D、 严密的法治监督体系 '], 'question': '362、中国特色社会主义法治体系是推进全面依法治国的总抓手。建设中国特色社会主义法治体系，就是在中国共产党领导下，坚持中国特色社会主义制度，贯彻中国特色社会主义法治理论，形成完备的法律规范体系、高效的法治实施体系、严密的法治监督体系、有力的法治保障体系，形成完善的党内法规体系。其中，建设中国特色社会主义法治体系的重点是建设（ ）。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 公安局 ', 'B、 人民政府 ', 'C、 监狱 ', 'D、 人民法院和人民检察院 '], 'question': '363、在我国，司法机关是指( )。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 劳动权 ', 'B、 受教育权 ', 'C、 选举权和被选举权 ', 'D、 对国家机关及其工作人员提出批评、建议的权利 '], 'question': '364、下列公民的基本权利中，属于社会经济权利的是( )。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 科学立法 ', 'B、 严格执法 ', 'C、 公正司法 ', 'D、 全民守法 '], 'question': '365、全面依法治国，必须从立法、执法、司法、守法四个方面统筹推进，其中( )是全面依法治国的前提。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 重证据 ', 'B、 重义务 ', 'C、 重实体轻程序 ', 'D、 重程序轻实体 '], 'question': '366、法律思维是按照法的原理、法律原则和立法精神，分析、解决法律问题的习惯和思想取向。下列选项中，符合我国社会主义法律思维的是( )。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 法律是产生于特定社会物质生活条件基础之上 ', 'B、 物质资料的生产方式不是决定法律本质、内容和发展方向的根本因素 ', 'C、 生产力的发展水平制约着法律发展的程度 ', 'D、 在阶级社会中，有什么样的生产关系就有什么性质和内容的法律 '], 'question': '367、下列说法错误的是( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 神圣职责 ', 'B、 法律义务兵 ', 'C、 宪法义务 ', 'D、 道德义务 '], 'question': '368、《宪法》规定，“保卫祖国、抵抗侵略是中华人民共和国每一个公民的( )。” ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 法律体系 ', 'B、 法治政府 ', 'C、 法治国家 ', 'D、 法治社会 '], 'question': '369、推进全面依法治国，( )建设是重点任务和主体工程。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 隐私权 ', 'B、 劳动权 ', 'C、 表达权 ', 'D、 受教育权 '], 'question': '370、下列法律规定的权利中属于政治权利的是( )。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 普遍适用性 ', 'B、 民主监督性 ', 'C、 优先适用性\u2002 ', 'D、 不可违抗性\u2002 '], 'question': '371、以下不属于法律至上具体表现的是( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 人民主体地位原则 ', 'B、 党的领导原则 ', 'C、 法律面前人人平等原则 ', 'D、 依法治国和以德治国相结合原则 '], 'question': '372、我国宪法规定：国家一切权力属于人民，人民行使权力的机关是全国人民代表大会和地方各级人民代表大会。这体现的中国特色社会主义法治的基本原则是( )。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 两次宪法修正案 ', 'B、 三次宪法修正案 ', 'C、 四次宪法修正案 ', 'D、 五次宪法修正案 '], 'question': '373、自1982年宪法颁布实施以来，全国人民代表大会曾先后通过( )。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 民主集中制原则 ', 'B、 尊重和保障人权原则 ', 'C、 人民当家做主原则 ', 'D、 党的领导原则 '], 'question': '374、( )是我国国家组织形式和活动方式的基本原则。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 法律不能朝令夕改，法律适用的结果也不能随意被推翻 ', 'B、 法律的内容应当统一，下位阶的法律不得与上位阶的法律相抵触 ', 'C、 法律不在于多少，而在于是否由人民制定，是否切实体现和维护人民的意志和利益 ', 'D、 任何组织和个人都没有超越宪法和法律的特权，任何组织和个人的违法行为都必须依法受到追究 '], 'question': '375、下列叙述中，体现了“公民在法律面前一律平等”的是( )。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 法律规范 ', 'B、 法律事实 ', 'C、 法治原则 ', 'D、 法治价值 '], 'question': '376、法律思维是指以( )和法治精神为导向，运用法律原则、法律规则、法律方法思考和处理问题的思维模式。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 全国人民代表大会 ', 'B、 国务院 ', 'C、 全国人大及其常委会 ', 'D、 全国人大常委会 '], 'question': '377、现行宪法规定，有权解释宪法的机关是( )。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 社会主义法律 ', 'B、 奴隶制法律 ', 'C、 封建制法律 ', 'D、 资本主义法律 '], 'question': '378、法律发展史上最早出现的法律是( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 宗教信仰自由 ', 'B、 政治权利和自由 ', 'C、 公民的人身自由 ', 'D、 公民的社会经济权利 '], 'question': '379、我国宪法规定，公民的人格尊严不受侵犯、住宅不受侵犯、通信自由和通信秘密受法律保护。以上权利属于我国公民基本权利中的( )。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 人类一切法律都维护公平正义 ', 'B、 不同的时代秉持相同的正义观 ', 'C、 公平正义是一个特定的历史范畴 ', 'D、 世上不存在公平正义 '], 'question': '380、关于公平正义，下列哪一说法是正确的？（\u2002\u2002） ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 人民政府和人民法院 ', 'B、 人民法院和人民检察院 ', 'C、 人民代表大会和人民政府 ', 'D、 人民代表大会及其常务委员会 '], 'question': '381、我国民族自治地方的自治机关是自治区、自治州、自治县的( )。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 养成守法习惯 ', 'B、 掌握和运用法律方法 ', 'C、 学习和掌握基本的法律知识 ', 'D、 参与立法讨论和依法行使监督权 '], 'question': '382、培养法治思维的前提是( )。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 尊重和保障人权原则 ', 'B、 人民当家做主原则 ', 'C、 民主集中制原则 ', 'D、 党的领导原则 '], 'question': '383、( )是我国国家制度的突出特点和优势。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 权利公平 ', 'B、 机会公平 ', 'C、 结果公平 ', 'D、 规则公平 '], 'question': '384、公平正义是法治思维的基本内容之一。以下不属于公平正义内容的是（ ）。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 自愿原则 ', 'B、 平等原则 ', 'C、 诚信原则 ', 'D、 禁止权利滥用原则 '], 'question': '385、甲公司利用其市场上的优势地位，强迫乙公司与自己订立合同，并强迫乙公司承诺不与其他公司发生同类贸易往来。甲公司的行为违背了民法上的( )。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 法律的制定\u2002\u2002 ', 'B、 法律的执行 ', 'C、 法律的运行\u2002\u2002 ', 'D、 法律的适用 '], 'question': '386、( )是一个从创制、实施、到实现的过程。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 受社会物质生活条件的制约 ', 'B、 由国家强制力保障其实现 ', 'C、 源于现实需要 ', 'D、 随着历史的发展变化而变化 '], 'question': '387、法律权利区别于其他权利的根本所在是（ ）。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 团结友善的要求 ', 'B、 明礼诚信的要求 ', 'C、 人道主义的要求 ', 'D、 文明礼貌的要求 '], 'question': '388、公民之间应该和睦相处，互助互爱，与人为善。这是公民基本道德规范中的( )。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 外部行为 ', 'B、 内心世界 ', 'C、 内心世界和外部行为 ', 'D、 内心世界或外部行为 '], 'question': '389、法律强调规范指引，重在调整人们的( )。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 二 ', 'B、 三 ', 'C、 四 ', 'D、 五 '], 'question': '390、2018年3月，十三届全国人大一次会议通过宪法修正案，这是新中国历史上第( )次修正。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 在法律运行过程中，守法是法律实施和实现的基本途径 ', 'B、 守法仅要求一切组织和个人依法履行法律义务 ', 'C、 在社会主义国家，只有社会组织和公民个人才是守法的主体，国家机关不是守法的主体 ', 'D、 只有被统治阶级才是守法的主体，统治阶级不是守法的主体 '], 'question': '391、关于守法，下列哪一项表述是正确的?（\u2002\u2002） ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 自愿原则 ', 'B、 平等原则 ', 'C、 诚信原则 ', 'D、 公平原则 '], 'question': '392、甲欲买房，乙欲卖房，两人协商过程中，乙坚持房价为十万元，甲坚持八万元，双方未能达成一致。一日，甲见乙患病无力，强迫乙在准备好的合同上签字。甲的行为违背了哪一项民法原则?( ) ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 人与自我 ', 'B、 人与人 ', 'C、 人与自然 ', 'D、 人与社会 '], 'question': '393、社会公德不涉及或调节( )。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 政府 ', 'B、 国家强制力 ', 'C、 军队 ', 'D、 社会 '], 'question': '394、法律是由国家制定或认可并以( )保证实施的。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 法治的龙头环节 ', 'B、 法治的生命线 ', 'C、 治国理政的基本方式 ', 'D、 法律实施和实现的基本途径和重要环节 '], 'question': '395、支持重大改革、护航国家发展，新时代我国立法更具针对性、有效性、可操作性。制定国家安全法、香港国安法、网络安全法等，坚决维护国家安全与核心利益，以宪法为统帅的中国特色社会主义法律体系不断完善。立法是（ ）。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 中华人民共和国是工人阶级领导的，以工农联盟为基础的人民民主专政的社会主义国家 ', 'B、 中华人民共和国的一切权利属于人民 ', 'C、 中华人民共和国各民族一律平等 ', 'D、 中华人民共和国的国家机构实行民主集中制的原则 '], 'question': '396、《中华人民共和国宪法》中的哪项规定充分表明了我国的国家性质：( )。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 国家创办各种教育机构和文化设施，为公民提供受教育的途径 ', 'B、 维护国家统一与民族团结 ', 'C、 遵守宪法和法律 ', 'D、 维护祖国安全、荣誉和利益 '], 'question': '397、下列不属于我国公民基本义务的是( )。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 建设社会主义法治国家的性质和方向 ', 'B、 社会主义法治建设成就和经验的集中体现 ', 'C、 中国特色社会主义道路在法治领域的具体体现 ', 'D、 全面依法治国的总抓手 '], 'question': '398、坚持中国特色社会主义法治道路，是习近平法治思想“十一个坚持”的内容之一。中国特色社会主义法治道路本质上是（ ）。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 国务院 ', 'B、 全国人民代表大会及其常务委员会 ', 'C、 国家主席 ', 'D、 中国共产党 '], 'question': '399、根据我国《宪法》和《立法法》的规定，( )行使国家立法权。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 依刑治国 ', 'B、 依行治国 ', 'C、 以德治国 ', 'D、 依宪治国 '], 'question': '400、坚持依法治国首先要坚持( )。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 两个维护 ', 'B、 四个自信 ', 'C、 四个全面 ', 'D、 十一个坚持 '], 'question': '401、2010年11月，习近平在中央全面依法治国工作会议上的重要讲话中，用( )对全面依法治国进行了系统阐释、部署。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 人格权 ', 'B、 言论自由权 ', 'C、 人身自由 ', 'D、 建议控告权 '], 'question': '402、公民的通信权是公民( )的一项重要内容。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 宪法 ', 'B、 民法 ', 'C、 婚姻法 ', 'D、 继承法 '], 'question': '403、父母有抚养教育子女的义务，子女有赡养扶助父母的义务，这是( )规定的。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 2030 ', 'B、 2035 ', 'C、 2049 ', 'D、 2060 '], 'question': '404、党的十九大提出到( )年基本建成法治国家、法治政府和法治社会。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 法律遵守 ', 'B、 法律实施 ', 'C、 法律适用 ', 'D、 法律执行 '], 'question': '405、国家机关、社会组织和公民个人依照法律规定行使权力和权利以及履行职责和义务的活动，称为( )。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 国务院 ', 'B、 国家主席 ', 'C、 全国人民代表大会 ', 'D、 全国人民代表大会常务委员会 '], 'question': '406、我国宪法规定，公布法律的权力属于( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 一切公民都有选举权和被选举权 ', 'B、 宪法规定了对华侨、归侨权益的保护，但没有规定对侨眷权益的保护 ', 'C、 宪法对建立劳动者休息和休养的设施未加以规定 ', 'D、 公民合法财产的所有权和私有财产的继承权规定在宪法“总纲”部分 '], 'question': '407、根据我国宪法的规定，下列有关公民基本权利的宪法保护的表述正确的是( )。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 人民法院 ', 'B、 人民检察院 ', 'C、 人民政府 ', 'D、 公安机关 '], 'question': '408、限制人身自由的行政处罚权只能由下列哪个机关行使( )。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 集体主义 ', 'B、 为人民服务 ', 'C、 法治 ', 'D、 弘扬中华传统美德 '], 'question': '409、弘扬中国革命道德，要同( )相结合。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 1954 ', 'B、 1975 ', 'C、 1982 ', 'D、 1978 '], 'question': '410、我国现行宪法是在( )年颁布的。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 宗教信仰自由包括宗教活动自由 ', 'B、 宗教信仰自由包括传教自由 ', 'C、 任何国家机关、社会团体和个人不得强制公民信仰宗教或者不信仰宗教 ', 'D、 有过去信教现在不信教或者过去不信教而现在信教的自由 '], 'question': '411、下列关于我国宗教信仰自由说法不正确的是( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 党的领导 ', 'B、 人民主体地位 ', 'C、 法律面前人人平等 ', 'D、 依法治国与以德治国相结合 '], 'question': '412、( )是中国特色社会主义最基本的特征，是社会主义法治最根本的保证。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 法律案的审查 ', 'B、 法律案的提出 ', 'C、 法律案的表决 ', 'D、 法律案的公布 '], 'question': '413、立法活动必须遵循法定程序，就人民代表大会的立法程序而言，立法活动包括四个环节，下列不属于这环节的是( )。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 国家意志 ', 'B、 党的意志 ', 'C、 全民意志 ', 'D、 工人阶级意志 '], 'question': '414、法律所体现的统治阶级意志，并不是统治阶级意志的全部，仅仅是上升为( )的那部分意志。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 科学立法 ', 'B、 严格执法 ', 'C、 公正司法 ', 'D、 全民守法 '], 'question': '415、“理国要道，在于公平正直。”指的是( )。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 执法组织形式 ', 'B、 行政组织形式 ', 'C、 政权组织形式 ', 'D、 司法组织形式 '], 'question': '416、人民代表大会制度是我国人民民主专政的( )。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 最高司法机关 ', 'B、 纪律检查机关 ', 'C、 法律监督机关 ', 'D、 法纪监督机关 '], 'question': '417、我国现行宪法规定，人民检察院是我国的( )。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 国务院 ', 'B、 人民法院 ', 'C、 人民检察院 ', 'D、 人民代表大会 '], 'question': '418、在我国国家机构中，依法独立行使审判权的是( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 公民权利和义务平等性 ', 'B、 公民权利和义务广泛性 ', 'C、 公民权利和义务的现实性 ', 'D、 公民权利和义务的一致性 '], 'question': '419、我国现行宪法规定了公民广泛的权利和义务。宪法不允许任何公民只享有权利而不履行义务的现象存在，也不允许任何公民只履行义务而不享有权利的现象发生，这体现了( )。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 法律运行 ', 'B、 法律适用 ', 'C、 法律制定 ', 'D、 法律执行 '], 'question': '420、国家司法机关及其公职人员依照法定职权和程序适用法律处理案件的专门活动是( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 按劳分配 ', 'B、 按劳分配与按需分配相结合 ', 'C、 按需分配 ', 'D、 按劳分配为主体，多种分配方式并存 '], 'question': '421、我国宪法规定，在社会主义初级阶段，国家坚持( )的分配制度。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 法律原则 ', 'B、 法律精神 ', 'C、 法律思维 ', 'D、 法律意识 '], 'question': '422、按照法的原理、法律原则和立法精神，分析、解决法律问题的习惯和思想取向，称为( )。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 全面依法治国的总目标 ', 'B、 全面依法治国的重点任务和主体工程 ', 'C、 构筑法治国家的基础 ', 'D、 全面依法治国的总抓手 '], 'question': '423、推进全面依法治国，要坚持依法治国、依法执政、依法行政共同推进，法治国家、法治政府、法治社会一体建设。其中，法治政府建设是（ ）。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 政治自由权利 ', 'B、 人身自由权利 ', 'C、 文化教育权利 ', 'D、 人格权 '], 'question': '424、住宅不受侵犯属于我国公民的( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 人民民主专政 ', 'B、 人民代表大会制度 ', 'C、 生产资料的社会主义公有制 ', 'D、 多党合作制 '], 'question': '425、( )是我国的国体。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 宪法是国家所有法律的总和 ', 'B、 宪法是国家的根本大法 ', 'C、 宪法具有最高的法律效力 ', 'D、 宪法是公民权利的保障书 '], 'question': '426、下列关于宪法的说法不正确的是( )。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 法律规范 ', 'B、 宗教规范 ', 'C、 道德规范 ', 'D、 政党行为规范 '], 'question': '427、由国家制定和认可的，并由国家强制力保障实施的，具体规定权利、义务及法律后果的行为准则是( )。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 权利保障的关键环节 ', 'B、 权利保障的重要条件 ', 'C、 权利保障的最后防线 ', 'D、 权利保障的前提和基础 '], 'question': '428、权利保障包括宪法保障、立法保障、行政保障和司法保障。司法保障是（ ）。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 不可违抗性 ', 'B、 优先适用性 ', 'C、 鲜明阶级性 ', 'D、 普遍适用性 '], 'question': '429、所有国家机关、社会组织和公民个人都必须遵守法律，依法享有和行使法定职权与权利，承担和履行法定职责与义务，这是法律的（ ）。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 全面依法治国的前提 ', 'B、 全面依法治国的关键 ', 'C、 全面依法治国的重点 ', 'D、 全面依法治国的基础 '], 'question': '430、全面依法治国，必须从立法、执法、司法、守法四个方面统筹推进。其中，严格执法是（ ）。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 中立性 ', 'B、 参与性 ', 'C、 公开性 ', 'D、 时限性 '], 'question': '431、程序正当是法治思维的基本内容之一。程序正当的正当，表现为程序的合法性、中立性、参与性、公开性、时限性等方面。俗话说，正义不应缺席，也不应迟到，迟到的正义是有瑕疵的正义。这实际上指的是程序必须具有（ ）。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 诚实信用原则 ', 'B、 等价有偿原则 ', 'C、 公序良俗原则 ', 'D、 自愿原则 '], 'question': '432、王某在本市闹市区有一处当街的商业门面房，袁某多次与其商谈转让事宜。当王某得知即将兴建的人行天桥将遮挡自己的房屋，就将该房转让给袁某。王某的行为违反了( )。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 法律思维是一种经验性思维 ', 'B、 法治思维是一种规范性思维 ', 'C、 法治思维是一种正当性思维 ', 'D、 法治思维是一种科学思维 '], 'question': '433、法治思维是以法治价值和法治精神为导向，运用法律原则、法律规则、法律方法思考和处理问题的思维模式，下列关于法治思维的表述中，不正确的是( )。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 建设中国特色社会主义法治体系 ', 'B、 建设完备的法律规范体系 ', 'C、 具有高效的法治实施体系 ', 'D、 建设有力的法治保障体系 '], 'question': '434、全面依法治国的总目标是( )。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 科学立法 ', 'B、 严格执法 ', 'C、 公正司法 ', 'D、 全民守法 '], 'question': '435、全面依法治国，必须从立法，执法、司法、守法四个方面统筹推进。其中，全面依法治国的重点是（ ）。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 立法保障 ', 'B、 宪法保障 ', 'C、 行政保障 ', 'D、 司法保障 '], 'question': '436、( )是权利保障的最后防线。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 网络媒体的监督 ', 'B、 社会组织的监督 ', 'C、 中国共产党的监督 ', 'D、 监察机关的监督 '], 'question': '437、国家监督也称国家机关的监督，下列选项属于国家监督的是( )。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 人民当家作主 ', 'B、 依法治国 ', 'C、 民主集中制 ', 'D、 尊重和保障人权 '], 'question': '438、( )是社会主义民主政治的本质和核心。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 2年 ', 'B、 1年 ', 'C、 半年 ', 'D、 20年 '], 'question': '439、张某租住王某的房子，合同约定半年付一次租金。半年后，王某向张某索要房租，张某以房子漏为由拒绝支付租金。王某向法院请求保护其权利的诉讼时效期间为( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 英国 ', 'B、 印度 ', 'C、 法国 ', 'D、 澳大利亚 '], 'question': '440、下列属于大陆法系的国家是( )。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 十一届全国人大一次会议 ', 'B、 十一届全国人大二次会议 ', 'C、 十一届全国人大三次会议 ', 'D、 十一届全国人大四次会议 '], 'question': '441、2011年3月，( )会议庄严宣布，适合我国国情、适应社会主义现代化建设需要、集中体现党和人民意志的中国特色社会主义法律体系已形成。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 法律制定 ', 'B、 法律执行 ', 'C、 法律适用 ', 'D、 法律遵守 '], 'question': '442、( )是指有立法权的国家机关，依照法定职权和程序、制定规范性法律文件的活动，是法律运行的起始性和关键性环节。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 法律规范具有国家强制性 ', 'B、 法律是统治阶级意志的体现 ', 'C、 法律由社会物质生活条件决定 ', 'D、 法律所体现的统治阶级意志是统治阶级意志的全部 '], 'question': '443、法律规范区别于道德规范、纪律规范等其他社会规范的一个重要特征是（ ）。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 国务院 ', 'B、 审判机关 ', 'C、 国务院各部、委、局 ', 'D、 人民代表大会常务委员会 '], 'question': '444、在中国，制定行政法规机关是( )。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 规范和约束公权力 ', 'B、 加大监督力度 ', 'C、 有权必有责 ', 'D、 用权受监督 '], 'question': '445、严密的法治监督体系，是指以( )为重点建立的有效的法治化权力监督网络。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 实体法律 ', 'B、 一般法律 ', 'C、 特别法律 ', 'D、 普通法律 '], 'question': '446、宪法的制定与修改都要经过区别于( )的特别程序。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 立法保障 ', 'B、 宪法保障 ', 'C、 行政保障 ', 'D、 司法保障 '], 'question': '447、( )是权利保障的重要条件。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 原始社会 ', 'B、 奴隶社会 ', 'C、 封建社会 ', 'D、 资本主义社会 '], 'question': '448、法律是人类进入哪一个社会阶段才出现的产物?( ) ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 社会的物质生活条件 ', 'B、 社会的文明程度 ', 'C、 社会的法治水平 ', 'D、 社会的管理水平 '], 'question': '449、( )对权利的制约和决定作用，是马克思主义权力观与其他权利观的根本区别。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 坚持中国共产党的领导 ', 'B、 坚持依法治国和以德治国相结合 ', 'C、 坚持法律面前人人平等 ', 'D、 坚持从中国实际出发 '], 'question': '450、我国社会主义法治的根本要求是( )。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 法律制定 ', 'B、 法律执行 ', 'C、 法律监督 ', 'D、 法律遵守 '], 'question': '451、法律的运行过程不包括( )环节。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 第一个一百年，是到中国共产党成立100年时全面建成小康社会；第二个一百年，是到建军一百年成为世界第一强大国家。 ', 'B、 第一个一百年，是到新中国成立100年时建成富强、民主、文明、和谐的社会主义现代化国家；第二个一百年，是改革开放一百年成为世界强国。 ', 'C、 第一个一百年，是改革开放一百年成为世界强国；第二个一百年，是到建军一百年成为世界第一强大国家。 ', 'D、 第一个一百年，是到中国共产党成立100年时全面建成小康社会；第二个一百年，是到新中国成立100年时建成富强、民主、文明、和谐的社会主义现代化国家。 '], 'question': '452、“两个一百年”奋斗目标是指（ ）。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 全面建成小康社会 ', 'B、 全面建成现代化国家 ', 'C、 全面实现共同富裕 ', 'D、 全面完成脱贫攻坚 '], 'question': '453、党的十八大以来，在奋进新时代的伟大实践中，习近平为核心的党中央团结带领全国各族人民，实现了第一个百年奋斗目标，在中华大地上( )，历史性地解决了绝对贫困问题。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 要有坚定的理想信念 ', 'B、 要有高强的本领才干 ', 'C、 要有为国为民的担当精神 ', 'D、 要坚持实干，避免理论学习。 '], 'question': '454、空谈误国，实干兴邦。这要求新时期广大青年( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 党的领导 ', 'B、 道德 ', 'C、 工农联盟 ', 'D、 国家强制力 '], 'question': '455、在我国社会主义社会，执行法律的基础是( )。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 都发挥引领和教化作用 ', 'B、 都发挥规范和强制作用 ', 'C、 都提供思想指引和价值基础 ', 'D、 都属于上层建筑的重要组成部分 '], 'question': '456、法律是成文的道德，道德是内心的法律。法律和思想道德的共同点在于（ ）。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 思想素质 ', 'B、 道德素质 ', 'C、 政治素质 ', 'D、 科学文化素质 '], 'question': '457、思想道德素质不包括：( )。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 学习 ', 'B、 笃行 ', 'C、 立行 ', 'D、 修德 '], 'question': '458、大学生在大学阶段的首要任务是( )。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 国家富强 ', 'B、 民族复兴 ', 'C、 社会和谐 ', 'D、 国富民强 '], 'question': '459、党的十九大，提出了“培养担当( )大任的时代新人”的战略要求。 ', 'answer': '正确答案： B '}, {'item': ['A、 思想政治素质 ', 'B、 道德素质 ', 'C、 思想道德素质 ', 'D、 法治素质 '], 'question': '460、( )是人们的思想观念、政治立场、价值取向、道德情操和行为习惯等方面品质和能力的综合体现，反映着一个人的思想境界和道德风貌。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 政治素质 ', 'B、 法律素质 ', 'C、 道德素质 ', 'D、 思想素质 '], 'question': '461、( )是大学生应具备的各种素质中最基本的素质。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 法律是道德形成的基础，能够为道德规范的制定提供依据 ', 'B、 凡是道德所反对和谴责的行为，必定是法律所制裁的行为 ', 'C、 法律的调节更具有广泛性，能够渗透到道德不能调节的领域 ', 'D、 凡是法律所禁止和制裁的行为，通常也是道德所反对和谴责的行为 '], 'question': '462、道德和法律是维护社会秩序的两种基本手段。下列关于二者关系的说法中，正确的是（ ）。 ', 'answer': '正确答案： D '}, {'item': ['A、 富国强兵 ', 'B、 民族独立 ', 'C、 实现中华民族伟大复兴 ', 'D、 全面建成小康社会 '], 'question': '463、( )是近代以来中华民族最伟大的梦想。 ', 'answer': '正确答案： C '}, {'item': ['A、 新时代 ', 'B、 新时期 ', 'C、 重要战略机遇期 ', 'D、 关键期 '], 'question': '464、( )是我们理解当前所处历史方位的关键词。 ', 'answer': '正确答案： A '}, {'item': ['A、 坚持能力大小与贡献须尽力相统一 ', 'B、 坚持物质贡献与精神贡献相统一 ', 'C、 坚持完善自身与贡献社会相统一 ', 'D、 坚持动机与效果相统一 '], 'question': '1、客观、公正、准确评价社会成员人生价值大小，要做到：( )。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 对自我负责 ', 'B、 对他人负责 ', 'C、 对社会负责 ', 'D、 对国家负责 '], 'question': '2、人生责任包括( )等内容。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 生死观 ', 'B、 荣辱观 ', 'C、 幸福观 ', 'D、 得失观 '], 'question': '3、大学生在确立人生目的、端正人生态度、实现人生价值的过程中，还要正确认识人生面对的各种矛盾和问题，树立正确的：( )。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 既要看贡献的大小，也要看尽力的程度 ', 'B、 既要尊重物质贡献，也要尊重精神贡献 ', 'C、 既要注重社会贡献，也要注重自身完善 ', 'D、 既要注重社会地位，也要注重社会影响 '], 'question': '4、比较客观、公正、准确地评价社会成员人生价值的大小，除了要掌握科学的标准外，还需要掌握恰当的评价方法，坚持（ ）。 ', 'answer': '正确答案： ABC '}, {'item': ['A、 血缘关系 ', 'B、 业缘关系 ', 'C、 经济关系 ', 'D、 政治关系 '], 'question': '5、社会关系包括( )等。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 人生目的决定人生道路 ', 'B、 人生目的决定人生态度 ', 'C、 人生目的决定人生价值选择 ', 'D、 人生目的决定人的本质 '], 'question': '6、人生目的是人生观的核心，这是因为（ ）。 ', 'answer': '正确答案： ABC '}, {'item': ['A、 走与人民群众相结合的道路 ', 'B、 走科技创新与文化创新相结合的道路 ', 'C、 走与社会实践相结合的道路 ', 'D、 走制度创新与体制创新相结合的道路 '], 'question': '7、大学生在实现自己人生价值上应当做到：( )。 ', 'answer': '正确答案： AC '}, {'item': ['A、 社会发展的根本目标 ', 'B、 作为社会成员的个人的根本利益和长远利益的体现 ', 'C、 个人利益得以实现的前提和基础 ', 'D、 所有人利益的有机统一 '], 'question': '8、近年来，一些地方政府出于社会利益考虑，准备在某些地点设立垃圾场、核电厂、殡仪馆等设施，这往往引起当地居民或单位的不满，滋生“不要建在我家后院”的心理。“邻避效应”涉及个人与社会的关系问题。个人与社会的关系，最根本的是个人利益与社会利益的关系。社会利益是（ ）。 ', 'answer': '正确答案： BCD '}, {'item': ['A、 世界观决定人生观 ', 'B、 人生观从属于世界观 ', 'C、 世界观从属于人生观 ', 'D、 人生观对世界观的巩固、发展和变化起着重要的作用 '], 'question': '9、2020年9月17日，习近平总书记来到湖南大学岳麓书院考察调研。他表示，新时代是一个英雄辈出的时代，青年人正逢其时。习近平希望同学们不负青春、不负韶华、不负时代，珍惜时光好好学习，掌握知识本领，树立正确的世界观、人生观、价值观，系好人生第一粒扣子，走好人生道路，为实现中华民族伟大复兴贡献聪明才智。世界观、人生观、价值观是紧密联系在一起的，世界观和人生观的关系是（ ）。 ', 'answer': '正确答案： ABD '}, {'item': ['A、 顺境和逆境是人生历程中两种不同的境遇 ', 'B、 在人生旅途中没有永远的顺境，也没有永远的逆境 ', 'C、 受磨难而奋进，这是身处逆境的学问 ', 'D、 顺境对人生的作用是双重的，逆境只有消极作用 '], 'question': '10、“文王拘而演《周易》;仲尼厄而作《春秋》;屈原放逐，乃赋《离骚》;左丘失明，厥有《国语》;孙子膑脚，《兵法》修列;不韦迁蜀，世传《吕览》;韩非囚秦，《说难》《孤愤》;《诗》三百篇，大底圣贤发愤之所为作也。”司马迁这段话对我们辩证对待人生矛盾，树立正确顺逆观的启发是（ ）。 ', 'answer': '正确答案： ABC '}, {'item': ['A、 人的本质是现实的、具体的 ', 'B、 人的本质是随着历史的发展而不断发展的 ', 'C、 人的本质是由社会关系决定的 ', 'D、 人的本质是一切社会关系的总和 '], 'question': '11、下列关于“人的本质不是单个人所固有的抽象物，在其现实性上，人的本质是一切社会关系的总和”的正确理解是：( )。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 “知耻近乎勇” ', 'B、 “无羞恶之心，非人也”的的随出人霞 ', 'C、 “礼义廉耻，国之四维” ', 'D、 “舍生取义” '], 'question': '12、辩证对待人生矛盾，要树立正确的荣辱观。中国古人向来注重荣与辱。以下名言体现出中国古人注重荣与辱的有（ ）。 ', 'answer': '正确答案： ABC '}, {'item': ['A、 真诚守信 ', 'B、 讲求实效 ', 'C、 尊重平等 ', 'D、 有利可图 '], 'question': '13、处理人际关系应遵循的原则有( )。 ', 'answer': '正确答案： AC '}, {'item': ['A、 在追求幸福的过程中，不能把自己的幸福建立在损害社会整体利益和他人利益的基础上 ', 'B、 只有在为社会作贡献、为他人服务的过程中，人们才能实现个人幸福与社会进步的相互促进 ', 'C、 幸福都是奋斗出来的，奋斗本身就是一种幸福 ', 'D、 幸福体现在物质与精神两个方面，但精神需要的满足、精神生活的充实是更重要的方面 '], 'question': '14、2019年9月25日，“最美奋斗者”表彰大会在北京举行。表彰大会上宣读了表彰决定，张富清等278名个人、西安交通大学“西迁人”爱国奋斗先进群体等22个集体被授予“最美奋斗者”称号。“最美奋斗者”的事迹对我们树立幸福观有很大的启发。以下说法正确的有（ ）。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 血缘关系 ', 'B、 地缘关系 ', 'C、 业缘关系 ', 'D、 情缘关系 '], 'question': '15、从社会学角度，人际关系可分为( )。 ', 'answer': '正确答案： ABC '}, {'item': ['A、 理想与现实的矛盾，属于“应然”和“实然”的矛盾 ', 'B、 在任何条件下，理想都能够转化为现实 ', 'C、 理想受现实的规定和制约，现实又包含着转化为理想的条件 ', 'D、 理想可以转化为现实，是一个充满长期性、艰巨性、曲折性的艰苦奋斗的过程 '], 'question': '16、对于理想和现实的关系，正确的理解有( )。 ', 'answer': '正确答案： ACD '}, {'item': ['A、 它是关于无产阶级和人类解放的思想体系 ', 'B、 它要求按照世界的本来面目来认识世界 ', 'C、 它要求遵循世界的客观规律来改造世界 ', 'D、 它是科学的世界观 '], 'question': '17、下列对马克思主义的正确理解是( )。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 对现实生活的超越 ', 'B、 在现实生活中尚未实现的东西 ', 'C、 人们的要求和期望最集中、最直观的表达 ', 'D、 违背客观规律从而根本不可能实现的现象 '], 'question': '18、理想作为对未来的向往和追求，是( )。 ', 'answer': '正确答案： ABC '}, {'item': ['A、 信念具有非理性 ', 'B、 信念具有稳定性 ', 'C、 信念有不同的内涵和层次性 ', 'D、 信念是认知、情感和意志的有机统一体 '], 'question': '19、以下关于信念的正确说法是：( )。 ', 'answer': '正确答案： BCD '}, {'item': ['A、 坚持能力有大小与贡献须尽力相统一 ', 'B、 坚持物质贡献与精神贡献相统一 ', 'C、 坚持完善自身与贡献社会相统一 ', 'D、 坚持简单和复杂的统一 '], 'question': '20、客观、公正、准确地评价社会成员人生价值的大小，除了要掌握科学的标准外，还需要掌握的恰当的评价方法是( )。 ', 'answer': '正确答案： ABC '}, {'item': ['A、 理想信念是一种单纯的知识或想法 ', 'B、 信念本身就表明着一种稳定的立场 ', 'C、 理想可以远离现实由人随心所欲地想象 ', 'D、 信念可以成为人们追求理想目标的强大动力 '], 'question': '21、一个真正认为共产主义是科学的人，在世界社会主义发展遭到暂时困难和曲折时，也不放弃自己追求的目标。这说明( )。 ', 'answer': '正确答案： BD '}, {'item': ['A、 坚定对中国共产党的信任 ', 'B、 坚定全心全意为人民服务的理想信念 ', 'C、 坚定走中国特色社会主义道路的信念 ', 'D、 坚定实现中华民族伟大复兴的信心 '], 'question': '22、实现现阶段我国各族人民的共同理想，应该( )。 ', 'answer': '正确答案： ACD '}, {'item': ['A、 相信马克思主义的科学而崇高 ', 'B、 把对马克思主义信仰等同于一种宗教信仰 ', 'C、 把马克思主义理论看作众多理论流派中的一个 ', 'D、 用马克思主义理论武装自己的头脑，指导自己的行动 '], 'question': '23、坚定马克思主义的信仰，需要( )。 ', 'answer': '正确答案： AD '}, {'item': ['A、 拜金主义 ', 'B、 享乐主义 ', 'C、 极端个人主义 ', 'D、 庸碌无为 '], 'question': '24、以下哪些是错误的人生观？大学生要学会思考、善于分析、正确抉择，认清这些错误思想观念的实质，警惕和自觉抵制它们的侵蚀。( ) ', 'answer': '正确答案： ABC '}, {'item': ['A、 长远理想 ', 'B、 近期理想 ', 'C、 崇高理想 ', 'D、 一般理想 '], 'question': '25、理想从层次上划分为：( )。 ', 'answer': '正确答案： CD '}, {'item': ['A、 建立共产主义社会 ', 'B、 在中国共产党领导下 ', 'C、 实现中华民族伟大复兴 ', 'D、 走中国特色社会主义道路 '], 'question': '26、现阶段我国各族人民共同理想的基本内容有：( )。 ', 'answer': '正确答案： BCD '}, {'item': ['A、 密切联系群众 ', 'B、 理论联系实际 ', 'C、 批评与自我批评 ', 'D、 深入开展反腐败斗争 '], 'question': '27、中国共产党在历史上形成的优良作风有( )。 ', 'answer': '正确答案： ABC '}, {'item': ['A、 劳动谋生成为手段的社会 ', 'B、 物质财富极大丰富的社会 ', 'C、 每个人自由而全面发展的社会 ', 'D、 人民精神境界极大提高的社会 '], 'question': '28、共产党人的最高理想就是在全世界实现共产主义社会制度，共产主义社会将是( )。 ', 'answer': '正确答案： BCD '}, {'item': ['A、 引导大学生做什么人 ', 'B、 指引大学生走什么路 ', 'C、 告诉大学生吃什么饭 ', 'D、 激励大学生为什么学 '], 'question': '29、理想信念对大学生成长成才的意义有( )。 ', 'answer': '正确答案： ABD '}, {'item': ['A、 家庭和睦 ', 'B、 职业成功 ', 'C、 行为正当 ', 'D、 人格完善 '], 'question': '30、下列哪些是幸福的重要因素( )。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 超越性 ', 'B、 实践性 ', 'C、 时代性 ', 'D、 随意性 '], 'question': '31、理想的特征有( )。 ', 'answer': '正确答案： ABC '}, {'item': ['A、 生活理想 ', 'B、 人格理想 ', 'C、 道德理想 ', 'D、 社会政治理想 '], 'question': '32、人们在道德生活中的理想追求有：( )。 ', 'answer': '正确答案： BC '}, {'item': ['A、 马克思主义严密的科学体系决定的 ', 'B、 马克思主义鲜明的阶级立场和巨大的实践指导作用决定的 ', 'C、 是近代以来中国历史发展的必然结果 ', 'D、 是中国人民长期探索的历史选择 '], 'question': '33、马克思主义作为我们党和国家的根本指导思想，是由( )。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 生活理想 ', 'B、 职业理想 ', 'C、 道德理想 ', 'D、 社会政治理想 '], 'question': '34、下列选项中，属于个人理想的有：( )。 ', 'answer': '正确答案： ABC '}, {'item': ['A、 马克思主义重视知识 ', 'B、 马克思主义重视实践 ', 'C、 马克思主义以探究世界是什么为己任 ', 'D、 马克思主义以改造世界为己任 '], 'question': '35、马克思说“哲学家们只是用不同的方式解释世界，而问题在于改变世界”这句话鲜明地表明了( )。 ', 'answer': '正确答案： BD '}, {'item': ['A、 社会主义核心价值体系的主题 ', 'B、 实现共产主义远大理想的阶段性理想 ', 'C、 现阶段全国各族人民的共同理想 ', 'D、 党在社会主义初级阶段的目标 '], 'question': '36、中国特色社会主义的共同理想是( )。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 信念是认知、情感和意志的有机统一体 ', 'B、 信念具有不同的层次和类型 ', 'C、 信念是最高层次的信仰 ', 'D、 信念一旦形成就不会轻易改变 '], 'question': '37、以信念同理想一样，也是人类特有的精神现象，是人们在一定的认识基础上确立的对某种思想或事物坚信不疑并身体力行的精神状态。以下选项内容正确的有（ ）。 ', 'answer': '正确答案： ABD '}, {'item': ['A、 科学理想 ', 'B、 非科学理想 ', 'C、 幻想 ', 'D、 空想 '], 'question': '38、理想从性质上划分为：( )。 ', 'answer': '正确答案： AB '}, {'item': ['A、 多变性 ', 'B、 精神性 ', 'C、 执着性 ', 'D、 多样性 '], 'question': '39、关于信念的特征，以下概括正确的是：( )。 ', 'answer': '正确答案： CD '}, {'item': ['A、 个人理想和社会理想 ', 'B、 近期理想和远期理想 ', 'C、 职业理想和生活理想 ', 'D、 政治理想和道德理想 '], 'question': '40、理想是多方面和多类型的。根据不同的标准，可以把理想划分为许多类型。以下属于以内容为标准划分的是（ ）。 ', 'answer': '正确答案： CD '}, {'item': ['A、 层次性 ', 'B、 差异性 ', 'C、 时代性 ', 'D、 阶级性 '], 'question': '41、由于生产力发展水平不同，社会性质和人们所处经济政治文化地位不同，所处阶级关系与阶级地位不同，对社会发展规律认识和把握的深度与广度不同，所形成的理想也必然不同。这就使得理想具有( )。 ', 'answer': '正确答案： CD '}, {'item': ['A、 只要有坚定的信念，理想就会自动变成现实 ', 'B、 理想信念昭示美好的奋斗目标 ', 'C、 通过实践，美好的理想有可能变成现实 ', 'D、 理想不需要艰苦奋斗，而是需要美好目标 '], 'question': '42、前苏联文学家艾特玛托夫说过：正因为有了理想，生活才变得这样甜蜜；正因为有了理想，生活才显得如此宝贵。这句话说明了( )。 ', 'answer': '正确答案： BC '}, {'item': ['A、 志向不高 ', 'B、 立志高远 ', 'C、 立志做大事 ', 'D、 立志读书 '], 'question': '43、周恩来中学时期就立下了“为中华崛起而读书”的志向，这表明了周恩来( )。 ', 'answer': '正确答案： BC '}, {'item': ['A、 杂乱的 ', 'B、 具有内在联系 ', 'C、 缺乏联系 ', 'D、 有机构成的体系 '], 'question': '44、一个人具有不同方面的信念，涉及政治、经济、文化以及事业、学业和生活等多方面，且具有层次性，同一个人不同信念之间的关系是( )。 ', 'answer': '正确答案： BD '}, {'item': ['A、 生活理想 ', 'B、 共同理想 ', 'C、 道德理想 ', 'D、 社会理想 '], 'question': '45、建设有中国特色的社会主义，把我国建设成富强、民主、文明的社会主义现代化国家，是现阶段我国各族人民的( )。 ', 'answer': '正确答案： BD '}, {'item': ['A、 与历史同向 ', 'B、 与祖国同行 ', 'C、 与人民同在 ', 'D、 与潮流同行 '], 'question': '46、当代大学生担当了新时代赋予的责任，成就出彩人生包括( )。 ', 'answer': '正确答案： ABC '}, {'item': ['A、 立志高远 ', 'B、 志向奇特 ', 'C、 立志做大事 ', 'D、 立志须躬行 '], 'question': '47、确立科学而崇高的理想，需要( )。 ', 'answer': '正确答案： ACD '}, {'item': ['A、 是现阶段全国各族人民的共同理想 ', 'B、 符合中国国情 ', 'C、 符合全国各族人民利益 ', 'D、 是中国发展、走向富强的必由之路 '], 'question': '48、建设中国特色社会主义，( )。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 社会理想是对个人理想的凝练和升华 ', 'B、 个人理想是以社会理想为指引 ', 'C、 个人理想从属于社会理想 ', 'D、 个人理想决定、制约着社会理想 '], 'question': '49、个人理想和社会理想是辩证统一的，其主要表现在( )。 ', 'answer': '正确答案： ABC '}, {'item': ['A、 现实受理想的规定和制约 ', 'B、 理想与现实是对立统一的 ', 'C、 现实中包含着理想的因素，理想中也包含着现实 ', 'D、 在一定条件下，理想可以转化成未来的现实 '], 'question': '50、在追求理想的过程中，人们常常会感受到理想与现实之间的矛盾。因此，正确认识理想与现实的关系，是追求理想的过程中必须解决的问题。理想与现实的关系是（ ）。 ', 'answer': '正确答案： BCD '}, {'item': ['A、 具有实践性 ', 'B、 停留于主观领域 ', 'C、 能够进入人们改造世界的活动 ', 'D、 能够化为人们行动的热情和意志 '], 'question': '51、理想信念之所以能够成为一种推动人生实践和社会生活的巨大力量，就是由于它( )。 ', 'answer': '正确答案： ACD '}, {'item': ['A、 辩证对待人生矛盾 ', 'B、 反对错误人生观 ', 'C、 成就出彩人生 ', 'D、 正确认识自我 '], 'question': '52、美好的人生目标要靠社会实践才能转化为现实，创造有意义的人生应该( )。 ', 'answer': '正确答案： ABC '}, {'item': ['A、 立鸿鹄志，做奋斗者 ', 'B、 青年时期是理想形成的重要时期，也是立志的关键阶段义生地管单中 ', 'C、 青年要以国家民族的命运为己任，而不要以个人的荣华富贵为人生的理想 ', 'D、 心怀“国之大者”，敢于担当 '], 'question': '53、2018年3月1日，习近平在纪念周恩来同志诞辰120周年座谈会上的讲话中深切缅怀了周恩来为党、人民、国家和人民军队建立的卓著功勋，并指出，青少年时期的周恩来，面对国家危难和人民困苦，决心“为了中华之崛起”而读书，誓言“险夷不变应尝胆，道义争担敢息肩”，立下“面壁十年图破壁”的远大志向。周恩来的光辉一生启示我们（ ）。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 个人理想以社会理想为指引 ', 'B、 个人理想从属于社会理想 ', 'C、 社会理想是对个人理想的汇聚和升华 ', 'D、 社会理想的实现以个人理想的实现为前提和基础 '], 'question': '54、张桂梅是云南省丽江华坪女子高级中学党支部书记、校长，华坪县儿童福利院(华坪儿童之家)院长，扎根贫困地区40余年，创办全国第一所全免费女子高中，帮助1800多名贫困山区女孩圆梦大学，是为教育事业奉献一切的“张妈妈”。她拖着病体忘我工作，持续12年家访超过1600户，行程11万余公里。荣获“全国脱贫攻坚楷模”荣誉称号和“全国优秀共产党员”“全国先进工作者”“时代楷模”等称号。张桂梅的事迹对于我们正确认识个人理想与社会理想的启示是（ ）。 ', 'answer': '正确答案： ABC '}, {'item': ['A、 不可预测性 ', 'B、 实现的可能性 ', 'C、 超前性 ', 'D、 幻想性 '], 'question': '55、理想来源于现实，又高于现实，具有( )。 ', 'answer': '正确答案： BC '}, {'item': ['A、 人生道路 ', 'B、 人生态度 ', 'C、 人生信仰 ', 'D、 人生价值选择 '], 'question': '56、人生目的决定( )。 ', 'answer': '正确答案： ABD '}, {'item': ['A、 是民族、国家与个人共同愿望的有机结合 ', 'B、 符合每所有人的个人理想 ', 'C、 有着广泛的社会共识 ', 'D、 由我国特殊的历史与国情决定形成 '], 'question': '57、关于中国特色社会主义共同理想，下列说法正确的是( )。 ', 'answer': '正确答案： ACD '}, {'item': ['A、 一种手段 ', 'B、 一种学说 ', 'C、 一种制度 ', 'D、 一种实践 '], 'question': '58、共产主义是一种理想，同时又是( )。 ', 'answer': '正确答案： BCD '}, {'item': ['A、 坚持改革开放 ', 'B、 以阶级斗争为纲 ', 'C、 坚持四项基本原则 ', 'D、 牢牢把握经济建设这个中心 '], 'question': '59、发展中国特色社会主义，必须( )。 ', 'answer': '正确答案： ACD '}, {'item': ['A、 正确认识理想与现实的关系 ', 'B、 有坚定的信念 ', 'C、 敢想、大胆 ', 'D、 勇于实践、艰苦奋斗 '], 'question': '60、化理想为现实，需要( )。 ', 'answer': '正确答案： ABD '}, {'item': ['A、 理想是一种精神现象 ', 'B、 理想是对现实的超脱 ', 'C、 理想是人们的世界观、人生观、价值观在奋斗目标上的集中体现 ', 'D、 理想受到时代条件的制约 '], 'question': '61、关于理想，下列说法正确的是( )。 ', 'answer': '正确答案： ACD '}, {'item': ['A、 时代性 ', 'B、 实践性 ', 'C、 超脱性 ', 'D、 超越性 '], 'question': '62、关于理想特征的判断，以下概括正确的是：( )。 ', 'answer': '正确答案： ABD '}, {'item': ['A、 昭示奋斗目标 ', 'B、 催生前进动力 ', 'C、 提供精神支柱 ', 'D、 提高精神境界 '], 'question': '63、2017年10月31日，党的十九大闭幕仅一周，中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平带领十九届中央政治局常委专程从北京前往上海和浙江嘉兴，瞻仰上海中共一大会址和浙江嘉兴南湖红船。在瞻仰中共一大代表群像浮雕时，习近平对着浮雕一一列数中共一大13名代表的姓名，感叹英雄辈出，也感叹大浪淘沙。个人坚守理想信念力量的强弱决定着人生命运的方向。理想信念的作用和意义在于（ ）。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 是科学而又崇高的 ', 'B、 是马克思、恩格斯创立的 ', 'C、 具有持久生命力 ', 'D、 以改造世界为己任 '], 'question': '64、树立科学的理想信念，首先要确立马克思主义的科学信仰，因为马克思主义( )。 ', 'answer': '正确答案： ACD '}, {'item': ['A、 崇高的理想的实现需要一点一滴的奋斗，踏踏实实地去实现 ', 'B、 通往理想的道路是遥远的，但起点就在脚下，在一切平凡岗位上 ', 'C、 崇高的理想必须有科学文化知识作基础，否则就不叫崇高理想 ', 'D、 崇高的理想必须以从事不平凡的工作为基础，否则就不叫崇高理想 '], 'question': '65、华罗庚认为，雄心壮志只能建立在踏实的基础上，否则就不叫雄心壮志。这说明( )。 ', 'answer': '正确答案： AB '}, {'item': ['A、 长期性 ', 'B、 曲折性 ', 'C、 艰巨性 ', 'D、 随意性 '], 'question': '66、在追求理想的过程中，需要充分认识理想实现过程的( )。 ', 'answer': '正确答案： ABC '}, {'item': ['A、 阶段性理想 ', 'B、 近期理想 ', 'C、 长远理想 ', 'D、 最终理想 '], 'question': '67、理想从时序上划分为：( )。 ', 'answer': '正确答案： BC '}, {'item': ['A、 空想是经过努力能够转化为理想的想象 ', 'B、 空想是不可能实现的想象 ', 'C、 空想是违背客观规律的想象 ', 'D、 空想是脱离实际的主观想象 '], 'question': '68、关于空想的正确观点是( )。 ', 'answer': '正确答案： BCD '}, {'item': ['A、 理想是“应然”的，现实是“实然”的 ', 'B、 理想是观念的，现实是客观的 ', 'C、 理想是完美的，现实是有缺陷的 ', 'D、 理想来源于现实，在将来又会变成新的现实 '], 'question': '69、理想与现实本来就是一对矛盾，它们是对立统一的关系。对立性体现在( )。 ', 'answer': '正确答案： ABC '}, {'item': ['A、 维护祖国统一，反对分裂 ', 'B、 同仇敌忾，抗御外侮 ', 'C、 热爱祖国，矢志不渝 ', 'D、 天下兴亡，匹夫有责 '], 'question': '70、在中华民族悠久的历史发展中，爱国主义从来就是一种巨大的精神力量，成为一种优良传统，这种优良传统包括( )。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 岳飞 ', 'B、 钱学森 ', 'C、 汪精卫 ', 'D、 邓小平 '], 'question': '71、下列属于爱国者的是：( )。 ', 'answer': '正确答案： ABD '}, {'item': ['A、 集中体现了一个民族在一定的自然环境和社会历史条件下生存和发展的独特方式 ', 'B、 反映了一个民族的心理特征、文化传统、精神风貌 ', 'C、 是一个民族赖以生存和发展的精神支柱 ', 'D、 具有差异性和阶级性 '], 'question': '72、民族精神是一个民族在长期共同生活和社会实践中形成的，为本民族大多数成员所认同的价值取向、思维方式、道德规范、精神气质的总和。它( )。 ', 'answer': '正确答案： ABC '}, {'item': ['A、 坚贞刚毅的品质 ', 'B、 不屈不挠的精神 ', 'C、 崇尚道德精神 ', 'D、 与时俱进精神 '], 'question': '73、中华民族自强不息精神，具体表现为：( )。 ', 'answer': '正确答案： ABD '}, {'item': ['A、 爱祖国的大好河山 ', 'B、 爱自己的骨肉同胞 ', 'C、 爱祖国的灿烂文化、爱自己的国家 ', 'D、 爱社会主义 '], 'question': '74、爱国主义的基本内涵是（ ）。 ', 'answer': '正确答案： ABC '}, {'item': ['A、 它是中华民族继往开来的精神支柱 ', 'B、 它是维护祖国统一和民族团结的纽带 ', 'C、 它是实现中华民族伟大复兴的动力 ', 'D、 它是个人实现人生价值的力量源泉 '], 'question': '75、爱国主义的时代价值是( )。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 行为要合法 ', 'B、 必须要有利于祖国的稳定 ', 'C、 必须要有利于祖国的发展 ', 'D、 要充分发泄自己的情感 '], 'question': '76、爱国主义要遵循的原则是( )。 ', 'answer': '正确答案： ABC '}, {'item': ['A、 雷锋精神 ', 'B、 “两弹一星”精神 ', 'C、 抗战精神 ', 'D、 抗震救灾精神 '], 'question': '77、中国共产党在领导中国人民进行社会主义建设和改革的伟大实践中，弘扬了民族精神，形成了许多新的优良精神，以下属于这些精神的是( )。 ', 'answer': '正确答案： ABD '}, {'item': ['A、 政治原则 ', 'B、 道德要求 ', 'C、 法律规范 ', 'D、 指导思想 '], 'question': '78、爱国主义是调节个人与祖国之间关系的（ ）。 ', 'answer': '正确答案： ABC '}, {'item': ['A、 伟大创造精神 ', 'B、 伟大奋斗精神 ', 'C、 伟大梦想精神 ', 'D、 伟大进取精神 '], 'question': '79、中国人民在长期奋斗中培育、继承、发展起来的伟大民族精神，为中国发展和人类文明进步提供了强大精神动力。这种伟大民族精神主要体现为：( )。 ', 'answer': '正确答案： ABC '}, {'item': ['A、 对物质生活与精神生活相互关系的独到理解 ', 'B、 对理想的不懈追求人路由属的国路 ', 'C、 对品格养成的重视 ', 'D、 对法治精神的推崇 '], 'question': '80、中华民族在5000多年的历史进程中，不仅创造出光辉灿烂、享誉世界的中华文明，也塑造出中华民族独特的精神气质和精神品格，形成了崇尚精神的优秀传统。中华民族祟尚精神的优秀传统表现为（ ）。 ', 'answer': '正确答案： ABC '}, {'item': ['A、 孔子“知耻近乎勇” ', 'B、 孟子“无羞恶之心，非人也” ', 'C、 管仲“礼义廉耻，国之四维” ', 'D、 韩非子“不期修古，不法常可” '], 'question': '81、中国古人向来注重荣与辱，( )名言是把知耻之心与人的文明程度、社会治乱安危紧密联系在一起。 ', 'answer': '正确答案： ABC '}, {'item': ['A、 资本跨国界流动 ', 'B、 商品在全世界销售 ', 'C、 爱国主义已过时了 ', 'D、 民族国家的界限已经消亡 '], 'question': '82、经济全球化是当今时代发展的重要趋势。在这一趋势下( )。 ', 'answer': '正确答案： AB '}, {'item': ['A、 情感的真实性 ', 'B、 信念的坚定性 ', 'C、 影响的深远性 ', 'D、 行为的实践性 '], 'question': '83、爱国主义的特征：( )。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 爱祖国就是要爱祖国的大好河山 ', 'B、 爱祖国就是要爱祖国的灿烂文化 ', 'C、 爱祖国就是要爱自己的骨肉同胞 ', 'D、 爱祖国就是要爱自己的家庭传统 '], 'question': '84、2012年一部以美食为主题的纪录片《舌尖上的中国》力压各种电视连续剧，高居话题榜前几位，2014年这部纪录片的第二季又开播了。非黄金档播出的一部纪录片，缘何迅速风靡全国?外国人认为这部是一部爱国主义宣传片，国内网友纷纷表示，看这个纪录片，让自己回味起妈妈的味道、儿时的味道、故乡的味道。下列符合爱国主义基本要求的是( )。 ', 'answer': '正确答案： ABC '}, {'item': ['A、 民族自尊感 ', 'B、 民族自信心 ', 'C、 狭隘民族主义 ', 'D、 大国沙文主义 '], 'question': '85、在经济全球化背景下弘扬爱国主义精神，应该注意防止出现( )。 ', 'answer': '正确答案： CD '}, {'item': ['A、 否定我们的缺点和错误 ', 'B、 体验和接触国外的社会环境 ', 'C、 以科学的态度对待中国历史 ', 'D、 把自己的事业和祖国的命运紧密联系在一起 '], 'question': '86、培育强烈的爱国情感，需要( )。 ', 'answer': '正确答案： CD '}, {'item': ['A、 时代精神是民族精神的时代性体现 ', 'B、 民族精神是时代精神形成的重要基础和依据 ', 'C、 民族精神与时代精神的有机统一，构成了社会主义核心价值体系的精髓 ', 'D、 民族精神与时代精神的有机结合，构成了社会主义道德体系的重要部分 '], 'question': '87、时代精神与民族精神是紧密相连的，表现在( )。 ', 'answer': '正确答案： ABC '}, {'item': ['A、 祖国的河山在人们的心中占据着至高无上的地位 ', 'B、 祖国的山山水水滋养哺育着她的子子孙孙 ', 'C、 祖国的大好河山是培养民族心理、民族个性、民族精神的“摇篮” ', 'D、 祖国的大好河山是自然风光，更是主权、财富、民族发展和进步的基本载体 '], 'question': '88、2012年9月10日，日本政府宣布“购买”钓鱼岛及其附属岛屿。此后几天，我国不少地方的群众尤其是青年人自发走上街头、抗议日本政府非法“购岛”行径，表达了中国人民的正义立场和爱国精神，形成了维护主权捍卫领土的强大声势。爱祖国的大好河山是爱国主义的基本要求之一。这是因为( )。 ', 'answer': '正确答案： ABD '}, {'item': ['A、 凝聚作用 ', 'B、 动力作用 ', 'C、 评价作用 ', 'D、 限制作用 '], 'question': '89、爱国主义的作用有：( )。 ', 'answer': '正确答案： ABC '}, {'item': ['A、 愚公精神 ', 'B、 抗震救灾精神 ', 'C、 抗“非典”精神 ', 'D、 北京“奥运“精神 '], 'question': '90、伟大的中华民族精神在当今时代的新表现( )。 ', 'answer': '正确答案： BCD '}, {'item': ['A、 先进生产力发展的方向 ', 'B、 中华民族进步的灵魂 ', 'C、 我国兴旺发达的不竭动力 ', 'D、 中国共产党永葆生机的源泉 '], 'question': '91、改革创新精神对于我们民族国家和党的事业具有十分重要意义，它是( )。 ', 'answer': '正确答案： BCD '}, {'item': ['A、 社会实践是联系理想和现实的桥梁 ', 'B、 有了理想并不意味着成功，更不意味着已经成功 ', 'C、 只要付诸行动，人们对于美好未来的向往和追求都能成为现实 ', 'D、 把理想转变为现实要付出辛勤的劳动，要靠实实在在的实践 '], 'question': '92、习总书记说：“心有所信，方能行远。面向未来，走好新时代的长征路，我们更需要坚信理想信念、矢志拼搏奋斗。”这说明( )。 ', 'answer': '正确答案： ABD '}, {'item': ['A、 爱国情感是爱国主义的基础，是人们对祖国的一种直接感受和情绪体验 ', 'B、 爱国思想爱国主义的灵魂，是人们对祖国的理性认识 ', 'C、 爱国精神是爱国主义的灵魂，是人们长期以来形成的一种稳定情感 ', 'D、 爱国行为是爱国主义的体现，是指人们身体力行，报效祖国的实际行动 '], 'question': '93、下列说法正确的是：( )。 ', 'answer': '正确答案： ABD '}, {'item': ['A、 集体与个人 ', 'B、 祖国与国家 ', 'C、 个人利益与国家利益 ', 'D、 爱国主义与民族主义 '], 'question': '94、正确理解爱国主义的科学内涵，要正确区分的关系是：( )。 ', 'answer': '正确答案： BD '}, {'item': ['A、 坚持爱国爱党爱社会主义相统一 ', 'B、 维护祖国统一和民族团结 ', 'C、 尊重和传承中华民族历史文化 ', 'D、 坚持立足中国又面向世界 '], 'question': '95、经过长期努力，中国特色社会主义进入了新时代，这是我国发展新的历史方位。新时代的爱国主义的基本要求是（ ）。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 树立改革创新的自觉意识 ', 'B、 培养改革创新的责任感 ', 'C、 增强改革创新的能力本领 ', 'D、 学习改革创新的经典案例 '], 'question': '96、新时代大学生置身于实现中华民族伟大复兴的时代洪流之中，应当以时代使命为己任，把握时代脉搏，迎接时代挑战，增强创新创造的能力和本领，勇做改革创新的实践者，将弘扬改革创新精神贯穿于实践中，体现在行动上。具体说来，应该( )。 ', 'answer': '正确答案： AC '}, {'item': ['A、 突破陈规、大胆探索、勇于创造的思想观念 ', 'B、 不甘落后、奋勇争先、追求进步的责任感和使命感 ', 'C、 坚忍不拔、自强不息、锐意进取的精神状态 ', 'D、 固守经验、步伐稳健、游刃有余的处事风格 '], 'question': '97、改革创新是时代精神的核心，改革创新精神表现为：( )。 ', 'answer': '正确答案： ABC '}, {'item': ['A、 爱国主义是一个历史范畴，它随着历史条件和历史阶段的变化而发展变化 ', 'B、 近代爱国主义的时代内容是建立独立自主的新中国 ', 'C、 现代爱国主义的时代内容是拯救危亡困境中的中国 ', 'D、 当代爱国主义的时代内容是建设有中国特色的社会主义 '], 'question': '98、关于爱国主义的时代内容说法正确的是：( )。 ', 'answer': '正确答案： AD '}, {'item': ['A、 掌握丰富的知识和过硬的本领 ', 'B、 养成团结协作、艰苦奋斗、脚踏实地的作风 ', 'C、 善于幻想 ', 'D、 积极投身于社会实践 '], 'question': '99、当代大学生要培养改革创新品质，必须( )。 ', 'answer': '正确答案： ABD '}, {'item': ['A、 增强改革创新的责任感 ', 'B、 树立敢于突破陈规的意识 ', 'C、 树立大胆探索未知领域的信心 ', 'D、 夯实创新基础 '], 'question': '100、如何树立改革创新的自觉意识？( ) ', 'answer': '正确答案： ABC '}, {'item': ['A、 突破陈规、大胆探索、敢于创造的思想观念 ', 'B、 不甘落后、奋勇争先、追求进步的责任感和使命感 ', 'C、 以“落后就会挨打”的危机感和忧患意识自我警醒 ', 'D、 坚忍不拔、自强不息、锐意进取的精神状态 '], 'question': '101、改革创新精神既是对中华民族革故鼎新优良传统的继承弘扬，也是中国人民在改革开放伟大实践中体现出来的精神品格和精神特征。今天，以改革创新为核心的时代精神主要体现为( )。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 一个民族群体意识的载体，常常被称为国家和民族的胎记 ', 'B、 一个国家和民族得以延续的精神基因 ', 'C、 培养民族心理、民族个性、民族精神的摇篮 ', 'D、 民族凝聚力的重要基础 '], 'question': '102、爱国主义的基本内涵之一是爱祖国的灿烂文化。文化是（ ）。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 开辟了中国特色社会主义道路 ', 'B、 形成了中国特色社会主义理论体系 ', 'C、 实现了祖国的完全统一，促进了民族的空前团结 ', 'D、 大胆吸收和借鉴了世界各国人民创造的优秀文明成果 '], 'question': '103、改革开放以来我们取得的一切成绩和进步的根本原因，归结起来就是( )。 ', 'answer': '正确答案： AB '}, {'item': ['A、 人有地域和信仰的不同，但报效祖国之心不应有差别 ', 'B、 爱国主义既是道德要求，又是法律规范 ', 'C、 只有做到爱国的情感、思想和行为一致的人才是真正爱国者 ', 'D、 爱国主义与拥护祖国统一的一致性是对全体中华儿女的基本要求 '], 'question': '104、2014年6月10日，国务院新闻办公室发表《“一国两制”在香港特别行政区的实践》白皮书，强调对治港主体的基本政治要求是必须爱国。爱国主义是中华民族精神的核心，在经济全球化的条件下，国家仍然是民族存在的最高组织形式，是国际社会活动的独立主体，只要国家继续存在，爱国主义就有坚实的基础和丰富的意义。在当今中国，必须认识到( )。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 兴国强国之魂 ', 'B、 凝聚中国力量的精神纽带 ', 'C、 激发创新创造的精神动力和推进复兴伟业的精神支柱 ', 'D、 政治文明建设的重要内容 '], 'question': '105、伟大抗疫精神，同中华民族长期形成的特质禀赋和文化基因一脉相承，是爱国主义、集体主义、社会主义精神的传承和发展，是中国精神的生动诠释，丰富了民族精神和时代精神的内涵。中国精神是（ ）。 ', 'answer': '正确答案： ABC '}, {'item': ['A、 归属感 ', 'B、 认同感 ', 'C、 尊严感 ', 'D、 荣誉感 '], 'question': '106、爱国主义体现了人民群众对自己祖国的深厚感情，反映了个人对祖国的依存关系，是人们对自己故土家园、民族和文化的( )的统一。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 弘扬中华民族传统精神 ', 'B、 培育民族性格 ', 'C、 弘扬和培育近代以来中国人民在争取民族独立和人民解放历史进程中形成的伟大民族精神 ', 'D、 弘扬和培育实现国家富强和人民共同富裕过程中形成的伟大民族精神 '], 'question': '107、弘扬和培育民族精神，必须( )。 ', 'answer': '正确答案： ACD '}, {'item': ['A、 承担对国家应尽的义务 ', 'B、 维护改革发展稳定的大局 ', 'C、 以个人利益兼顾国家利益 ', 'D、 树立民族自尊心和自豪感 '], 'question': '108、做忠诚的爱国者，就要自觉维护国家利益，做到( )。 ', 'answer': '正确答案： ABD '}, {'item': ['A、 中华民族的民族心、民族魂 ', 'B、 中华民族最重要的精神财富 ', 'C、 中国人民和中华民族维护民族独立和民族尊严的强大精神动力 ', 'D、 中华民族精神的核心 '], 'question': '109、从“把我们的血肉，筑成我们新的长城”，到“这是英雄的祖国，是我生长的地方”，再到“我和我的祖国，一刻也不能分割”，这些歌声激励着中国人民百折不挠向前进的壮丽征程，也激荡着当代中国强国复兴的澎湃动力。历史的天空里，家国情怀的光芒熠熠生辉;时间的长河中，家国情怀的源流绵绵不断。爱国主义是（ ）。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 思想观念 ', 'B、 价值取向 ', 'C、 精神风貌 ', 'D、 社会时尚 '], 'question': '110、时代精神是一个国家和民族在新的历史条件下形成和发展的。作为一种对社会发展具有积极影响作用的集体意识，主要体现在那些方面：( )。 ', 'answer': '正确答案： ABC '}, {'item': ['A、 确立总体国家安全观 ', 'B、 增强国防意识 ', 'C、 履行维护国家安全的义务 ', 'D、 维护和推进祖国统一 '], 'question': '111、如何增强国家安全意识？( ) ', 'answer': '正确答案： ABC '}, {'item': ['A、 面对外敌入侵，中华民族同仇敌忾，奋起抗争 ', 'B、 在无数自然灾害面前，中华民族百折不挠，从不低头 ', 'C、 中国人民在“一穷二白”的基础上建立起初步繁荣富强的社会主义祖国 ', 'D、 在抗洪斗争中，全国人民万众一心、众志成城 '], 'question': '112、伟大的民族精神体现在方方面面。例如( )。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 都体现了社会主义意识形态的本质要求 ', 'B、 都体现了社会主义制度在思想和精神层面的质的规定性 ', 'C、 都把涉及国家、社会、公民的价值要求融为一体 ', 'D、 都是建成中国特色社会主义现代化强国、实现中华民族伟大复兴中国梦的价值引领 '], 'question': '113、社会主义核心价值观与社会主义核心价值体系具有内在的一致性，两者（ ）。 ', 'answer': '正确答案： ABD '}, {'item': ['A、 真实性 ', 'B、 人民性 ', 'C、 先进性 ', 'D、 革命性 '], 'question': '114、社会主义核心价值观以其( )而居于人类社会的价值制高点，具有强大的道义力量。 ', 'answer': '正确答案： ABC '}, {'item': ['A、 同这个民族、这个国家的历史文化相契合 ', 'B、 同这个民族、国家的人民正在进行的奋斗相结合 ', 'C、 同这个民族、这个国家需要解决的时代问题相适应 ', 'D、 同这个民族、这个国家的道德法律相协调 '], 'question': '115、习近平指出：“一个民族、一个国家的核心价值观必须( )。” ', 'answer': '正确答案： ABC '}, {'item': ['A、 物质基础 ', 'B、 制度保障 ', 'C、 相应条件 ', 'D、 精神脉络 '], 'question': '116、中国特色社会主义建设的新推进，也不断为社会主义核心价值观注入丰富而鲜活的时代内涵，提出弘扬和践行社会主义核心价值观的新任务新要求，并为社会主义核心价值观的弘扬和践行创造提供了广阔空间及有力的( )。 ', 'answer': '正确答案： ABC '}, {'item': ['A、 知荣知耻 ', 'B、 贵在践行 ', 'C、 分清荣耻 ', 'D、 树立荣辱意识 '], 'question': '117、树立社会主义荣辱观具体落实到每个社会成员，就是要努力学习和践行社会主义荣辱观。学校和践行社会主义荣辱观要( )。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 有什么样的价值观就有什么样的人生观，而人生观又决定世界观 ', 'B、 青年的价值取向决定了未来整个社会的价值取向 ', 'C、 青年人成长成才和全面发展离不开正确价值观的引领 ', 'D、 青年处在价值观形成和确立的时期，最需要精心引导和栽培 '], 'question': '118、2014年5月4日，习近平在北京大学考察时提出，青年时期的价值观养成十分重要，“人生的扣子从一开始就要扣好。”2019年3月18日，习近平在学校思想政治理论课教师座谈会上再次强调，要给学生心灵埋下真善美的种子，引导学生扣好人生第一粒扣子。习近平之所以反复强调要扣好人生第一粒扣子，是因为（ ）。 ', 'answer': '正确答案： BCD '}, {'item': ['A、 丰厚的历史底蕴 ', 'B、 坚实的现实基础 ', 'C、 强大的道义力量 ', 'D、 科学的理想信念 '], 'question': '119、社会主义核心价值观( )为我们坚定核心价值观自信提供了充分的理由。 ', 'answer': '正确答案： ABC '}, {'item': ['A、 承载着一个民族、一个国家的精神追求 ', 'B、 体现着一个社会评判是非曲直的价值标准 ', 'C、 是一定社会形态、社会性质的集中体现，在整个上层建筑中处于主导地位 ', 'D、 体现着社会制度的阶级属性、社会运行的基本原则和社会发展的基本方向 '], 'question': '120、人类社会发展的历史表明，对一个民族、一个国家来说，最持久、最深层的力量是全社会共同认可的核心价值观。核心价值观（ ）。 ', 'answer': '正确答案： ABD '}, {'item': ['A、 马克思主义指导思想 ', 'B、 中国特色社会主义共同理想 ', 'C、 以爱国主义为核心的民族精神和以改革创新为核心的时代精神 ', 'D、 社会主义荣辱观 '], 'question': '121、核心价值体系和核心价值观，是决定文化性质和方向的最深层次要素，是一个国家的重要稳定器。社会主义核心价值体系的主要内容包括（ ）。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 坚持和发展中国特色社会主义的价值遵循 ', 'B、 政治上层建筑适应经济基础发展变化的客观需要 ', 'C、 提高国家文化软实力的迫切要求 ', 'D、 推进社会团结奋进的最大公约数 '], 'question': '122、2018年3月，十三届全国人大一次会议通过宪法修正案，把国家倡导社会主义核心价值观正式写入宪法，进一步凸显了社会主义核心价值观的重大意义。社会主义核心价值观是（ ）。 ', 'answer': '正确答案： ACD '}, {'item': ['A、 社会进步的重要标志 ', 'B、 社会主义现代化国家的重要特征 ', 'C、 人类政治文明的重要成果 ', 'D、 促进社会进步、人的自由全面发展的物质基础 '], 'question': '123、社会主义核心价值观的基本内容是“富强、民主、文明、和谐，自由、平等、公正、法治，爱国、敬业、诚信、友善”。其中，文明是（ ）。 ', 'answer': '正确答案： AB '}, {'item': ['A、 社会主义荣辱观 ', 'B、 社会主义思想道德 ', 'C、 马克思主义指导思想 ', 'D、 社会主义法律 '], 'question': '124、社会主义核心价值体系包括( )。 ', 'answer': '正确答案： AC '}, {'item': ['A、 有利于加强和巩固社会主义和共产主义的理想信念 ', 'B、 有利于培育和践行社会主义核心价值观 ', 'C、 有利于引导人们树立正确的道德观 ', 'D、 有利于培育良好的社会道德风尚 '], 'question': '125、中国革命道德的当代价值主要包括( )。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 思维方式 ', 'B、 行为方式 ', 'C、 价值观念 ', 'D、 风俗习惯 '], 'question': '126、中华民族优良道德传统已经深入到全民族的( )。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 反映社会经济关系的特殊意识形态 ', 'B、 社会利益关系的特殊调节方式 ', 'C、 一种实践精神 ', 'D、 一种强制性的规范 '], 'question': '127、马克思主义在人类思想史上第一次科学而全面地论述了道德的起源问题，强调道德属于上层建筑的范畴，是一种特殊的社会意识形态，为正确认识和理解道德的本质奠定了基础。道德是（ ）。 ', 'answer': '正确答案： ABC '}, {'item': ['A、 男女平等 ', 'B、 勤俭持家 ', 'C、 尊老爱幼 ', 'D、 服务群众 '], 'question': '128、下列选项中，属于家庭美德内容的有( )。 ', 'answer': '正确答案： ABC '}, {'item': ['A、 是社会主义经济基础的反映 ', 'B、 是对人类优秀道德资源的批判继承和创新发展 ', 'C、 展现出真实而强大的道义力量 ', 'D、 在上层建筑中居于核心地位 '], 'question': '129、与以往社会的道德形态相比，社会主义道德具有显著的先进性特征。这种先进性主要体现在，社会主义道德（ ）。 ', 'answer': '正确答案： ABC '}, {'item': ['A、 是维系社会稳定、促进国家发展的重要因素 ', 'B、 是激励人们改造客观世界和主观世界的一种精神力量 ', 'C、 在本质上是知行合一的 ', 'D、 是政治文明的重要组成部分 '], 'question': '130、道德功能的发挥和实现所产生的社会影响及实际效果，就是道德的作用。道德（ ）。 ', 'answer': '正确答案： ABC '}, {'item': ['A、 人们的意志 ', 'B、 人们的行为 ', 'C、 人们的品格 ', 'D、 社会的存在和发展 '], 'question': '131、道德的力量是广泛的、深刻的，它深刻影响着( )。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 参加志愿者服务 ', 'B、 参与防艾宣传活动 ', 'C、 做家务 ', 'D、 做义工 '], 'question': '132、下列哪些行为有利于培养社会公德( )。 ', 'answer': '正确答案： ABD '}, {'item': ['A、 恋爱与学习的关系 ', 'B、 恋爱与关心集体的关系 ', 'C、 恋爱与关心父母家人的关系 ', 'D、 恋爱与关心国家社会的关系 '], 'question': '133、树立正确的恋爱观，大学生还要处理好( )。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 继承和弘扬中华民族优良的道德传统 ', 'B、 全面把握社会主义道德建设的核心、原则 ', 'C、 自觉恪守公民基本道德规范 ', 'D、 努力养成良好的道德品质 '], 'question': '134、作为一个大学生，应该( )。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 重家庭轻自我 ', 'B、 重视集体利益 ', 'C、 强调自我修养 ', 'D、 推崇仁爱 '], 'question': '135、中华传统美德包括( )。 ', 'answer': '正确答案： BCD '}, {'item': ['A、 先己后人 ', 'B、 公私兼顾，不损公肥私 ', 'C、 先公后私，先人后己 ', 'D、 无私奉献，一心为公 '], 'question': '136、集体主义的道德要求有( )三个层次。 ', 'answer': '正确答案： BCD '}, {'item': ['A、 不能误把友谊当爱情 ', 'B、 不能错置爱情的位置 ', 'C、 不能片面或功利化地对待恋爱 ', 'D、 不能只重过程不顾后果 '], 'question': '137、大学生对爱情应该持慎重的态度：( )。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 男女平等 ', 'B、 夫妻和睦 ', 'C、 勤俭持家 ', 'D、 邻里团结 '], 'question': '138、家庭美德是社会道德体系的重要组成部分。我国家庭美德的主要内容有尊老爱幼和( )。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 图腾崇拜 ', 'B、 禁忌 ', 'C、 宗教教规\ue010 ', 'D、 风俗 '], 'question': '139、原始社会共同生活必须遵守的规则：( )。 ', 'answer': '正确答案： ABD '}, {'item': ['A、 向上的 ', 'B、 前进的 ', 'C、 曲折的 ', 'D、 衰退的 '], 'question': '140、道德发展的总体趋势是( )。 ', 'answer': '正确答案： ABC '}, {'item': ['A、 办事公道 ', 'B、 服务群众 ', 'C、 相亲相爱 ', 'D、 奉献社会 '], 'question': '141、职业生活中的基本道德规范包括爱岗敬业、诚实守信和( )。 ', 'answer': '正确答案： ABD '}, {'item': ['A、 不随地吐痰 ', 'B、 不随地乱扔果皮纸屑 ', 'C、 捡到财物，占为已有 ', 'D、 爱护公园或路边的花草树木 '], 'question': '142、下列行为符合社会公德要求的有( )。 ', 'answer': '正确答案： ABD '}, {'item': ['A、 道德的性质和基本原则、规范反映了与之相应的社会经济关系的性质和内容 ', 'B、 道德随着社会经济关系的变化而变化 ', 'C、 在阶级社会里道德具有阶级性，不同阶级之间的道德毫无共同之处 ', 'D、 道德一经产生便有相对独立性 '], 'question': '143、道德是反映社会经济关系的特殊意识形态。道德的产生、发展和变化，归根结底源于社会经济关系。以下选项内容正确的有（ ）。 ', 'answer': '正确答案： ABD '}, {'item': ['A、 交流 ', 'B、 碰撞 ', 'C、 冲突 ', 'D、 融合 '], 'question': '144、人类文化和文明发展进步的过程表明，一种文化与异质文化的( )，是保持其生命力、实现自我更新和发展的重要机制，是文化演进发展的一种带规律性的现象。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 集体利益与个人利益发生激烈冲突时，必须坚持集体利益高于个人利益，个人利益服从集体利益 ', 'B、 集体利益与个人利益发生激烈冲突时，为集体利益个人必须牺牲个人利益 ', 'C、 集体利益与个人利益发生激烈冲突时，在必要时牺牲个人利益 ', 'D、 不能为了集体的利益而任意牺牲个人的利益 '], 'question': '145、社会主义社会强调集体利益高于个人利益，表现为( )。 ', 'answer': '正确答案： ACD '}, {'item': ['A、 爱岗敬业 ', 'B、 诚实守信 ', 'C、 办事公道 ', 'D、 热情服务 '], 'question': '146、奉献社会是社会主义职业生活中的基本道德规范之一。此外，社会主义职业生活中的基本道德规范还有（ ）。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 提高民族自尊心和民族自信心，增强民族自豪感和民族责任感 ', 'B、 使社会主义道德体系具有更丰富的内容，更为广大群众所喜闻乐见的民族形式 ', 'C、 使人际关系更加和谐，促进经济社会更好的发展 ', 'D、 能够使爱国主义、集体主义和社会主义思想更加深如人心，形成适应时代发展、具有中国特色的价值观和伦理道德规范。 '], 'question': '147、继承和弘扬中华民族优良道德能够( )。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 爱岗敬业 ', 'B、 诚实守信 ', 'C、 奉献社会 ', 'D、 服务群众 '], 'question': '148、某企业对员工进行职业培训时，也进行了职业道德教育。职业道德的基本要求有( )。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 社会公德是指人们在社会交往和公共生活中应该遵守的行为准则 ', 'B、 遵纪守法是全体公民都必须遵循的基本行为准则 ', 'C、 社会公德是维护公共利益、公共秩序、社会和谐稳定的起码的道德要求 ', 'D、 社会公德的最高层次的要求是奉献社会 '], 'question': '149、公共生活中的道德规范即社会公德。以下对社会公德理解正确的有（ ）。 ', 'answer': '正确答案： ABC '}, {'item': ['A、 大公无私、公而忘私 ', 'B、 毫不利己、专门利人 ', 'C、 艰苦奋斗、无私奉献 ', 'D、 全心全意为人民服务 '], 'question': '150、共产主义道德是人类的道德理想，包括( )。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 社会公德建设 ', 'B、 职业道德建设 ', 'C、 家庭美德建设 ', 'D、 个人品德建设 '], 'question': '151、中国特色社会主义进入新时代，加强公民道德建设、提高全社会道德水平，具有十分重要的意义。新时代加强公民道德建设，作为着力点的是（ ）。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 社会主义经济基础和人际关系的客观需要 ', 'B、 社会主义市场经济健康发展的需要 ', 'C、 是先进性和广泛性的统一 ', 'D、 社会主义改革开放的需要 '], 'question': '152、为人民服务是社会主义道德的核心是因为( )。 ', 'answer': '正确答案： ABC '}, {'item': ['A、 道德的认识功能 ', 'B、 道德的调节功能 ', 'C、 道德的社会功能 ', 'D、 道德的警示功能 '], 'question': '153、在道德的功能系统中，主要的功能是( )。 ', 'answer': '正确答案： AB '}, {'item': ['A、 “全盘否定” ', 'B、 “虚无主义” ', 'C、 “复古思潮” ', 'D、 “复兴主义” '], 'question': '154、在对待传统道德的问题上，要反对两种错误的思潮( )。 ', 'answer': '正确答案： BC '}, {'item': ['A、 社会舆论 ', 'B、 传统习俗 ', 'C、 生活习惯 ', 'D、 人们的内心信念 '], 'question': '155、道德是通过( )来维系。 ', 'answer': '正确答案： ABD '}, {'item': ['A、 集体利益高于个人利益 ', 'B、 尊重并维护个人合法利益 ', 'C、 为集体利益无条件牺牲个人利益 ', 'D、 集体利益与个人利益相统一 '], 'question': '156、集体主义道德规范的内涵包括( )。 ', 'answer': '正确答案： ABD '}, {'item': ['A、 巩固特定社会的经济基础和上层建筑 ', 'B、 提高人的精神境界 ', 'C、 促进人的自我完善 ', 'D、 推动人的全面发展 '], 'question': '157、道德功能的发挥和实现所产生的社会影响及实际效果，就是道德的作用。道德的作用主要表现在（ ）。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 道德对于促进社会和谐与人的全面发展的作用越来越突出 ', 'B、 道德调控的范围不断扩大，调控的手段或方式不断丰富、更加科学合理 ', 'C、 道德的发展和进步成为衡量社会文明程度的重要尺度 ', 'D、 道德在社会生活中所起的作用越来越重要 '], 'question': '158、人类道德进步的主要表现( )。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 “夙夜在公” ', 'B、 “以公灭私，民其允怀” ', 'C、 “国而忘家，公而忘私” ', 'D、 “先天下之忧而忧，后天下之乐而乐” '], 'question': '159、在中国的传统文化中，以下说法( )反映了中华民族注重整体利益、国家利益和民族利益，强调对社会、民族、国家的责任意识和奉献精神。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 特殊性 ', 'B、 一般性 ', 'C、 普遍性 ', 'D、 个别性 '], 'question': '160、复古论在对待传统道德上，只承认( )。 ', 'answer': '正确答案： BC '}, {'item': ['A、 中华民族的传统美德 ', 'B、 我国公民道德建设的重点 ', 'C、 社会主义道德的核心 ', 'D、 社会主义核心价值观的一条重要准则 '], 'question': '161、“人与人交往在于言而有信，国与国相处讲究诚信为本。”诚实守信在我国思想道德建设中具有特殊重要的作用。诚实守信是（ ）。 ', 'answer': '正确答案： ABD '}, {'item': ['A、 乐于奉献 ', 'B、 知行合一 ', 'C、 积善成德 ', 'D、 公平正义 '], 'question': '162、道德修养的正确方法包括学思并重、省察克治、慎独自律和( )。 ', 'answer': '正确答案： BC '}, {'item': ['A、 道德的历史继承性 ', 'B、 道德对社会发展具有能动的反作用 ', 'C、 在阶级社会里道德具有阶级性 ', 'D、 道德随着社会经济关系的变化而变化 '], 'question': '163、作为社会意识的道德一经产生，便有相对独立性。这种相对独立性表现为（ ）。 ', 'answer': '正确答案： AB '}, {'item': ['A、 全盘肯定 ', 'B、 全面照搬 ', 'C、 全盘否定 ', 'D、 全面抛弃 '], 'question': '164、正确对待中华民族道德传统，不能( )。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 人类道德发展合乎规律的必然产物 ', 'B、 人类道德发展史上的一种崭新类型的道德 ', 'C、 对人类道德传统的批判继承 ', 'D、 必然随着社会的进步和实践的发展而与时俱进 '], 'question': '165、社会主义与共产主义道德是( )。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 普遍约束力 ', 'B、 国家强制力 ', 'C、 制裁力 ', 'D、 禁止力 '], 'question': '166、法律是最权威的规则，它具有：( )。 ', 'answer': '正确答案： AB '}, {'item': ['A、 要与道德主体改造客观世界和主观世界的实践活动相联系 ', 'B、 要与道德主体具体的道德行为相联系 ', 'C、 要与道德主体的全部道德实践过程相联系 ', 'D、 要与道德主体的个性特点相联系 '], 'question': '167、道德修养应注重( )。 ', 'answer': '正确答案： ABC '}, {'item': ['A、 产生需要调整的人与人之间的利益关系 ', 'B、 创造人们的道德需要 ', 'C、 提供道德产生和发展的动力 ', 'D、 形成道德产生所需要的主客体统一的重要条件 '], 'question': '168、在人类道德起源中，人们在劳动中结成生产关系，( )。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 助人为乐 ', 'B、 爱护公物 ', 'C、 保护环境 ', 'D、 遵纪守法 '], 'question': '169、社会公德的主要内容包括文明礼貌和( )。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 帮助人们认识社会道德生活的规律和原则 ', 'B、 认识人生的价值和意义 ', 'C、 认识自己对家庭、他人、社会的义务和责任 ', 'D、 使道德实践建立在明辨善恶的认识基础上，并正确选择道德行为 '], 'question': '170、道德认识功能的作用是( )。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 建设中国特色社会主义 ', 'B、 构建社会主义和谐社会 ', 'C、 提高全社会尤其是青少年的思想道德素质 ', 'D、 构建完美的制度社会 '], 'question': '171、大力弘扬中国革命道德传统，对( )具有重要意义。 ', 'answer': '正确答案： ABC '}, {'item': ['A、 推动社会发展的重要动力 ', 'B、 社会生产活动的重要基础喻阳中家量 ', 'C、 提高社会成员生活质量的基本保障 ', 'D、 社会文明的重要标志 '], 'question': '172、为切实解决账号运营存在的突出问题，国家网信办近日部署推进“清朗·互联网用户账号运营乱象专项整治行动”。专项整治行动将紧盯违法违规账号“转世”、互联网用户账号名称信息违法违规、网络名人账号虚假粉丝、互联网用户账号恶意营销、向未成年人租售网络游戏账号等五类账号运营乱象，通过进一步加强账号注册、使用和管理全流程动态监管，督促网站平台严格落实主体责任，引导账号主体规范账号运营行为，营造清朗网络空间。网络空间不是“法外之地”。网络空间同现实社会一样，既要提倡自由，也要保持秩序。公共生活需要公共秩序，有序的公共生活是（ ）。 ', 'answer': '正确答案： BCD '}, {'item': ['A、 导向功能 ', 'B、 激励功能 ', 'C、 辩护功能 ', 'D、 沟通功能 '], 'question': '173、道德除了主要功能外，还有( )等。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 “坐而论道”“闭门造车” ', 'B、 “不以善小而不为，不以恶小而为之” ', 'C、 “三人行，必有我师焉。择其善者而从之，其不善者而改之” ', 'D、 “吾日三省吾身：为人谋而不忠乎?与朋友交而不信乎?传不习乎? '], 'question': '174、中国古人的下列说法中，对今天我们进行道德修养、锤炼个人品德仍具有很好借鉴作用的有( )。 ', 'answer': '正确答案： BCD '}, {'item': ['A、 奉献 ', 'B、 友爱 ', 'C、 互助 ', 'D、 进步 '], 'question': '175、据不完全统计，截至2020年5月31日，全国参与疫情防控的注册志愿者达到881万人，志愿服务项目超过46万个，记录志愿服务时间超过2.9亿小时。许多普通人投人一线志愿服务，社区值守、排查患者、清洁消杀、买药送菜，缓解居民燃眉之急。广大志愿者为他人送温暖、为社会作贡献，以实际行动书写新时代的雷锋故事，充分彰显了理想信念、爱心善意、责任担当，为夺取全国抗疫斗争重大战略成果作出了重要贡献。志愿服务是社会文明进步的重要标志，是广大志愿者奉献爱心的重要渠道，是培育和弘扬社会主义核心价值观的重要载体。志愿服务的精神是（ ）。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 道德评价 ', 'B、 社会舆论 ', 'C、 传统习惯 ', 'D、 人们的内心信念 '], 'question': '176、( )是道德调节所赖于发挥作用的主要力量。 ', 'answer': '正确答案： BCD '}, {'item': ['A、 活动范围的稳定性 ', 'B、 活动内容的开放性 ', 'C、 交往对象的复杂性 ', 'D、 活动方式的多样性 '], 'question': '177、当代公共生活的特征主要表现在（ ）。 ', 'answer': '正确答案： BCD '}, {'item': ['A、 为实现社会主义和共产主义理想而奋斗 ', 'B、 全心全意为人民服务 ', 'C、 始终把革命利益放在首位 ', 'D、 树立社会新风和修身自律、保持节操 '], 'question': '178、《中华人民共和国民法典》规定：“侵害英雄烈士等的姓名、肖像，名誉、荣誉，损害社会公共利益的、应当承担民事责任。”这一规定，有利于弘扬烈士精神，缅怀烈士功绩，发扬光大中国革命道德，培养公民的爱国主义、集体主义精神和社会主义道德风尚，培育和践行社会主义核心价值观，增强中华民族的凝聚力，激发实现中华民族伟大复兴中国梦的强大精神力量。中国革命道德的内容主要包括（ ）。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 夙夜在公 ', 'B、 以公灭私，民其允怀 ', 'C、 国而忘家 ', 'D、 人不为己，天诛地灭 '], 'question': '179、下列哪些思想体现了“公义胜私欲”这一中华传统美德的根本要求( )。 ', 'answer': '正确答案： ABC '}, {'item': ['A、 自觉避免沉迷网络 ', 'B、 健康进行网络交往 ', 'C、 积极引导网络舆论 ', 'D、 加强网络道德自律 '], 'question': '180、大学生应当遵守的网络道德要求包括：( )。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 形成 ', 'B、 表现 ', 'C、 发展 ', 'D、 成熟 '], 'question': '181、大学时期是人生道德意识( )的一个重要阶段。 ', 'answer': '正确答案： ACD '}, {'item': ['A、 天意神启论 ', 'B、 先天人性论 ', 'C、 情感欲望论 ', 'D、 动物本能论 '], 'question': '182、道德起源理论包括( )。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 文明礼貌 ', 'B、 遵纪守法 ', 'C、 助人为乐 ', 'D、 保护环境 '], 'question': '183、社会公德最基本的要求是：( )。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 一个矛盾体 ', 'B、 具有鲜明的两重性 ', 'C、 有积极、革新、进步的一面 ', 'D、 有消极、保守、落后的一面 '], 'question': '184、中华民族的道德传统是( )。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 法律 ', 'B、 道德 ', 'C、 风俗 ', 'D、 纪律 '], 'question': '185、维护公共秩序的基本手段有( )。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 家庭的前途命运同国家和民族的前途命运紧密相连 ', 'B、 家庭教育最重要的是品德教育，是如何做人的教育 ', 'C、 良好家风对家庭成员的个人修养和整个社会道德风尚的形成有重要的影响 ', 'D、 只有实现中华民族伟大复兴的中国梦，家庭梦才能梦想成真 '], 'question': '186、家庭是社会的基本细胞，是人生的第一所学校。不论时代发生多大变化，都要重视家庭建设，注重家庭、家教、家风。以下选项内容正确的有（ ）。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 公检法 ', 'B、 社会舆论 ', 'C、 传统习俗 ', 'D、 内心信念 '], 'question': '187、道德是以善恶为评价方式，主要依靠哪些形式来发挥作用？( ) ', 'answer': '正确答案： BCD '}, {'item': ['A、 个体人格完善的重要标志 ', 'B、 经济社会发展进程中重要的主体精神力量 ', 'C、 对道德和法律作用的发挥具有重要的推动作用 ', 'D、 民族复兴的最重要条件 '], 'question': '188、个人品德之所以重要，是因为它是( )。 ', 'answer': '正确答案： ABC '}, {'item': ['A、 道德能够影响经济基础的形成、巩固和发展 ', 'B、 道德是影响社会生产力发展的一种重要的精神力量 ', 'C、 道德对其他社会意识形态的存在有着重大的影响 ', 'D、 道德通过调整人们之间的关系维护社会秩序的稳定 '], 'question': '189、道德的社会作用，主要表现在( )。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 遵守社会公德是为了建立美满幸福的家庭 ', 'B、 遵守社会公德是成为一个有道德的人的最基本要求 ', 'C、 遵守社会公德是维护社会公共生活正常秩序的必要条件 ', 'D、 社会公德建设是精神文明建设的基础性工程，也是精神文明程度的“窗口” '], 'question': '190、自觉遵守社会公德的意义有( )。 ', 'answer': '正确答案： BCD '}, {'item': ['A、 全心全意为人民服务 ', 'B、 修身自律，保持节操 ', 'C、 人定胜天 ', 'D、 与天斗其乐无穷 '], 'question': '191、中国革命道德的内容包括：( )。 ', 'answer': '正确答案： AB '}, {'item': ['A、 鲜明的职业性 ', 'B、 明确的规范性 ', 'C、 调节的有限性 ', 'D、 制定的严密性 '], 'question': '192、职业活动中的道德和法律有许多共同的特征：( )。 ', 'answer': '正确答案： ABC '}, {'item': ['A、 网络道德 ', 'B、 环境道德 ', 'C、 家庭美德 ', 'D、 职业道德 '], 'question': '193、社会公德包括( )。 ', 'answer': '正确答案： AB '}, {'item': ['A、 行为方式 ', 'B、 风俗习惯 ', 'C、 价值观念 ', 'D、 文化心理 '], 'question': '194、中国传统道德是中国历史上不同时代人们的( )体现。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 认识功能 ', 'B、 规范功能 ', 'C、 调节功能 ', 'D、 激励功能 '], 'question': '195、道德功能系统中哪些是最基本的功能？( ) ', 'answer': '正确答案： ABC '}, {'item': ['A、 对本职工作马马虎虎，大错不犯，小错不断 ', 'B、 喜欢自己的工作，心情愉快，乐观向上地从事自己的职业 ', 'C、 用一种恭敬的态度对待工作，勤奋认真，不偷懒，不怠工 ', 'D、 对于被动选择的职业岗位敷衍了事，消极应付，争取早日调换工作 '], 'question': '196、爱岗敬业是职业道德的核心和基础。从业人员的下列表现中，体现了爱岗敬业要求的有：( )。 ', 'answer': '正确答案： BC '}, {'item': ['A、 劳动是道德起源的首要前提 ', 'B、 社会关系是道德赖以产生的客观条件 ', 'C、 人的自我意识是道德产生的主观条件 ', 'D、 先天存在的良心、理念或精神是道德赖以产生的重要条件 '], 'question': '197、作为人类社会特有的一种社会现象，道德不是从来就有的，而是人类社会发展到一定阶段的必然产物。马克思主义道德观认为（ ）。 ', 'answer': '正确答案： ABC '}, {'item': ['A、 知荣辱 ', 'B、 讲正气 ', 'C、 作奉献 ', 'D、 促和谐 '], 'question': '198、当代大学生应当成为健康社会风尚的引领者，这种健康的社会风尚是指( )。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 人与人的关系 ', 'B、 人与社会的关系 ', 'C、 人与自然的关系 ', 'D、 人与宇宙的关系 '], 'question': '199、社会公德涵盖了( )。 ', 'answer': '正确答案： ABC '}, {'item': ['A、 奴隶社会的道德 ', 'B、 封建社会的道德 ', 'C、 资本主义社会的道德 ', 'D、 社会主义社会的道德 '], 'question': '200、道德发展的五种历史类型即原始社会的道德和( )。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 “老吾老以及人之老，幼吾幼以及人之幼” ', 'B、 “兼相爱，交相利” ', 'C、 “道虽迩，不行不至；事虽小，不为不成” ', 'D、 孔子说，“仁远乎哉?我欲仁，斯仁至矣” '], 'question': '201、在中国的传统道德中，反映重视道德践履，强调修养的重要性，倡导道德主体要在完善自身中发挥自己的能动作用的说法( )。 ', 'answer': '正确答案： CD '}, {'item': ['A、 是中华文化的精髓 ', 'B、 蕴含着丰富的思想道德资源 ', 'C、 是社会主义道德建设的源头活水 ', 'D、 是人类文明发展的重要精神财富 '], 'question': '202、加强社会主义道德建设必须吸收借鉴优秀道德成果，传承中华传统美德。中华传统美德（ ）。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 道德观念 ', 'B、 道德准则 ', 'C、 道德理想 ', 'D、 道德习惯 '], 'question': '203、道德往往借助于( )等形式来使认识功能发挥作用。 ', 'answer': '正确答案： ABC '}, {'item': ['A、 个人利益服从集体利益 ', 'B、 局部利益服从整体利益 ', 'C、 当前利益服从长远利益 ', 'D、 反对小团体主义、本位主义和极端个人主义 '], 'question': '204、当代的大学生应该正确处理集体利益和个人利益，( )。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 强调国家利益、社会整体利益和个人利益的辩证统一 ', 'B、 强调国家利益、社会整体利益高于个人利益 ', 'C、 强调抑制个人利益来发展国家利益、社会整体利益 ', 'D、 重视和保障个人正当利益 '], 'question': '205、马克思说：“我们知道个人是微弱的，但是我们也知道整体就是力量。”抗疫斗争的实践再一次证明了集体主义的威力。在我国革命、建设、改革的历程中，在我国抗疫、抗震、抗灾等斗争中，集体主义从未缺席。长期以来，集体主义已经成为调节国家利益、社会整体利益和个人利益关系的基本原则。集体主义（ ）。 ', 'answer': '正确答案： ABD '}, {'item': ['A、 人与人 ', 'B、 人与社会 ', 'C、 人与自然 ', 'D、 人与自身 '], 'question': '206、道德调整哪些关系的特殊行为习惯？( )。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 集体主义强调国家利益、社会整体利益和个人利益的辨证统一 ', 'B、 。集体主义强调国家利益、社会利益高于个人利益 ', 'C、 当代大学生应自觉坚持集体利益服从个人利益、局部利益服从整体利益、当前利益服从长远利益 ', 'D、 集体主义重视和保障个人的利益 '], 'question': '207、集体主义是社会主义道德的原则，下面关于集体主义的说法哪些是正确的？( ) ', 'answer': '正确答案： AB '}, {'item': ['A、 学思并重的方法 ', 'B、 省察克治的方法 ', 'C、 慎独自律的方法 ', 'D、 知行合一的方法、积善成德的方法 '], 'question': '208、个人加强道德修养，应借鉴历史上思想家们所提出的各种积极有效的道德修养方法，主要有（ ）。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 王四：22岁，曾因盗窃被判处有期徒刑2年 ', 'B、 陈三：18岁，去年因杀人被判有期徒刑15年，并被剥夺政治权利3年 ', 'C、 张一：70岁，信仰基督教 ', 'D、 方六：40岁，涉嫌重大走私已被公安机关逮捕 '], 'question': '209、下列人员享有选举权的是：( )。 ', 'answer': '正确答案： ACD '}, {'item': ['A、 法律制定 ', 'B、 法律执行 ', 'C、 法律适用 ', 'D、 法律遵守 '], 'question': '210、法律的运行是一个从创新、实施到实现的过程。这个过程主要包括( )。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 信仰法律 ', 'B、 遵守法律 ', 'C、 服从法律 ', 'D、 维护法律 '], 'question': '211、尊重法律权威就要做到( )。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 生命健康权 ', 'B、 人身自由权和人格尊严权 ', 'C、 言论自由权 ', 'D、 住宅安全权和通信自由权 '], 'question': '212、公民的人身权利包括以下哪些?( ) ', 'answer': '正确答案： ABD '}, {'item': ['A、 法律制定 ', 'B、 法律执行 ', 'C、 法律适用 ', 'D、 法律遵守量 '], 'question': '213、法律的运行是一个从创制、实施到实现的过程。这个过程主要包括法律制定(立法)、法律执行(执法)、法律适用(司法)、法律遵守(守法)等环节。其中，把法律规范转化为法律实践，把法定的权利和义务转化为现实的权利和义务是法律运行环节中的（ ）。 ', 'answer': '正确答案： BCD '}, {'item': ['A、 全面依法治国的根本遵循和行动指南 ', 'B、 由我国社会主义国家性质所决定的 ', 'C、 立足我国基本国情的必然选择 ', 'D、 历史的必然结论 '], 'question': '214、推进全面依法治国，必须走对路，如果走错路，那再提什么要求和举措也都没有意义。中国特色社会主义法治道路，明确了建设社会主义法治国家的性质和方向，是社会主义法治建设成就和经验的集中体现，是建设社会主义法治国家的唯一正确道路。这是因为，走中国特色社会主义法治道路，是（ ）。 ', 'answer': '正确答案： BCD '}, {'item': ['A、 人的身体不受拘束 ', 'B、 人的行动自由 ', 'C、 人身自由不受非法限制和剥夺 ', 'D、 公民居住、生活、休息的场所不受非法侵人或搜查的权利 '], 'question': '215、人身自由是人们一切行动和生活的前提条件。人身自由是指（ ）。 ', 'answer': '正确答案： ABC '}, {'item': ['A、 宪法保障 ', 'B、 立法保障 ', 'C、 行政保障 ', 'D、 政治保障 '], 'question': '216、权利保障是法治思维的基本内容之一。权利的法律保障包括（ ）。 ', 'answer': '正确答案： ABC '}, {'item': ['A、 民事责任 ', 'B、 行政责任 ', 'C、 刑事责任 ', 'D、 社会责任 '], 'question': '217、除了在各个部门法中规定了公民的法律义务外，我国宪法特别规定了公民的基本义务。公民未能依法履行义务，根据情节轻重，应当承担相应的法律责任。法律责任包括（ ）。 ', 'answer': '正确答案： ABC '}, {'item': ['A、 是新时代全面依法治国的根本遵循和行动指南 ', 'B、 是马克思主义法治理论中国化最新成果 ', 'C、 是顺应实现中华民族伟大复兴时代要求应运而生的重大理论创新成果 ', 'D、 深刻回答了新时代为什么实行全面依法治国、怎样实行全面依法治国等一系列重大问题 '], 'question': '218、2020年11月，中央全面依法治国工作会议正式提出习近平法治思想。习近平法治思想（ ）。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 法治的生命线 ', 'B、 司法的灵魂 ', 'C、 社会主义法治最根本的保证 ', 'D、 社会主义法治的价值追求 '], 'question': '219、獬豸(xie zhi)，是中国古代神话传说中的“法兽”，据(论衡)中描述，其双目明亮有神，独角，能辨是非曲直，能识善恶忠奸，有勇猛、公正的寓意。在我国一些法院门日，往往能看到獬豸的雕像，象征着对公平正义的守护。公平正义是（ ）。 ', 'answer': '正确答案： ABD '}, {'item': ['A、 工人阶级领导的 ', 'B、 以工农联盟为基础的 ', 'C、 无产阶级专政 ', 'D、 人民民主专政 '], 'question': '220、我国宪法规定，中华人民共和国是( )的社会主义国家。 ', 'answer': '正确答案： ABD '}, {'item': ['A、 三权分立原则 ', 'B、 民主集中制原则 ', 'C、 社会主义法治原则 ', 'D、 保障公民权利和义务的原则 '], 'question': '221、宪法是国家的根本大法。我国现行宪法的基本原则有：( )。 ', 'answer': '正确答案： BC '}, {'item': ['A、 调节领域 ', 'B、 调节方式 ', 'C、 调节目标 ', 'D、 调节手段 '], 'question': '222、道德和法律的区别包括( )。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 义务性指引 ', 'B、 禁止性指引 ', 'C、 授权性指引 ', 'D、 强制性指引 '], 'question': '223、法律的指引作用主要是通过哪几种形式实现的：( )。 ', 'answer': '正确答案： ABC '}, {'item': ['A、 根本性 ', 'B、 决定性 ', 'C、 合理性 ', 'D、 统一性 '], 'question': '224、法治是治国理政的基本方式，法治具有( )。 ', 'answer': '正确答案： ABD '}, {'item': ['A、 选举和被选举权 ', 'B、 表达权 ', 'C、 游行、示威自由 ', 'D、 宗教信仰自由 '], 'question': '225、我国宪法规定的公民的政治权利有：( )。 ', 'answer': '正确答案： BC '}, {'item': ['A、 宪法和普通法律共同构成特定国家的法律体系 ', 'B、 宪法是普通法律制定的依据，普通法律不得与宪法的原则和精神相抵触 ', 'C、 在制定和修改的程序上，宪法比普通法更为严格 ', 'D、 宪法体现统治阶级的意志，普通法律体现社会各阶级的意志 '], 'question': '226、下列关于宪法和普通法律的联系与区别，正确的是：( )。 ', 'answer': '正确答案： ABC '}, {'item': ['A、 法律的普遍适用性 ', 'B、 法律的优先适用性 ', 'C、 法律的客观性 ', 'D、 法律的不可违抗性 '], 'question': '227、法律至上原则是法治思维的基本内容之一。法律的至上性，具体表现为（ ）。 ', 'answer': '正确答案： ABD '}, {'item': ['A、 在规定的内容上，宪法规定国家制度和社会制度的最基本的原则，公民的基本权利和义务，国家机构的组织及其运作的原则等。 ', 'B、 在法律地位或法律效力上，宪法具有最高法律地位或法律效力。 ', 'C、 宪法是一切国家机关、社会组织和公民个人活动的最高法律依据和行为准则。 ', 'D、 在制定和修改的程序上，宪法的制定和修改都要经过区别于普通法律的特别的程序 '], 'question': '228、宪法最主要的特征可以归纳为：( )。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 一切国家机关 ', 'B、 中华人民共和国公民 ', 'C、 中国共产党 ', 'D、 社会组织 '], 'question': '229、根据法律的有关规定，我国守法的主体包括：( )。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 尊重和保障人权原则 ', 'B、 党的领导原则 ', 'C、 人民当家作主原则 ', 'D、 社会主义法治原则 '], 'question': '230、我国宪法的基本原则有( )。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 中国共产党 ', 'B、 人民群众 ', 'C、 党的领导 ', 'D、 依法治国 '], 'question': '231、( )是中国特色社会主义事业的领导核心，是人民当家作主的根本保证。 ', 'answer': '正确答案： AC '}, {'item': ['A、 国家立法机关 ', 'B、 国家司法机关 ', 'C、 国家行政机关 ', 'D、 社会组织 '], 'question': '232、守法的主体包括：( )。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 国家利益高于一切 ', 'B、 居安思危，热爱军队 ', 'C、 保卫祖国，英雄奋战 ', 'D、 购买国货，抵制外国商品 '], 'question': '233、下列属于国防观念的是( )。 ', 'answer': '正确答案： ABC '}, {'item': ['A、 国家对违法行为的否定和制裁 ', 'B、 国家对合法行为的肯定和保护 ', 'C、 法律的每一个实施过程都要借助于国家的强制力 ', 'D、 国家强制力是保证法律实施的唯一力量 '], 'question': '234、法律是由国家创制和实施的行为规范。法律不但由国家制定和认可，而且由国家强制力保证实施。也就是说，法律具有国家强制性。法律的国家强制性表现为（ ）。 ', 'answer': '正确答案： AB '}, {'item': ['A、 强化道德对法治的支撑作用 ', 'B、 把道德要求贯彻到法治建设中 ', 'C、 运用法治手段解决道德领域的突出问题 ', 'D、 把法治和德治都作为治国理政的基本方式 '], 'question': '235、走中国特色社会主义法治道路，必须坚持依法治国和以德治国相结合，推动法治和德治的相互促进。只有让法治和德治共同发挥作用，才能使法律和道德相辅相成，法治和德治相得益影，做到法安天下，德润人心。推动法治和德治的相互促进，要（ ）。 ', 'answer': '正确答案： ABC '}, {'item': ['A、 法治是法律统治的简称，是一种治国原则和方法 ', 'B、 法制是法律制度的简称，属于制度的范畴 ', 'C、 法制是法治的基础和前提条件 ', 'D、 法治是法制的立足点和归宿 '], 'question': '236、2020年7月底，北京市朝阳区花家地甲1号法制日报社大楼外墙上，工人师傅们将“法制日报”四个金色大字中的“制”字更换为“治”字。8月1日，创刊40年的《法制日报》更名为《法治日报》。从“制”到“治”，一字之变，体现了对全面依法治国认识的深化，也折射出坚持和拓展中国特色社会主义法治道路的历史性进步。“法治”与“法制”的区别和联系体现在（ ）。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 德治是治国理政的基本方式 ', 'B、 法治和德治对社会成员具有约束作用的内在要求和表现形式不同 ', 'C、 法治主要依靠制定和实施法律规范的形式来推进和实施 ', 'D、 德治主要依靠培育和弘扬道德等途径来推进和实施 '], 'question': '237、坚持依法治国和以德治国相结合，必须正确认识法治和德治的地位、作用和实现途径。以下选项内容正确的有（ ）。 ', 'answer': '正确答案： BCD '}, {'item': ['A、 公民有信教的自由 ', 'B、 公民有不信教的自由 ', 'C、 公民有信仰这种宗教或那种宗教的自由 ', 'D、 任何国家机关、社会团体和个人都不得强制公民信仰宗教或不信仰宗教 '], 'question': '238、我国宪法规定“中华人民共和国公民有宗教信仰自由”，其涵义是：( )。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 起点平等 ', 'B、 结果平等 ', 'C、 发展平等 ', 'D、 代际平等 '], 'question': '239、公平正义是法治思维的基本内容之一。公平正义主要包括权利公平、机会公平、规则公平和救济公平。机会公平包括（ ）。 ', 'answer': '正确答案： ACD '}, {'item': ['A、 各政党 ', 'B、 国家机关 ', 'C、 社会组织 ', 'D、 公民 '], 'question': '240、在我国，守法的主体包括( )。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 法具有国家强制性 ', 'B、 法反映的是统治阶级的意志 ', 'C、 法反映了所有社会成员的意志 ', 'D、 法的内容是由社会物质生活条件决定的 '], 'question': '241、下列关于法的本质和特征的表述中，正确的有：( )。 ', 'answer': '正确答案： ABD '}, {'item': ['A、 生命健康权 ', 'B、 人身自由权 ', 'C、 人格尊严权 ', 'D、 住宅安全权和通信自由权 '], 'question': '242、人身权利是指公民的人身不受非法侵犯的权利，包括（ ）。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 社会主义法律维护人民的根本利益 ', 'B、 社会主义法律巩固中国共产党的领导地位 ', 'C、 社会主义法律体现了党的主张和人民意志的统一 ', 'D、 社会主义法律既具有鲜明的阶级性，又具有广泛的人民性 '], 'question': '243、关于社会主义法律说法正确的是( )。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 统治者个人意志的简单相加 ', 'B、 统治阶级的整体意志 ', 'C、 统治阶级意志的全部 ', 'D、 仅仅是上升为国家意志的那部分意志 '], 'question': '244、法律是统治阶级意志的体现，这里所说的统治阶级意志的体现是指（ ）。 ', 'answer': '正确答案： BD '}, {'item': ['A、 坚持党对全面依法治国的领导 ', 'B、 坚持以人民为中心 ', 'C、 坚持中国特色社会主义法治道路 ', 'D、 坚持依宪治国、依宪执政 '], 'question': '245、2020年11月，中央全面依法治国工作会议正式提出“习近平法治思想”并将习近平法治思想确立为全面依法治国的根本遵循和行动指南。习近平法治思想的主要内容是“十一个坚持”。这“十一个坚持”系统阐述了全面依法治国的政治方向、战略地位、工作布局、主要任务、重大关系、基础保障等。其中，科学指明了中国特色社会主义法治的前进方向的是（ ）。 ', 'answer': '正确答案： ABC '}, {'item': ['A、 揭示了社会主义法治的生命力和优越性 ', 'B、 推动了中国特色社会主义法治理论创新发展 ', 'C、 擘画了新时代全面依法治国的宏伟蓝图 ', 'D、 引领着法治中国建设迈向良法善治新境界 '], 'question': '246、2020年11月，中央全面依法治国工作会议正式提出习近平法治思想。习近平法治思想深刻回答了新时代为什么实行全面依法治国、怎样实行全面依法治国等一系列重大问题，是新时代全面依法治国的根本遵循和行动指南。习近平法治思想（ ）。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 单相思、一厢情愿 ', 'B、 相濡以沫，终身对爱侣承担责任 ', 'C、 爱恋双方彼此尊重对方的情感和人格，平等履行道德义务 ', 'D、 “三角恋爱”、“多角恋爱”、“婚外情” '], 'question': '247、爱情是男女双方基于一定的客观现实基础和共同的生活理想，在各自内心形成的最真挚的彼此倾慕和互相爱悦，并渴望对方成为自己终身伴侣的最强烈持久、纯洁专一的感情。下列选项中，真正属于爱情的有：( )。 ', 'answer': '正确答案： BC '}, {'item': ['A、 科学立法 ', 'B、 严格执法 ', 'C、 公正司法 ', 'D、 全民守法 '], 'question': '248、全面依法治国的基本格局包括哪些？( ) ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 依法享有并行使权利 ', 'B、 依法承担并履行义务 ', 'C、 守法只是履行义务 ', 'D、 守法只是行使权利 '], 'question': '249、守法意味着一切组织和个人严格依法办事的活动和状态。依法办事的含义是（ ）。 ', 'answer': '正确答案： AB '}, {'item': ['A、 政治自由 ', 'B、 选举权 ', 'C、 被选举权 ', 'D、 宗教信仰自由 '], 'question': '250、根据我国宪法规定，下列选项中属于政治权利的是：( )。 ', 'answer': '正确答案： BC '}, {'item': ['A、 解决一切问题的总钥匙 ', 'B、 治国理政的基本方式 ', 'C、 国家治理体系和治理能力的重要依托 ', 'D、 国家核心竞争力的重要内容 '], 'question': '251、坚持全面依法治国，是中国特色社会主义国家制度和国家治理体系的显著优势。我国社会主义法治凝聚着我们党治国理政的理论成果和实践经验，是制度之治最基本最稳定最可靠的保障。法治兴则国兴，法治强则国强。法治是（ ）。 ', 'answer': '正确答案： BCD '}, {'item': ['A、 权力由法定 ', 'B、 有权必有责 ', 'C、 用权受监督 ', 'D、 违法受追究 '], 'question': '252、“吃百姓之饭，穿百姓之衣，莫道百姓可欺，自己也是百姓;得一官不荣，失一官不辱，勿说一官无用，地方全靠一官。”这副流传至今的对联，蕴含着官自民来、官为表率的朴素道理。推进全民守法，必须抓住领导干部这个“关键少数”。各级领导干部要带头依法办事，带头遵守法律。法律是约束权力最大的“笼子”，具有制约公权力的重要功能。权力制约的要求有（ ）。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 完备的法律规范体系 ', 'B、 高效的法治实施体系 ', 'C、 严密的法治监督体系 ', 'D、 完善的党内法规体系 '], 'question': '253、建设中国特色社会主义法治体系的内容包括以下哪些？( ) ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 守法意味着一切组织和个人严格依法办事的活动和态度。 ', 'B、 依法办事，就是依法享有并行使权力、依法承担并履行任务 ', 'C、 守法是法律实施和实现的根本途径 ', 'D、 一切组织和个人都必须遵守宪法和法律，任何公民都享有宪法和法律规定的权利 '], 'question': '254、关于法律遵守，下列说法正确的是( )。 ', 'answer': '正确答案： ABD '}, {'item': ['A、 中国特色社会主义法治体系的前提 ', 'B、 法治国家、法治政府、法治社会的制度基础 ', 'C、 宪法法律有效实施的重要保障 ', 'D、 全面依法治国的重要依托 '], 'question': '255、党的十八届四中全会提出和确立了建设中国特色社会主义法治体系、建设社会主义法治国家的总目标，开启了建设社会主义法治国家的新征程。建设中国特色社会主义法治体系就是要形成完备的法律规范体系、高效的法治实施体系、严密的法治监督体系、有力的法治保障体系，形成完善的党内法规体系。完备的法律规范体系是（ ）。 ', 'answer': '正确答案： AB '}, {'item': ['A、 信仰法律 ', 'B、 遵守法律 ', 'C、 服从法律 ', 'D、 维护法律 '], 'question': '256、尊重法律权威的基本要求是（ ）。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 树立改革创新的自觉意识 ', 'B、 增强改革创新的能力本领 ', 'C、 勇做改革创新的实践者和生力军 ', 'D、 以全部的情感、意志和信念去实现自我价值 '], 'question': '257、新时期的大学生置身于实现中华民族伟大复兴事业的时代洪流之中，理应肩负时代使命。大学生在实践中弘扬改革创新精神的要求包括( )。 ', 'answer': '正确答案： ABC '}, {'item': ['A、 一个革命者要有树立为国家和民族献身的社会理想 ', 'B、 追求理想要不断磨炼自己的意志和毅力 ', 'C、 要有艰苦奋斗的精神 ', 'D、 靠冒险就能实现理想 '], 'question': '258、李大钊曾经指出：“老于旅途的人，走到平坦的地方，固然高高兴兴的往前走，走到崎岖的境界，愈是奇趣横生，觉得在此奇绝壮观的境界，愈能感到一种冒险的美趣”，“要知在艰难的国运中建造国家，亦是人生中最有趣的事”。这段话的意思是说( )。 ', 'answer': '正确答案： ABC '}, {'item': ['A、 马克思主义意识形态 ', 'B、 中国特色社会主义理想信念 ', 'C、 社会主义核心价值观 ', 'D、 中华优秀传统道德 '], 'question': '259、社会主义思想道德包括：( )。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 立报国之志 ', 'B、 强效国之意 ', 'C、 增建国之才 ', 'D、 践爱国之行 '], 'question': '260、“振兴中华，从我做起”，在新的历史时期，大学生应当担当起实现中华民族伟大复兴的历史使命，努力做到( )。 ', 'answer': '正确答案： ACD '}, {'item': ['A、 思想观念 ', 'B、 政治立场 ', 'C、 价值取向 ', 'D、 道德情操 '], 'question': '261、思想道德素质是人们的( )和行为习惯等方面品质和能力的综合体现。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 思想道德建设为法治建设提供思想指引和价值基础 ', 'B、 法治建设为思想道德建设提供制度支撑和法律保障 ', 'C、 法律有效实施有赖于道德支持 ', 'D、 道德践行也离不开法律约束 '], 'question': '262、2018年5月，中共中央印发了《社会主义核心价值观融入法治建设立法修法规划》，提出着力把社会主义核心价值观融入法律法规的“立改废释”全过程，力争经过5到10年时间，推动社会主义核心价值观全面融入中国特色社会主义法律体系。这再一次凸显了思想道德建设与法治建设的紧密联系、相互促进。以下内容正确的选项有（ ）。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 法治建设通过对思想道德的基本原则予以确认，为思想道德建设提供国家强制力保障 ', 'B、 科学立法和民主立法，可以将思想道德有机融入法律体系，让法治成为良法善治第流 ', 'C、 严格执法和公正司法，使思想道德要求在实践中得到切实遵循 ', 'D、 全民普法和全民守法，有助于提高人们信守法律的思想道德水平 '], 'question': '263、法治建设为思想道德建设提供制度支撑和法律保障，体现在（ ）。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 追求真理 ', 'B、 建设有中国特色社会主义 ', 'C、 实现中华民族伟大复兴 ', 'D、 建设世界一流强国 '], 'question': '264、马克思说：“为确定人，现实的人，你就有规定，就有使命，就有任务。至于你是否意识到这一点，那都是无所谓的。这个任务是由于你的需要及其与现实世界的理想而产生的。”不同时代的青年有不同的历史使命，当代大学生的历史使命是( )。 ', 'answer': '正确答案： BC '}, {'item': ['A、 梦想 ', 'B、 理想 ', 'C、 本领 ', 'D、 担当 '], 'question': '265、十九大报告指出，青年兴则国家兴，青年强则国家强。青年一代有( )，国家就有前途，民族就有希望。 ', 'answer': '正确答案： BCD '}, {'item': ['A、 道路 ', 'B、 理论 ', 'C、 制度 ', 'D、 文化 '], 'question': '266、新时代意味着中国特色社会主义( )不断发展，拓展了发展中国家走向现代化的途径。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': ['A、 学习中养成 ', 'B、 内省中完善 ', 'C、 自律中锤炼 ', 'D、 实践中升华 '], 'question': '267、良好的思想道德素质和法治素养，是在( )的结果。 ', 'answer': '正确答案： ABCD '}, {'item': [], 'question': '1、衡量人生价值的标准，最重要的就是看一个人是否用自己的劳动和聪明才智为国家和社会真诚奉献，为人民群众尽心尽力服务。', 'answer': '正确答案： 正确 '}, {'item': [], 'question': '2、人的价值观决定了人只有在推动社会进步的过程中，才能实现自我的发展。', 'answer': '正确答案： 错误 '}, {'item': [], 'question': '3、一个人有什么样的人生观就会有什么样的人生态度。', 'answer': '正确答案： 正确 '}, {'item': [], 'question': '4、金钱作为物质财富，为人所创造并为人服务。人与人之间，除了金钱关系，再没有其他关系。', 'answer': '正确答案： 错误 '}, {'item': [], 'question': '5、人的社会性决定了人生的社会价值。', 'answer': '正确答案： 正确 '}, {'item': [], 'question': '6、自然属性是人的本质属性。', 'answer': '正确答案： 错误 '}, {'item': [], 'question': '7、人生的意义，需要从人生目的的角度进行审视和评价。', 'answer': '正确答案： 错误 '}, {'item': [], 'question': '8、金钱作为物质财富，为人所创造并为人服务，所以金钱应当是人类的奴隶。', 'answer': '正确答案： 正确 '}, {'item': [], 'question': '9、共产主义不仅是崇高的社会理想，同时也是一种现实运动。', 'answer': '正确答案： 正确 '}, {'item': [], 'question': '10、信念具有稳定性、执着性、多样性特征。', 'answer': '正确答案： 正确 '}, {'item': [], 'question': '11、人们在改造客观和主观世界的实践活动中，对现状永不满足、对未来不懈追求，是理想形成的动力源泉。', 'answer': '正确答案： 正确 '}, {'item': [], 'question': '12、“立志做大事”就是要做大的、不平凡的事，因此从事平凡的工作是胸无大志的表现。', 'answer': '正确答案： 错误 '}, {'item': [], 'question': '13、理想信念是一个思想认识问题，而不是一个实践问题。', 'answer': '正确答案： 错误 '}, {'item': [], 'question': '14、科学理想是人脑对现实的正确反映。', 'answer': '正确答案： 错误 '}, {'item': [], 'question': '15、坚持和发展中国特色社会主义、实现中华民族的伟大复兴，最根本的力量在人民。', 'answer': '正确答案： 正确 '}, {'item': [], 'question': '16、“低头向钱看，才能抬头向前(理想)看”。', 'answer': '正确答案： 错误 '}, {'item': [], 'question': '17、理想是一定社会关系的产物，因此具有阶级性。', 'answer': '正确答案： 正确 '}, {'item': [], 'question': '18、正确的个人理想从根本上说要由正确的社会理想规定。', 'answer': '正确答案： 正确 '}, {'item': [], 'question': '19、坚定中国特色社会主义共同理想与追求远大的共产主义理想是统一的。', 'answer': '正确答案： 正确 '}, {'item': [], 'question': '20、马克思主义是科学理想信念的理论基础。', 'answer': '正确答案： 正确 '}, {'item': [], 'question': '21、一个坚定的社会主义者，一定有社会主义信念。', 'answer': '正确答案： 正确 '}, {'item': [], 'question': '22、空想脱离了实际，因而是剥削阶级的产物。', 'answer': '正确答案： 错误 '}, {'item': [], 'question': '23、马克思主义是牢固树立中国特色社会主义的理论前提。', 'answer': '正确答案： 正确 '}, {'item': [], 'question': '24、中国梦是中华民族的振兴之梦，也是每一个大学生的成才之梦。', 'answer': '正确答案： 正确 '}, {'item': [], 'question': '25、存在决定意识，在市场经济条件下，如今人们都讲利益、讲实惠，谈崇高理想是不合时宜的。', 'answer': '正确答案： 错误 '}, {'item': [], 'question': '26、坚定崇高的理想信念，是大学生健康成长、成就事业的精神支柱和前进动力。', 'answer': '正确答案： 正确 '}, {'item': [], 'question': '27、大学生有了理想信念就能健康成长。', 'answer': '正确答案： 错误 '}, {'item': [], 'question': '28、古人说“千里之行，始于足下”，实现崇高的理想，要从现在做起，从平凡的工作做起。', 'answer': '正确答案： 正确 '}, {'item': [], 'question': '29、理想与现实的矛盾，根本上说是“应然”与“实然”的矛盾，如果理想与现实完全等同，理想的存在就毫无意义。', 'answer': '正确答案： 正确 '}, {'item': [], 'question': '30、坚持和发展中国特色社会主义，实现中华民族的伟大复兴，是当代中国最大的现实，也是全体中国人民共同的社会理想。', 'answer': '正确答案： 正确 '}, {'item': [], 'question': '31、理想说到底是一个实践问题，不是思想认识问题。', 'answer': '正确答案： 错误 '}, {'item': [], 'question': '32、个人理想包括职业理想、生活理想、道德理想等。', 'answer': '正确答案： 正确 '}, {'item': [], 'question': '33、宗教信仰也是信仰，只不过是一种对虚幻世界、不切实际的观念。', 'answer': '正确答案： 正确 '}, {'item': [], 'question': '34、中国特色社会主义的共同理想是社会主义核心价值体系的主题。', 'answer': '正确答案： 正确 '}, {'item': [], 'question': '35、理想信念紧密联系在一起，在很多情况下，理想亦是信念，信念亦是理想。当理想成为信念时，它是指人们确信的一种观点和主张；当信念成为理想时，它是与奋斗目标相联系的一种向往和追求。', 'answer': '正确答案： 正确 '}, {'item': [], 'question': '36、理想是社会关系的产物，因而具有人性特征。', 'answer': '正确答案： 错误 '}, {'item': [], 'question': '37、践行艰苦奋斗精神，是当代大学生实现理想的根本途径。', 'answer': '正确答案： 正确 '}, {'item': [], 'question': '38、空想是人们对未来的一种想象，这种想象脱离了实际，不可能实现。', 'answer': '正确答案： 正确 '}, {'item': [], 'question': '39、树立科学而崇高的理想信念是加强思想道德修养、提高精神境界的核心。', 'answer': '正确答案： 正确 '}, {'item': [], 'question': '40、“有志者，事竟成”是说，有了理想，就能实现。', 'answer': '正确答案： 错误 '}, {'item': [], 'question': '41、经济全球化条件下，谈爱国主义已经不合时宜了。', 'answer': '正确答案： 错误 '}, {'item': [], 'question': '42、科学没有国界，但科学家有祖国。', 'answer': '正确答案： 正确 '}, {'item': [], 'question': '43、科学的无国界性，就是科学家的无国界性。', 'answer': '正确答案： 错误 '}, {'item': [], 'question': '44、全球化特别是经济全球化与爱国主义思想信念行为是根本冲突的。', 'answer': '正确答案： 错误 '}, {'item': [], 'question': '45、坚持爱国主义就是坚持民族主义。', 'answer': '正确答案： 错误 '}, {'item': [], 'question': '46、在不同的历史时代和文化背景下所产生的爱国主义，都具有相同的内涵。', 'answer': '正确答案： 错误 '}, {'item': [], 'question': '47、爱国主义体现了人民群众对自己祖国的深厚感情，反映了个人对祖国的依存关系，是人们对自己故土家园、种族和文化的归属感、认同感的统一，是纯粹的情感和道德要求。', 'answer': '正确答案： 错误 '}, {'item': [], 'question': '48、一个人要生存和发展就要有一种精神，一个民族和国家也是如此。', 'answer': '正确答案： 正确 '}, {'item': [], 'question': '49、在封建社会阶段，爱国主义总是同反对分裂、反对民族压迫、反对统治阶级内部昏庸腐朽和封建专制的斗争相联系。', 'answer': '正确答案： 正确 '}, {'item': [], 'question': '50、弘扬和培育民族精神，要立足于建设中国特色社会主义伟大实践。', 'answer': '正确答案： 正确 '}, {'item': [], 'question': '51、爱国主义是以世界和民族为本位的价值取向。', 'answer': '正确答案： 错误 '}, {'item': [], 'question': '52、中国传统道德从整体上来说在今天已经失去了价值和意义，不能满足我国现代化建设的需要，必须从整体上予以全盘否定。', 'answer': '正确答案： 错误 '}, {'item': [], 'question': '53、国防观念是保卫国家安全、履行国防义务的思想意识；又是人们对保障国家安全和发展所采取防务措施的思想观点的统称，是维护国家安危和民族兴衰的重要精神因素。', 'answer': '正确答案： 正确 '}, {'item': [], 'question': '54、中华民族最深沉的民族禀赋是团结奋斗。', 'answer': '正确答案： 错误 '}, {'item': [], 'question': '55、爱国主义与爱社会主义的一致性这一基本要求主要针对的是对全体中华儿女包括港澳台同胞以及海外侨胞的基本要求。', 'answer': '正确答案： 错误 '}, {'item': [], 'question': '56、爱国是每个人都应当自觉履行的责任和义务。', 'answer': '正确答案： 正确 '}, {'item': [], 'question': '57、艰苦奋斗是与我国“刺激消费，拉动内需”的经济政策相违背的，因此艰苦奋斗过时了。', 'answer': '正确答案： 错误 '}, {'item': [], 'question': '58、自然科学家和社会科学家都对国家的繁荣富强担负着重大的责任。', 'answer': '正确答案： 正确 '}, {'item': [], 'question': '59、爱国觉悟是爱国主义精神的理性升华。', 'answer': '正确答案： 正确 '}, {'item': [], 'question': '60、爱国应当是一种理性行为。', 'answer': '正确答案： 正确 '}, {'item': [], 'question': '61、爱国精神是爱国主义的灵魂，是人们长期以来形成的一种稳定情感。', 'answer': '正确答案： 错误 '}, {'item': [], 'question': '62、经济全球化意味着政治、文化的一体化。', 'answer': '正确答案： 错误 '}, {'item': [], 'question': '63、爱国主义，是人们忠诚、热爱、报效祖国的一种集情感、思想和行为于一体社会意识形态。', 'answer': '正确答案： 正确 '}, {'item': [], 'question': '64、创新始终是推动人类社会发展的第一动力。', 'answer': '正确答案： 正确 '}, {'item': [], 'question': '65、艰苦奋斗是老一辈的事，新时代条件好了，当代青年不需要艰苦奋斗。', 'answer': '正确答案： 错误 '}, {'item': [], 'question': '66、经济全球化条件下，意味着国界消除，不必谈爱国主义。', 'answer': '正确答案： 错误 '}, {'item': [], 'question': '67、自觉维护国家利益，就要承担起对国家应尽的义务。', 'answer': '正确答案： 正确 '}, {'item': [], 'question': '68、对人民感情的深浅程度是检验一个人对祖国的忠诚程度的试金石。', 'answer': '正确答案： 正确 '}, {'item': [], 'question': '69、爱国需要情感的基础与理性的认识，但行动可以不切实际些。', 'answer': '正确答案： 错误 '}, {'item': [], 'question': '70、社会主义核心价值体系的主题是马克思主义指导思想。', 'answer': '正确答案： 错误 '}, {'item': [], 'question': '71、社会主义核心价值观体现了社会主义制度在思想和精神层面质的规定性。', 'answer': '正确答案： 正确 '}, {'item': [], 'question': '72、社会主义核心价值观是当代中国精神的集中体现。', 'answer': '正确答案： 正确 '}, {'item': [], 'question': '73、社会主义思想道德建设的核心是集体主义。', 'answer': '正确答案： 错误 '}, {'item': [], 'question': '74、道德是人类社会发展到一定阶段的必然产物。', 'answer': '正确答案： 正确 '}, {'item': [], 'question': '75、道德起源的客观条件是劳动分工与协作。', 'answer': '正确答案： 错误 '}, {'item': [], 'question': '76、人的自我意识是道德产生的主观条件，没有自我意识的人所做出的行为，无法对其做道德判断。', 'answer': '正确答案： 正确 '}, {'item': [], 'question': '77、道德是属于下层基础建筑的范畴，是一种特殊的社会意识形态。', 'answer': '正确答案： 错误 '}, {'item': [], 'question': '78、道德调节各种关系特别是个体与整体的关系。', 'answer': '正确答案： 错误 '}, {'item': [], 'question': '79、家庭是社会的基本细胞，是人生的第一所学校。', 'answer': '正确答案： 正确 '}, {'item': [], 'question': '80、道德不是天生的，人类的道德观念是受到后天的宣传教育及社会舆论的长期影响而逐渐形成的。', 'answer': '正确答案： 错误 '}, {'item': [], 'question': '81、人类存在道德本能。', 'answer': '正确答案： 正确 '}, {'item': [], 'question': '82、为人民服务是社会主义经济基础和人际关系的主权要求。', 'answer': '正确答案： 错误 '}, {'item': [], 'question': '83、家风是一个家庭或家族的传统风尚或作风，良好的家风只会影响家族或家庭中个体的成长，与社会发展并无关系。', 'answer': '正确答案： 错误 '}, {'item': [], 'question': '84、动物间的互助行为也是真正意义上的道德行为。', 'answer': '正确答案： 错误 '}, {'item': [], 'question': '85、“保我国土”、“爱我家乡”只是对具有较高觉悟公民的道德要求。', 'answer': '正确答案： 错误 '}, {'item': [], 'question': '86、道德是反映社会经济关系的特殊意识形态。', 'answer': '正确答案： 正确 '}, {'item': [], 'question': '87、劳动是道德起源的首要前提。', 'answer': '正确答案： 正确 '}, {'item': [], 'question': '88、道德属于上层建筑范畴，因此，它只涉及人的精神，与实际利益无关。', 'answer': '正确答案： 正确 '}, {'item': [], 'question': '89、劳动是人类的本质活动。', 'answer': '正确答案： 正确 '}, {'item': [], 'question': '90、所谓个人品德，即通过社会道德教育和个人自觉的道德修养所形成的稳定的心理状态和行为习惯。', 'answer': '正确答案： 正确 '}, {'item': [], 'question': '91、传统道德中的义利之辨、理欲之辨核心本质是公私之辨。', 'answer': '正确答案： 正确 '}, {'item': [], 'question': '92、道德产生的主观条件是自我意识的形成。', 'answer': '正确答案： 正确 '}, {'item': [], 'question': '93、我国宪法具有最高的法律地位、法律权威、法律效力，具有根本性、短期性、全局性、稳定性。', 'answer': '正确答案： 错误 '}, {'item': [], 'question': '94、社会主义法律是人类历史上唯一以公有制为基础的新型法律制度。', 'answer': '正确答案： 正确 '}, {'item': [], 'question': '95、法治思维内涵丰富、外延宽广，它将法律作为判断是非和处理事务的准绳，要求崇尚法治、尊重法律，善于运用法律手段协调关系和解决问题。', 'answer': '正确答案： 正确 '}, {'item': [], 'question': '96、人民代表大会制度是我国的政权组织形式。政权组织形式也称国体。', 'answer': '正确答案： 错误 '}, {'item': [], 'question': '97、依宪治国，以宪行政，本质上就是宪政。', 'answer': '正确答案： 错误 '}, {'item': [], 'question': '98、国家行政机关、审判机关、检察机关都由人民代表大会产生，对它负责，受它监督。', 'answer': '正确答案： 正确 '}, {'item': [], 'question': '99、对于任何人犯罪，不论其民族、种族、性别、宗教信仰如何，在适用刑法上一律平等，任何人都不得有超越法律的特权。', 'answer': '正确答案： 正确 '}, {'item': [], 'question': '100、平等是社会主义法律的基本属性，也是社会主义法治的基本要求。', 'answer': '正确答案： 正确 '}, {'item': [], 'question': '101、党的领导原则是我国宪法的基本原则之一。', 'answer': '正确答案： 正确 '}, {'item': [], 'question': '102、以德治国就是通过在全社会培育、弘扬社会主义核心价值观和社会主义道德，对不同的人群提出有针对性的道德要求。', 'answer': '正确答案： 正确 '}, {'item': [], 'question': '103、人民政协的政治协商是党和国家实行科学民主决策的重要环节，是党提高执政能力的重要途径。', 'answer': '正确答案： 正确 '}, {'item': [], 'question': '104、党的领导是中国特色社会主义最本质的特征，是社会主义法治最根本的保证。', 'answer': '正确答案： 正确 '}, {'item': [], 'question': '105、党的领导是中国特色社会主义最本质的特征。', 'answer': '正确答案： 正确 '}, {'item': [], 'question': '106、中国特色社会主义法律体系是以和平统一为核心的。', 'answer': '正确答案： 错误 '}, {'item': [], 'question': '107、根据我国宪法规定，凡年满十八周岁的公民，不分民族、种族、性别、职业、家庭出身、宗教信仰、教育程度、财产状况、居住期限，都有选举权和被选举权。\u2002', 'answer': '正确答案： 错误 '}, {'item': [], 'question': '108、坚持依法治国首先要坚持依宪治国。', 'answer': '正确答案： 正确 '}, {'item': [], 'question': '109、法治是治理国政的重要方式。', 'answer': '正确答案： 正确 '}, {'item': [], 'question': '110、法律是从来就有的，也是永恒存在的。', 'answer': '正确答案： 错误 '}, {'item': [], 'question': '111、人民是依法治国的主体和力量源泉，坚持人民主体地位是依法治国的根本原则。', 'answer': '正确答案： 正确 '}, {'item': [], 'question': '112、法治是治国理政的基本方式，依法治国是基本方略，法治具有根本性、决定性、统一性。', 'answer': '正确答案： 正确 '}, {'item': [], 'question': '113、城市内按居民居住地区设立的居民委员会与农村按居住地区设立的村民委员会一样，是我国最基层的一级政府。', 'answer': '正确答案： 错误 '}, {'item': [], 'question': '114、法律是统治阶级意志的体现。', 'answer': '正确答案： 正确 '}, {'item': [], 'question': '115、我国的立法权由全国人大及其常委会行使，行政权由国务院行使，司法权由法院和检察院行使，所以我国的基本政治制度也是三权分立制度。', 'answer': '正确答案： 错误 '}, {'item': [], 'question': '116、在现代，“法”主要表现为“刑律”。', 'answer': '正确答案： 错误 '}, {'item': [], 'question': '117、我国公民的社会经济权利主要包括选举权、表达权、民主管理权和监督权。', 'answer': '正确答案： 错误 '}, {'item': [], 'question': '118、法律是由国家制定或认可并以国家强制力保证实施的，反映由特定社会物质生活条件所决定的统治阶级意志的规范体系。', 'answer': '正确答案： 正确 '}, {'item': [], 'question': '119、劳动既是我国公民的一项基本权利，也是义务。', 'answer': '正确答案： 正确 '}, {'item': [], 'question': '120、坚持党的领导是社会主义法治的根本要求。', 'answer': '正确答案： 正确 '}, {'item': [], 'question': '121、执法是法律运行的起始性和关键性环节。', 'answer': '正确答案： 错误 '}, {'item': [], 'question': '122、民族自治地方的自治机关是自治区、自治州、自治县的人民代表大会和人民政府。', 'answer': '正确答案： 正确 '}, {'item': [], 'question': '123、思想道德和法律都是调节人们思想行为、协调人际关系、维护社会秩序的重要手段，在调节领域、调节方式、调节目标等方面相同，都是上层建筑的组成部分，共同服务于一定的经济基础。', 'answer': '正确答案： 错误 '}, {'item': [], 'question': '124、法律为思想道德提供思想指引和价值基础。', 'answer': '正确答案： 错误 '}, {'item': [], 'question': '125、当前，中国特色社会主义进入新时代，社会主要矛盾已经转化为人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾。', 'answer': '正确答案： 正确 '}, {'item': ['A、 加强和改进党的建设 ', 'B、 关于发展的世界观和方法论 ', 'C、 关于自我革命 ', 'D、 关于改革开放 '], 'question': '1、“三个代表”重要思想是( )、推进社会主义自我完善和发展的强大理论武器,丰富和发展了中国特色社会主义理论体系。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 加强和改进党的建设 ', 'B、 实现什么样的发展、怎样发展 ', 'C、 推进自我革命 ', 'D、 深化改革开放 '], 'question': '2、科学发展观回答了新形势下( )等重大问题。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 自由主义 ', 'B、 无政府主义 ', 'C、 马克思列宁主义 ', 'D、 民粹主义 '], 'question': '3、十月革命一声炮响,给中国送来了( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 中国特色社会主义理论体系 ', 'B、 邓小平理论 ', 'C、 “三个代表”重要思想 ', 'D、 科学发展观 '], 'question': '4、习近平新时代中国特色社会主义思想,是马克思主义中国化最新成果,是( )的重要组成部分。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 革命 ', 'B、 建设 ', 'C、 改革 ', 'D、 马克思主义中国化 '], 'question': '5、中国共产党的历史,是一部不断推进( )的历史,是一部不断推进理论创新、进行理论创造的历史。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 理论联系实际 ', 'B、 实事求是 ', 'C、 艰苦奋斗 ', 'D、 独立自主 '], 'question': '6、毛泽东晚年的错误是由于违反了他自己主张的( )原则。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 中国特色社会主义理论体系 ', 'B、 毛泽东思想 ', 'C、 邓小平理论 ', 'D、 新民主主义革命理论 '], 'question': '7、中国共产党推进马克思主义中国化过程中的第一个重大理论成果是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 共产国际 ', 'B、 俄国十月革命的胜利 ', 'C、 明治维新 ', 'D、 欧洲1848年革命 '], 'question': '8、( )为中国送来了马克思列宁主义,帮助中国的先进分子用无产阶级的世界观作为观察国家命运的工具。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 独立自主、自力更生 ', 'B、 把马克思主义与中国具体实际相结合 ', 'C、 武装斗争、党的建设、统一战线 ', 'D、 群众路线 '], 'question': '9、中国革命和建设取得成功的根本经验是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 马克思主义 ', 'B、 列宁主义 ', 'C、 马克思列宁主义 ', 'D、 毛泽东思想 '], 'question': '10、中国共产党的指导思想是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 毛泽东的全部思想 ', 'B、 毛泽东的理论探索 ', 'C、 毛泽东的实践经验 ', 'D、 中国共产党集体智慧的结晶 '], 'question': '11、毛泽东思想是( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 密切联系群众 ', 'B、 理论联系实际 ', 'C、 全心全意为人民服务 ', 'D、 实事求是 '], 'question': '12、我们党一切行动的根本出发点和落脚点是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 实事求是 ', 'B、 群众路线 ', 'C、 独立自主 ', 'D、 党的建设 '], 'question': '13、毛泽东思想的精髓和根本出发点是( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 枪杆子里面出政权 ', 'B、 兵民是胜利之本 ', 'C、 没有调查就没有发言权 ', 'D、 马克思主义的中国化 '], 'question': '14、1938年9月至11月召开的党的扩大的六届六中全会,被毛泽东认为是“决定中国之命运”的一次重要会议。在这次会议上,毛泽东提出了一个著名的论断,即( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 欧洲1848年革命 ', 'B、 共产国际建立 ', 'C、 苏联建国 ', 'D、 俄国十月革命的胜利 '], 'question': '15、毛泽东称之为“改变了整个世界历史的方向,划分了整个世界历史的时代”的是( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 《将革命进行到底》 ', 'B、 《中国革命和中国共产党》 ', 'C、 《反对本本主义》 ', 'D、 《论人民民主专政》 '], 'question': '16、下列著作中,属于体现毛泽东思想走向成熟阶段的著作是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 全部的探索 ', 'B、 早年的经验 ', 'C、 错误的部分 ', 'D、 正确的部分 '], 'question': '17、毛泽东思想包含毛泽东一生中( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 李大钊 ', 'B、 陈独秀 ', 'C、 毛泽东 ', 'D、 刘少奇 '], 'question': '18、在中国共产党的历史上,( )第一个明确提出了“马克思主义中国化”的命题。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 中国特色社会主义理论体系 ', 'B、 新民主主义革命理论 ', 'C、 邓小平理论 ', 'D、 毛泽东思想 '], 'question': '19、( )实现了马克思主义中国化的第一次历史性飞跃。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 中共七大 ', 'B、 党的六届六中全会 ', 'C、 中共八大 ', 'D、 遵义会议 '], 'question': '20、( )会议正式将毛泽东思想确立为党的指导思想并写入党章。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 密切联系群众 ', 'B、 理论联系实际 ', 'C、 独立自主、自力更生 ', 'D、 全心全意为人民服务 '], 'question': '21、我们党区别于其他一切政党的根本标志是( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 实事求是的思想路线 ', 'B、 中国革命的新道路 ', 'C、 新民主主义理论 ', 'D、 中国革命的首要问题 '], 'question': '22、面对中国近代以来山河破碎、内忧外患的深重灾难,以毛泽东为主要代表的中国共产党人,胸怀远大理想,脚踏中国大地,开马克思主义中国化之先河,创立了毛泽东思想。毛泽东思想开始形成的标志是在理论上阐述了( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 八七会议 ', 'B、 中共七大 ', 'C、 遵义会议 ', 'D、 党的六届六中全会 '], 'question': '23、( )会议确立了毛泽东在全党的实际领导地位。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 新文化运动 ', 'B、 辛亥革命 ', 'C、 “五四”运动 ', 'D、 中国共产党的成立 '], 'question': '24、由旧民主主义革命向新民主主义革命转变的标志是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 加强党的思想建设 ', 'B、 加强党的组织建设 ', 'C、 加强党员的党性修养 ', 'D、 保持党的优良作风 '], 'question': '25、毛泽东思想关于党的建设理论中,始终放在党的建设的首位的是( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 忽视了反对帝国主义的必要性 ', 'B、 未能区分中国资产阶级的两部分 ', 'C、 混淆了民主革命和社会主义革命的任务 ', 'D、 不承认中国资产阶级与地主阶级的区别 '], 'question': '26、“因为中国资产阶级根本上与剥削农民的豪绅地主相混合,中国革命要推翻地主阶级,便不能不同时推翻资产阶级”。这一观点的主要错误是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 农民阶级和地主阶级的矛盾 ', 'B、 帝国主义和中华民族的矛盾 ', 'C、 人民大众和封建主义的矛盾 ', 'D、 无产阶级和资产阶级的矛盾 '], 'question': '27、近代中国社会最主要的矛盾是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 没收封建地主阶级的土地归新民主主义国家所有 ', 'B、 没收官僚资产阶级的垄断资本归新民主主义国家所有 ', 'C、 没收封建地主阶级的土地归农民所有 ', 'D、 保护民族工商业 '], 'question': '28、新民主主义革命的主要内容是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 革命的动力 ', 'B、 革命的目标 ', 'C、 革命的对象 ', 'D、 革命的领导权 '], 'question': '29、新民主主义革命区别于旧民主主义革命的根本标志是( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 争取民主 ', 'B、 农民运动 ', 'C、 武装斗争 ', 'D、 工人运动 '], 'question': '30、半殖民地半封建社会的社会性质,决定了近代中国不可能是一个独立的民主国家,外部没有民族独立,而受帝国主义压迫;内部没有起码的资产阶级民主,反动统治阶级凭借强大的反革命武装对人民实行独裁恐怖统治。这种社会性质决定了中国革命的主要斗争形式是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 工人阶级同城市小资产阶级的联盟 ', 'B、 工人阶级同农民阶级、广大知识分子及其他劳动者的联盟 ', 'C、 工人阶级同农民阶级、小资产阶级和民族资产阶级的联盟 ', 'D、 工人阶级同可以合作的非劳动人民的联盟 '], 'question': '31、中国新民主主义革命时期的统一战线包含着两个联盟。其中作为统一战线的基础的联盟是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 大资产阶级 ', 'B、 民族资产阶级 ', 'C、 封建势力 ', 'D、 帝国主义 '], 'question': '32、中国革命的首要对象( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 封建社会 ', 'B、 半殖民地半封建社会 ', 'C、 资本主义社会 ', 'D、 前资本主义社会 '], 'question': '33、近代中国的社会性质是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 工人阶级 ', 'B、 知识分子 ', 'C、 农民阶级 ', 'D、 民族资产阶级 '], 'question': '34、近代中国民主革命的主力军是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 “毕其功于一役” ', 'B、 “二次革命论” ', 'C、 “无间断”革命 ', 'D、 中国革命分“两步走” '], 'question': '35、在民主革命和社会主义革命的关系问题上,中国共产党党内曾经出现过不同的观点和主张,其中属于右倾错误的是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 政治协商会议制度 ', 'B、 共产党领导的多党合作制度 ', 'C、 人民代表大会制度 ', 'D、 参议会制度 '], 'question': '36、新民主主义国家的政体是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 密切联系群众的优良作风 ', 'B、 艰苦奋斗的优良作风 ', 'C、 理论联系实际的优良作风 ', 'D、 批评与自我批评的优良作风 '], 'question': '37、“房子是应该经常打扫的,不打扫就会积满了灰尘,脸是应该经常洗的,不洗也就会灰尘满面。我们同志的思想、我们党的工作,也会沾染灰尘的,也应该打扫和洗涤。”这段话形象地反映了中国共产党在长期革命实践中历形成的( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 八七会议 ', 'B、 古田会议 ', 'C、 遵义会议 ', 'D、 瓦窑堡会议 '], 'question': '38、毛泽东提出“须知政权是由枪杆子中取得的”的著名论断是在( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 井冈山根据地 ', 'B、 左右江根据地 ', 'C、 闽西根据地 ', 'D、 中央根据地 '], 'question': '39、秋收起义后毛泽东创建的第一个农村革命根据地是( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 中国是一个经济政治发展极端不平衡的半殖民地半封建大国 ', 'B、 国民革命的政治影响及良好的群众基础 ', 'C、 全国革命形势的继续发展 ', 'D、 相当力量的正式红军的存在以及共产党组织的坚强有力领导 '], 'question': '40、土地革命战争时期,红色政权能够存在和发展的根本原因是( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 帝国主义 ', 'B、 封建主义 ', 'C、 民族资本主义 ', 'D、 官僚资本主义 '], 'question': '41、解放战争时期,毛泽东在《在晋绥干部会议上的讲话》中对新民主主义革命的总路线作了完整的概括。这里所说的“完整”是指在革命的对象中增加了( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 无产阶级思想和非无产阶级思想之间的矛盾 ', 'B、 无产阶级思想和资产阶级思想的矛盾 ', 'C、 无产阶级思想和封建思想的矛盾 ', 'D、 无产阶级思想和剥削阶级思想的矛盾 '], 'question': '42、中国共产党要领导革命取得胜利,必须不断加强党的思想建设、组织建设和作风建设。就思想建设而言,中国共产党党内思想上的主要矛盾是( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 鸦片战争 ', 'B、 第二次鸦片战争 ', 'C、 甲午中日战争 ', 'D、 八国联军侵华战争 '], 'question': '43、中国沦为半殖民地半封建社会的起点的战争是( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 《中国革命和中国共产党》 ', 'B、 《在晋绥干部会议上的讲话》 ', 'C、 《新民主主义论》 ', 'D、 《论人民民主专政》 '], 'question': '44、一九三九年,毛泽东第一次提出“新民主主义革命”的科学概念的著作是( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 工人阶级 ', 'B、 农民阶级 ', 'C、 小资产阶级 ', 'D、 民族资产阶级 '], 'question': '45、中国革命的领导阶级是( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 无产阶级的领导权 ', 'B、 团结革命动力 ', 'C、 认清革命对象 ', 'D、 明确革命目标 '], 'question': '46、中国革命的中心问题是( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 工农民主统一战线 ', 'B、 抗日民族统一战线 ', 'C、 人民民主统一战线 ', 'D、 新时期爱国统一战线 '], 'question': '47、不属于新民主主义革命时期的统一战线的是( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 无产阶级的反帝国主义战争 ', 'B、 资产阶级领导的反封建战争 ', 'C、 工农联合的反军阀战争 ', 'D、 工人阶级领导的农民战争 '], 'question': '48、中国共产党在领导人民革命的过程中,积累了丰富的经验,武装斗争就是战胜敌人的重要法宝之一,其实质是( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 一切经过统一战线 ', 'B、 一切服从统一战线 ', 'C、 坚决斗争 ', 'D、 独立自主 '], 'question': '49、无产阶级及其政党在统一战线中必须坚持的原则是( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 旧民主主义革命范畴 ', 'B、 新民主主义革命范畴 ', 'C、 过渡时期 ', 'D、 新民主主义社会 '], 'question': '50、从鸦片战争到辛亥革命期间,中国人民所进行的反帝反封建的斗争,属于( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 土地革命、武装斗争、农村革命根据地建设 ', 'B、 统一战线、武装斗争、党的建设 ', 'C、 实事求是、群众路线、独立自主 ', 'D、 理论联系实际、密切联系群众、批评与自我批评 '], 'question': '51、1939年7月7日,是卢沟桥事变爆发2周年纪念日,华北联大在延安举行开学典礼,校长成仿吾请毛泽东作报告。毛泽东以他特有的广征博引方式发表讲话,他说:“当年姜子牙下昆仑山,元始天尊赠了他杏黄旗、四不象和打神鞭三样法宝。现在你们出发上前线,我也赠给你们三样法宝。”毛泽东赠给的“三样法宝”是指( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 土地革命、武装斗争、农村革命根据地建设三者之间的关系 ', 'B、 统一战线、武装斗争、党的建设三者之间的关系 ', 'C、 工人阶级、农民阶级、民族资产阶级三者之间的关系 ', 'D、 进步势力、中间势力、顽固势力三者之间的关系 '], 'question': '52、中国革命走农村包围城市、武装夺取政权的道路,根本在于处理好( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 共产主义 ', 'B、 社会主义 ', 'C、 新民主主义 ', 'D、 资本主义 '], 'question': '53、新民主主义革命的前途是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 三大改造 ', 'B、 社会主义革命和社会主义建设同时并举 ', 'C、 社会主义工业化建设 ', 'D、 对农业的社会主义改造 '], 'question': '54、党的过渡时期总路线的主体是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 国营经济 ', 'B、 个体经济 ', 'C、 国家资本主义经济 ', 'D、 私人资本主义经济 '], 'question': '55、新民主主义社会在经济上实行国营经济、合作社经济、个体经济、私人资本主义经济和国家资本主义经济五种经济成分并存的经济制度。五种经济成分中,在国民经济中居于领导地位的是( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 剥夺资本家的财产 ', 'B、 排挤私营工商业 ', 'C、 国家资本主义 ', 'D、 保护民族工商业 '], 'question': '56、一九五三年九月,毛泽东在对民主党派和工商界部分代表讲话时指出:改造资本主义工商业和逐步完成社会主义过渡的必经之路是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 新民主主义社会 ', 'B、 社会主义社会 ', 'C、 资本主义社会 ', 'D、 半殖民地半封建社会 '], 'question': '57、我国建国初期属于( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 四马分肥 ', 'B、 定息 ', 'C、 加工订货、统购统销 ', 'D、 国家资本主义 '], 'question': '58、我国在对民族资本主义工商业实行全行业公私合营后采取的赎买政策是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 从中华人民共和国成立,到社会主义建成 ', 'B、 从国民经济恢复,到社会主义改造完成 ', 'C、 从中华人民共和国成立,到社会主义改造基本完成 ', 'D、 从总路线提出起,到建成社会主义 '], 'question': '59、一九五三年提出的过渡时期总路线的过渡时期是指( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 国营经济 ', 'B、 私人资本主义经济 ', 'C、 合作社经济 ', 'D、 国家资本主义经济 '], 'question': '60、我国从新民主主义到社会主义的过渡时期,个体经济向社会主义集体经济过渡的形式是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 利用 ', 'B、 没收 ', 'C、 限制 ', 'D、 和平赎买 '], 'question': '61、在社会主义改造中,中国共产党对资本主义工商业所采取的政策是( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 无产阶级专政 ', 'B、 农民阶级专政 ', 'C、 资产阶级专政 ', 'D、 各革命阶级联合专政 '], 'question': '62、我国建国初期政权的性质是( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 实行社会主义建设和改造同时并举 ', 'B、 用和平方法改造民族工商业 ', 'C、 以实现社会主义工业化为主要目标 ', 'D、 符合当时的基本国情,反映了新民主主义向社会主义转变的历史必然性 '], 'question': '63、党在过渡时期总路线最显著的特点是( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 临时互助组 ', 'B、 常年互助组 ', 'C、 初级合作社 ', 'D、 高级合作社 '], 'question': '64、在农业合作化进程中,具有半社会主义性质的组织形式是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 手工业供销合作社 ', 'B、 手工业供销小组 ', 'C、 手工业生产合作社 ', 'D、 手工业互助组 '], 'question': '65、我国对个体手工业的社会主义改造,采取了类似改造个体农业的逐步过渡的方法。其中与农业社会主义改造中高级社在性质上相一致的手工业的社会主义改造的形式是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 无产阶级领导的、人民大众的,反对帝国主义、封建主义、官僚资本主义的革命 ', 'B、 在一相当长的时期内,逐步实现国家的社会主义工业化,并逐步实现国家对农业、手工业和资本主义工商业的社会主义改造 ', 'C、 鼓足干劲,力争上游,多快好省地建设社会主义 ', 'D、 以经济建设为中心,坚持四项基本原则,坚持改革开放,自力更生,艰苦创业,为把中国建设成富强、民主、文明的社会主义现代化国家而奋斗。 '], 'question': '66、党在过渡时期的总路线和总任务是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 委托加工 ', 'B、 计划订货 ', 'C、 统购包销 ', 'D、 全行业公私合营 '], 'question': '67、对资本主义工商业实行社会主义改造,使资本主义所有制过渡到社会主义公有制具有决定意义的重大步骤是( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 定股定息 ', 'B、 四马分肥 ', 'C、 和平赎买 ', 'D、 公私兼顾 '], 'question': '68、我国在对资本主义工商业进行社会主义改造的过程中,在实行个别企业的公私合营中,企业利润分配上采取的办法是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 没收帝国主义在华企业 ', 'B、 没收官僚资本 ', 'C、 没收民族资本 ', 'D、 没收地主阶级的土地和财产 '], 'question': '69、建国初期,我国社会主义国营经济建立的最主要的途径和手段是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 既有剥削工人取得利润的一面,又有拥护宪法、愿意接受社会主义改造的一面 ', 'B、 既有剥削者与被剥削者的阶级利益相互对立的对抗性的一面,又有相互合作、具有相同利益的非对抗性的一面 ', 'C、 既有走资本主义道路的一面,又有走社会主义道路的一面 ', 'D、 作为一个剥削阶级是被消灭的对象,作为可以接受共产党和工人阶级领导的社会力量,又是团结和改造的对象 '], 'question': '70、在新民主主义社会的民族资产阶级仍然是个具有两面性的阶级。这种两面性是指( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 量才适用,适当照顾 ', 'B、 改造 ', 'C、 包下来 ', 'D、 利用 '], 'question': '71、在对资本主义工商业改造中,国家对资方在职人员和资方代理人所采取的原则是指( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 “团结-批评-团结” ', 'B、 统筹兼顾、适当安排 ', 'C、 “百花齐放、百家争鸣” ', 'D、 “长期共存、互相监督” '], 'question': '72、根据《关于正确处理人民内部矛盾的问题》的分析,对于共产党和民主党派的人民内部矛盾,解决的具体方针是( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 由革命转向改造 ', 'B、 由革命转向建设 ', 'C、 由革命转向改革 ', 'D、 由建设转向改革 '], 'question': '73、我国社会主义制度建立以后,在全党和全国工作重心( )的时候,面临着一个如何认识和处理社会主义社会矛盾的问题。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 社会主义社会的矛盾反映在政治上可以划分为敌我矛盾和人民内部矛盾 ', 'B、 社会主义社会基本矛盾运动是“又相适应又相矛盾” ', 'C、 社会主义社会基本矛盾运动相适应的一面是非基本方面 ', 'D、 社会主义社会基本矛盾运动相矛盾的一面是基本方面 '], 'question': '74、毛泽东在1957年2月所作的《关于正确处理人民内部矛盾的问题》的报告中,系统论述了社会主义社会矛盾的理论。毛泽东指出:“在社会主义社会中,基本的矛盾仍然是生产关系和生产力之间的矛盾,上层建筑和经济基础之间的矛盾。”社会主义社会的基本矛盾同以往社会的基本矛盾“具有根本不同的性质和情况”。这里所说的“不同的”“情况”是指( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 以苏为鉴 ', 'B、 努力把党内党外、国内国外的一切积极的因素,直接的、间接的积极因素全部调动起来 ', 'C、 以经济建设为中心 ', 'D、 一个中心,两个基本点 '], 'question': '75、《论十大关系》确定的基本方针是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 民主的方法 ', 'B、 “团结-批评-团结”的方法 ', 'C、 “百花齐放、百家争鸣”的方法 ', 'D、 “长期共存、互相监督”的方法 '], 'question': '76、毛泽东指出,解决人民内部矛盾的总方针是( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 英国 ', 'B、 美国 ', 'C、 日本 ', 'D、 苏联 '], 'question': '77、新中国的工业化是在( )的影响下起步的。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 “团结-批评-团结” ', 'B、 统筹兼顾、适当安排 ', 'C、 “百花齐放、百家争鸣” ', 'D、 “长期共存、互相监督” '], 'question': '78、根据《关于正确处理人民内部矛盾的问题》的分析,对于物质利益、分配方面的人民内部矛盾,解决的具体方针是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 “团结-批评-团结” ', 'B、 统筹兼顾、适当安排 ', 'C、 “百花齐放、百家争鸣” ', 'D、 “长期共存、互相监督” '], 'question': '79、根据《关于正确处理人民内部矛盾的问题》的分析,对于科学文化领域里的人民内部矛盾,解决的具体方针是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 经济发展 ', 'B、 社会进步 ', 'C、 人民生活水平的提高 ', 'D、 有利于巩固共产党的领导,而不是摆脱或者削弱这种领导 '], 'question': '80、判断人们的言论和行动是非的六条标准中最重要的一条( )是。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 一九四五 ', 'B、 一九四九 ', 'C、 一九五六 ', 'D、 一九六六 '], 'question': '81、中国共产党的第八次全国代表大会是在( )年召开的。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 农轻重 ', 'B、 农重轻 ', 'C、 重农轻 ', 'D、 重轻农 '], 'question': '82、社会主义建设时期,毛泽东提出了以农业为基础,以工业为主导,以( )为序的发展国民经济的总方针。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 从探索了工业化的道路后 ', 'B、 在对苏联模式弊端已有认识的背景下 ', 'C、 从对社会主义社会基本矛盾的认识基础上 ', 'D、 从中国社会主义改造道路的实践中 '], 'question': '83、中国共产党关于社会主义建设道路的探索是( )开始的。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 毛泽东 ', 'B、 周恩来 ', 'C、 陈云 ', 'D、 邓小平 '], 'question': '84、社会主义建设时期,提出“两参一改三结合”思想的党和国家领导人是( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 毛泽东 ', 'B、 邓小平 ', 'C、 江泽民 ', 'D、 胡锦涛 '], 'question': '85、中国特色社会主义建设道路的探索始于( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 信息化和工业化的关系 ', 'B、 工业化和农业现代化的关系 ', 'C、 农业现代化和城镇化的关系 ', 'D、 重工业和轻工业、农业的关系 '], 'question': '86、20世纪50年代中期,毛泽东明确提出要走一条有别于苏联的中国工业化道路。走中国工业化道路主要是强调要正确处理( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 政治 ', 'B、 经济 ', 'C、 文化 ', 'D、 生态 '], 'question': '87、敌我矛盾和人民内部矛盾这两类性质完全不同的矛盾,是社会主义社会的矛盾在( )上的反映。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 《中国社会各阶级的分析》和《湖南农民运动考察报告》 ', 'B、 《实践论》和《矛盾论》 ', 'C、 《新民主主义论》和《论人民民主专政》 ', 'D、 《论十大关系》和《关于正确处理人民内部矛盾的问题》 '], 'question': '88、体现社会主义建设道路初步探索的理论成果的重要著作是( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 重工业 ', 'B、 轻工业 ', 'C、 农业 ', 'D、 服务业 '], 'question': '89、社会主义改造完成进入全面社会主义建设时期,为逐步建立独立的比较完整的基础工业体系和国防工业体系,我们把( )。作为我国经济建设的重点。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 七大 ', 'B、 八大 ', 'C、 九大 ', 'D、 十大 '], 'question': '90、1956年召开的党的代表大会是党的( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 毛泽东 ', 'B、 刘少奇 ', 'C、 周恩来 ', 'D、 朱德 '], 'question': '91、社会主义建设时期,提出“我们的教育方针,应该使受教育者在德育、智育、体育几方面都得到发展,成为有社会主义觉悟的有文化的劳动者”的教育思想的党和国家领导人是( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 正确区分和处理两类不同性质矛盾的问题 ', 'B、 正确处理人民内部矛盾的问题 ', 'C、 正确处理敌我矛盾的问题 ', 'D、 正确认识和处理阶级斗争的问题 '], 'question': '92、毛泽东在1957年2月所作的《关于正确处理人民内部矛盾的间题》的报告中,系统论述了社会主义社会矛盾的理论。毛泽东强调,社会主义国家政治生活的主题是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 《湖南农民运动考察报告》 ', 'B、 《矛盾论》 ', 'C、 《新民主主义论》 ', 'D、 《论十大关系》 '], 'question': '93、毛泽东的( ),初步总结了我国社会主义建设的经验,明确提出了以苏为鉴,独立自主地探索适合中国情况的社会主义建设道路。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 农业现代化 ', 'B、 工业现代化 ', 'C、 国防现代化 ', 'D、 科学技术现代化 '], 'question': '94、社会主义建设时期,党和毛泽东提出了实现四个现代化的宏伟目标,并强调实现四个现代化关键在于( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 计划与市场 ', 'B、 资本主义和社会主义 ', 'C、 发展速度和效益 ', 'D、 稳定与发展 '], 'question': '95、我国经济体制改革的核心问题是如何正确认识和处理( )的关系。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 党的十一届三中全会 ', 'B、 党的十二大 ', 'C、 党的十三大 ', 'D、 1992年的南方谈话 '], 'question': '96、邓小平理论是逐步形成和发展起来的。邓小平理论逐步走向成熟始于( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 基本途径 ', 'B、 根本保证 ', 'C、 依靠力量 ', 'D、 基本方针 '], 'question': '97、党的十三大报告提出了党在社会主义初级阶段的基本路线:领导和团结全国各族人民,以经济建设为中心,坚持四项基本原则,坚持改革开放,自力更生,艰苦创业,为把我国建设成为富强、民主、文明的社会主义现代化国家而奋斗。其中,“以经济建设为中心,坚持四项基本原则,坚持改革开放”(即“一个中心、两个基本点”)是实现社会主义现代化奋斗目标的( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 实事求是 ', 'B、 解放思想 ', 'C、 本本主义 ', 'D、 阶级斗争 '], 'question': '98、( )是马列主义的精髓,是毛泽东思想的精髓,也是邓小平理论的精髓。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 和平 ', 'B、 发展 ', 'C、 和平与发展 ', 'D、 经济建设 '], 'question': '99、邓小平理论形成的时代背景是( )成为时代主题。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 生产力 ', 'B、 生产关系 ', 'C、 阶级斗争 ', 'D、 劳动力 '], 'question': '100、( )是社会发展的最根本的决定性因素。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 十一大 ', 'B、 十二大 ', 'C、 十三大 ', 'D、 十四大 '], 'question': '101、邓小平在党的( )开幕词中首次明确提出中国特色社会主义这一命题。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 中华人民共和国的成立 ', 'B、 国民经济恢复任务的完成 ', 'C、 社会主义改造的完成 ', 'D、 中共十三大的召开 '], 'question': '102、我国进入社会主义初级阶段的起点是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 市场经济是有国家宏观调控的经济 ', 'B、 市场经济是法治经济 ', 'C、 市场经济与计划经济是可以结合的 ', 'D、 市场经济本身不具有制度属性 '], 'question': '103、1992年党的十四大之所以能够明确地把建立社会主义市场经济体制作为我国经济体制改革目标,是因为在社会主义可以实行市场经济的理论上有了重大突破。这个重大突破就是认识到( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 人才 ', 'B、 科教兴国 ', 'C、 科学技术 ', 'D、 发展经济 '], 'question': '104、邓小平曾经指出,实现现代化,关键是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 不同的资源配置方式 ', 'B、 不同的经济增长方式 ', 'C、 不同的经济制度的范畴 ', 'D、 不同的生产关系的范畴 '], 'question': '105、社会主义市场经济理论认为,计划经济与市场经济属于( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 阶级斗争 ', 'B、 科技 ', 'C、 改革 ', 'D、 解放生产力、发展生产力 '], 'question': '106、社会主义社会发展的直接动力是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 基本路线 ', 'B、 基本纲领 ', 'C、 基本方针 ', 'D、 基本政策 '], 'question': '107、党的十三大报告提出党在社会主义初级阶段的( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 根本目标 ', 'B、 根本任务 ', 'C、 本质特征 ', 'D、 基本目标 '], 'question': '108、以经济建设为中心,回答了社会主义的( )问题。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 任何国家进入社会主义都必然经历的起始阶段 ', 'B、 特指我国在生产力落后,商品经济不发达条件下建设社会主义必然要经历的阶段 ', 'C、 由新民主主义向社会主义过渡的阶段 ', 'D、 由半殖民地、半封建社会向社会主义社会过渡的阶段 '], 'question': '109、我国社会主义初级阶段是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 阶级斗争 ', 'B、 发展 ', 'C、 发展生产力 ', 'D、 提高人民生活水平 '], 'question': '110、社会主义的根本任务是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 十四大 ', 'B、 十五大 ', 'C、 十六大 ', 'D、 十七大 '], 'question': '111、党的( )正式提出了“邓小平理论”这一概念。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 中国与美国的关系问题 ', 'B、 中国的内政问题 ', 'C、 历史上殖民主义侵略遗留下来的问题 ', 'D、 中国与日本的关系问题 '], 'question': '112、台湾问题性质不同于香港问题和澳门问题。台湾问题的实质是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 战争 ', 'B、 发展 ', 'C、 稳定 ', 'D、 经济发展 '], 'question': '113、邓小平曾经指出,和平问题是东西问题,( )问题是南北问题。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 市场经济 ', 'B、 商品经济 ', 'C、 计划经济 ', 'D、 社会主义市场经济 '], 'question': '114、1984年党的十二届三中全会作出了《关于经济体制改革的决定》, 提出社会主义经济是公有制基础上的有计划的( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 政治保证 ', 'B、 政治保障 ', 'C、 理论前提 ', 'D、 发展动力 '], 'question': '115、坚持四项基本原则,回答了解放和发展生产力的( )问题。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 党的十七大 ', 'B、 党的十六大 ', 'C、 党的十五大 ', 'D、 党的十四大 '], 'question': '116、把“和谐”与“富强民主文明”一起写入了社会主义初级阶段基本路线的是( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 人民历史主体地位 ', 'B、 最广大人民根本利益 ', 'C、 各阶层人民的根本利益 ', 'D、 人民群众的根本利益 '], 'question': '117、党的一切工作,必须以最广大人民的根本利益为最高标准。任何时候都必须坚持尊重社会发展规律与尊重( )的一致性。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 本质要求 ', 'B、 重要前提 ', 'C、 基本方略 ', 'D、 核心问题 '], 'question': '118、在建设社会主义政治文明过程中,依法治国是党领导人民治理国家的( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 创新 ', 'B、 发展 ', 'C、 和谐 ', 'D、 改革 '], 'question': '119、党要承担起推动中国社会进步的历史责任,必须始终紧紧抓住( )这个执政兴国的第一要务。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 十三大 ', 'B、 十四大 ', 'C、 十五大 ', 'D、 十六大 '], 'question': '120、江泽民对全面建设小康社会、实现第三步战略目标进行了前瞻性的战略思考。他在党的( )报告中初步勾画了实现第三步战略目标的蓝图。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 十四届三中全会 ', 'B、 十四届二中全会 ', 'C、 十四届六中全会 ', 'D、 十四届五中全会 '], 'question': '121、( )全会通过的《关于建立社会主义市场经济体制若干问题的决定》,勾画了建立社会主义市场经济体制的蓝图和基本框架。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 开放、和谐、创新、发展 ', 'B、 统一、开放、竞争、有序 ', 'C、 竞合、包容、互利、互惠 ', 'D、 自由、平等、和谐、共处 '], 'question': '122、要在更大程度上发挥市场在资源配置中的基础性作用,健全( )的现代市场体系,促进商品和生产要素在全国市场自由流动。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 发展之基 ', 'B、 执政之基 ', 'C、 创新之力 ', 'D、 建党之旨 '], 'question': '123、“三个代表”重要思想是中国特色社会主义理论体系的重要组成部分。始终做到“三个代表”,是我们党的立党之本、( )、力量之源。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 社会主义的本质 ', 'B、 社会主义制度不断完善和发展的途径 ', 'C、 社会主义核心价值观 ', 'D、 如何建设社会主义 '], 'question': '124、“三个代表”重要思想把发展先进生产力、发展先进文化和实现最广大人民的根本利益统一起来,从深层次上揭示了( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 体制改革 ', 'B、 行政管理 ', 'C、 社会治理 ', 'D、 政治生态 '], 'question': '125、建设社会主义政治文明涉及政治思想、政治制度、( )、法制建设等方面,是一个系统工程。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 求真务实 ', 'B、 实事求是 ', 'C、 积极创新 ', 'D、 与时俱进 '], 'question': '126、“三个代表”重要思想提出了党的建设的新要求,必须使全党始终保持( )的精神状态,不断开拓马克思主义理论发展的新境界。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 宗旨、性质 ', 'B、 目标、追求 ', 'C、 价值观、宗旨 ', 'D、 水平、体制 '], 'question': '127、始终代表中国最广大人民的根本利益,强调以人民群众的利益、要求和实践为最高价值标准和评价标准,体现了我们党的( )和我们国家的( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 领导核心 ', 'B、 带头 ', 'C、 引导 ', 'D、 各项监督 '], 'question': '128、“三个代表”重要思想从新的高度提出必须改进党的领导方式和执政方式,既保证党委的( )作用,又充分发挥人大、政府、政协以及人民团体和其他方面的职能作用。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 先进性 ', 'B、 同人民群众的血肉联系 ', 'C、 代表性 ', 'D、 正确性 '], 'question': '129、按照“三个代表”要求全面加强党的建设,根本目的就在于保证我们党能够始终保持( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 始终代表中国先进生产力的发展要求,大力促进先进生产力的发展 ', 'B、 始终代表中国先进文化的前进方向 ', 'C、 始终代表中国最广大人民的根本利益 ', 'D、 始终代表全世界最广大人民的根本利益 '], 'question': '130、我们党站在时代前列,保持先进性的根本体现和根本要求是( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 并存 ', 'B、 共同发展 ', 'C、 相互促进 ', 'D、 协同发展 '], 'question': '131、建立社会主义市场经济体制,必须坚持和完善公有制为主体、多种所有制经济( )的社会主义基本经济制度。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 建设成为一个什么样的党和怎样建设党 ', 'B、 如何执政 ', 'C、 如何发展 ', 'D、 如何创新 '], 'question': '132、“三个代表”重要思想,形成了崭新的马克思主义建党学说,回答了我们党( )一个重大历史性问题。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 社会建设 ', 'B、 司法建设 ', 'C、 制度建设 ', 'D、 执法建设 '], 'question': '133、政治体制改革要着重加强( ),实现社会主义民主政治的制度化、规范化和程序化。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 二十世纪前十年 ', 'B、 建党一百年 ', 'C、 建国一百年 ', 'D、 新世纪 '], 'question': '134、十五届五中全会进一步提出,从( )。开始,我国将进入全面建设小康社会、加快推进社会主义现代化的新的发展阶段。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 社会文明进步 ', 'B、 社会发展 ', 'C、 文明演进 ', 'D、 社会历史发展 '], 'question': '135、依法治国,是党领导人民治理国家的基本方略,是发展社会主义市场经济的客观需要,是( )的重要标志,是国家长治久安的重要保障。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 为人民服务 ', 'B、 以人为本 ', 'C、 科学发展 ', 'D、 以人民为中心 '], 'question': '136、科学发展观的核心立场是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 科学发展 ', 'B、 协调发展 ', 'C、 可持续发展 ', 'D、 全面发展 '], 'question': '137、在当代中国,坚持发展是硬道理的本质要求,就是坚持( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 解放思想 ', 'B、 解放思想、实事求是 ', 'C、 解放思想、实事求是、与时俱进 ', 'D、 解放思想、实事求是、与时俱进、求真务实 '], 'question': '138、科学发展观最鲜明的精神实质是( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 经济发达 ', 'B、 政治清明 ', 'C、 文化丰富 ', 'D、 社会和谐 '], 'question': '139、( )是中国特色社会主义的本质属性。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 推动城乡一体化 ', 'B、 推进城镇化 ', 'C、 加快农民市民化 ', 'D、 推动农村工业化 '], 'question': '140、科学发展观强调,( )是解决“三农”问题的根本途径。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 增长 ', 'B、 发展 ', 'C、 科学发展 ', 'D、 协调 '], 'question': '141、科学发展观,第一要义是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 经济的更快发展 ', 'B、 人的全面发展 ', 'C、 社会协调 ', 'D、 共产主义 '], 'question': '142、坚持以人为本,最终是为了实现( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 革命性 ', 'B、 纯洁性 ', 'C、 斗争性 ', 'D、 先进性 '], 'question': '143、( )是马克思主义政党自身建设的本质属性。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 人民群众 ', 'B、 农民 ', 'C、 工人 ', 'D、 知识分子 '], 'question': '144、科学发展中强调的以人为本的“人”是指( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 协商民主 ', 'B、 人民当家做主 ', 'C、 党的领导 ', 'D、 依法治国 '], 'question': '145、社会主义民主的本质和核心是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 社会主义文化 ', 'B、 先进文化 ', 'C、 传统文化 ', 'D、 社会主义核心价值体系 '], 'question': '146、( )是兴国之魂,决定着中国特色社会主义发展方向。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 十五大 ', 'B、 十六大 ', 'C、 十七大 ', 'D、 十八大 '], 'question': '147、党的( )报告首次提出“中国特色社会主义理论体系”的科学概念。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 以人民为中心 ', 'B、 中国共产党领导 ', 'C、 坚持社会主义核心价值体系 ', 'D、 人民当家作主 '], 'question': '148、习近平新时代中国特色社会主义思想内涵十分丰富,其中最重要、最核心的内容就是党的十九届六中全会概括的“十个明确”。习近平新时代中国特色社会主义思想明确中国特色社会主义最本质的特征是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 坚持和发展中国特色社会主义 ', 'B、 以经济建设为中心 ', 'C、 坚持四项基本原则 ', 'D、 坚持改革开放 '], 'question': '149、改革开放以来我们党全部理论和实践的鲜明主题是( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 高瞻远瞩、统揽全局 ', 'B、 知古鉴今、运用历史眼光看待问题 ', 'C、 增强尊法学法守法用法意识,用法治方式治国理政 ', 'D、 客观设定最低目标,立足最低点争取最大期望值 '], 'question': '150、习近平新时代中国特色社会主义思想强调法治思维,是指( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾 ', 'B、 人民日益增长的物质文化需要同落后的社会生产之间的矛盾来是竹内是关观数年 ', 'C、 人民对于建立先进的工业国的要求同落后的农业国的现实之间的矛盾小 ', 'D、 人民对于经济文化迅速发展的需要同当前经济文化不能满足人民需要的状况之间的矛盾 '], 'question': '151、党的十九大报告指出,中国特色社会主义进人新时代,我国社会主要矛盾已经转化为( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 高瞻远瞩、统揽全局 ', 'B、 知古鉴今、运用历史眼光看待问题 ', 'C、 破除迷信、超越陈规 ', 'D、 客观设定最低目标,立足最低点争取最大期望值 '], 'question': '152、习近平新时代中国特色社会主义思想强调底线思维,是指( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 人民立场 ', 'B、 人民主体 ', 'C、 人民至上 ', 'D、 人民幸福 '], 'question': '153、( )是贯彻习近平新时代中国特色社会主义思想的一根红线。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 发展质量上 ', 'B、 发展不平衡上 ', 'C、 发展不充分上 ', 'D、 发展的协调性上 '], 'question': '154、当前,我国社会主要矛盾已经转化为人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾,发展中的矛盾和问题集中体现在( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 完善和发展中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化 ', 'B、 建设中国特色社会主义法治体系、建设社会主义法治国家 ', 'C、 实现社会主义现代化和中华民族伟大复兴,在全面建成小康社会的基础上,分两步走在本世纪中叶建成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国 ', 'D、 建设一支听党指挥、能打胜仗、作风优良的人民军队,把人民军队建设成为世界一流军队 '], 'question': '155、坚持和发展中国特色社会主义,总任务是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 创新、协调 ', 'B、 绿色 ', 'C、 开放 ', 'D、 共享 '], 'question': '156、( )是中国特色社会主义的本质要求。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 不再简单以国内生产总值增长率论英雄 ', 'B、 经济循环的畅通无阻 ', 'C、 实行高水平对外开放 ', 'D、 推动高质量发展 '], 'question': '157、新发展格局是根据我国发展阶段、环境、条件变化提出来的,是重塑我国国际合作和竞争新优势的战略抉择,是把握未来发展主动权的战略性布局和先手棋。构建新发展格局的关键在于( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 发展不平衡问题 ', 'B、 发展动力问题 ', 'C、 发展内外联动问题 ', 'D、 社会公平正义问题 '], 'question': '158、党的十人大以米,习近平总书记顺应时代和实践发展的新要求,坚持以人民为中心的发展思想,鲜明提出要坚定不移贺御创新、协调、绿色、开放、共率的新发展理念,号引领我国发展全局发生历史性变革。其中,开放发展注重的是解决( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 “雄关漫道真如铁” ', 'B、 “人间正道是沧桑” ', 'C、 “长风破浪会有时” ', 'D、 “直挂云帆济沧海” '], 'question': '159、中华民族的昨天,是( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 人民幸福 ', 'B、 人民满意 ', 'C、 社会和谐 ', 'D、 共同富裕 '], 'question': '160、( )是国家富强、民族振兴的根本出发点和落脚点。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 2000年到2020年 ', 'B、 2018年到2035年 ', 'C、 2035年到本世纪中叶 ', 'D、 2020年到2035年 '], 'question': '161、全面建设社会主义现代化国家的进程分两个阶段来安排。第二个阶段,从( ),在基本实现现代化的基础上,把我国建成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化国家。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 “雄关漫道真如铁” ', 'B、 “人间正道是沧桑” ', 'C、 “长风破浪会有时” ', 'D、 “直挂云帆济沧海” '], 'question': '162、中华民族的明天,是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 中国共产党领导的力量 ', 'B、 中国各族人民大团结的力量 ', 'C、 工人阶级团结的力量 ', 'D、 全球华人合作的力量 '], 'question': '163、习近平同志指出,实现中国梦必须凝聚中国力量。所谓中国力量,就是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 全国各族人民 ', 'B、 精英分子 ', 'C、 中国共产党 ', 'D、 爱国统一战线 '], 'question': '164、中国特色社会主义事业要紧紧依靠( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 人类社会必然走向共产主义,但实现这一崇高目标必然经历若干历史阶段 ', 'B、 发展社会主义不仅是一个长期历史过程,而且是需要划分为不同历史阶段的过程 ', 'C、 我们党带领人民迎来从站起来、富起来到强起来的历史性跨越 ', 'D、 我们已经拥有开启新征程、实现新的更高目标的雄厚物质基础 '], 'question': '165、党的十九届五中全会提出,全面建成小康社会、实现第一个百年奋斗目标之后,我们要乘势而上开启全面建设社会主义现代化国家新征程、向第二个百年奋斗目标进军,这标志着我国进人了一个新发展阶段。作出这样的战略判断的历史依据是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 创新 ', 'B、 协调 ', 'C、 绿色 ', 'D、 开放、共享 '], 'question': '166、坚持( )发展,是应对发展环境变化、增强发展动力、把握发展主动权,更好引领新常态的根本之策。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 “三步走”发展战略 ', 'B、 “四步走”发展战略 ', 'C、 “五步走”发展战略 ', 'D、 “全面小康”发展战略 '], 'question': '167、党的十三大提出基本实现我国社会主义现代化的发展战略是( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 实现高水平的自立自强 ', 'B、 建设现代化经济体系 ', 'C、 经济循环的畅通无阻 ', 'D、 推进供给侧结构性改革 '], 'question': '168、构建新发展格局最本质的特征是( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 主体 ', 'B、 客体 ', 'C、 组织者 ', 'D、 参与者 '], 'question': '169、人民是中国梦的( ),是中国梦的创造者和享有者。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 我国社会的经济总量 ', 'B、 我国社会的发展目标 ', 'C、 我国社会的具体国情 ', 'D、 我国社会的社会性质 '], 'question': '170、制定正确的发展战略和政策的依据是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 中国特色社会主义 ', 'B、 现代化 ', 'C、 和平发展 ', 'D、 改革开放 '], 'question': '171、习近平同志指出,实现中国梦必须走( )道路。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 创新 ', 'B、 协调 ', 'C、 绿色 ', 'D、 开放、共享 '], 'question': '172、( )是持续健康发展的内在要求。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 创新、协调 ', 'B、 绿色 ', 'C、 开放 ', 'D、 共享 '], 'question': '173、( )是国家繁荣发展的必由之路。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 以人民为中心 ', 'B、 以经济建设为中心 ', 'C、 以提高质量效益为中心 ', 'D、 以供给侧结构性改革为中心量 '], 'question': '174、面对全面建成小康社会决胜阶段复杂的国内外形势,面对当前经济社会发展新趋势、新机遇新矛盾、新挑成,党的十八届五中全会鲜明提出了创新、协调、绿色、开放、共享的新发展理念。这一新发展理念所体现的发展思想的中心是( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 实现共同富裕 ', 'B、 全面实现社会主义现代化 ', 'C、 基本实现社会主义现代化 ', 'D、 实现国家治理体系和治理能力现代化 '], 'question': '175、党的十九大报告明确指出,从2020年到本世纪中叶可以分两个阶段来安排。第一个阶段的奋斗目标是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 高级共享 ', 'B、 均衡共享 ', 'C、 渐进共享 ', 'D、 同步共享 '], 'question': '176、共享的内涵主要包括四个方面,即:全民共享、全面共享、共建共享、( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 人民代表大会制度 ', 'B、 中国共产党领导的多党合作和政治协商制度 ', 'C、 民族区域自治制度 ', 'D、 基层群众自治制度 '], 'question': '177、( )是坚持党的领导、人民当家作主、依法治国有机统一的根本政治制度安排。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 中国共产党的领导 ', 'B、 人民当家作主 ', 'C、 依法治国 ', 'D、 党的领导、人民当家作主和依法治国的统一 '], 'question': '178、发展社会主义民主政治,建设社会主义政治文明,是建设中国特色社会主义总体布局的重要组成部分。社会主义民主政治的本质和核心是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 经济 ', 'B、 政治 ', 'C、 文化 ', 'D、 社会 '], 'question': '179、只有形成现代化( )体系,才能更好顺应现代化发展潮流和赢得国际竞争主动,也才能为其他领域现代化提供有力支撑。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 破除旧动能和培育新动能的关系 ', 'B、 把握自身发展和协同发展的关系 ', 'C、 经济发展和生态环境保护的关系 ', 'D、 山水林田湖草之间的关系 \n.我国建设社会主义现代化具有许多重要特征,其中之一就是我国现代化是人与自然和谐共生角现代化,注重同步推进物质文明建设和生态文明建设。要坚持不懈推动绿色低碳发展,建立餐全绿色低碳循环发展经济体系,促进经济社会发展全面绿色转型。促进经济社会发展全面绿色转型的总抓手是 \nA.实现减污降碳协同增效 \nB.资源利用 \nC.产业结构调整 \nD.实施主体功能区战略 '], 'question': '180、毛乌素沙地是我国四大沙地之一,也是京津地区重要的风沙源。经过几十年的努力,当地生态状况全面好转,沙尘天气大幅减少,毛乌素沙地实现从“沙进人退”到“绿进沙退”“人沙和谐”的历史性转变。联合国治理荒漠化组织总干事曾这样评价:“毛乌素沙漠治理实践,作出了让世界向中国致敬的事情。”生态兴则文明兴,生态衰则文明衰。金山银山和绿水青山的关系,归根到底就是正确处理( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 国家层面的价值要求 ', 'B、 社会层面的价值要求 ', 'C、 公民层面的价值要求 ', 'D、 普世层面的价值要求 '], 'question': '181、党的十八大报告提出了“富强、民主、文明、和谐,自由、平等、公正、法治,爱国、敬业、诚信、友善”的社会主义核心价值观。其中,爱国、敬业、诚信、友善是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 “一去一降一补” ', 'B、 “二去一降一补” ', 'C、 “三去一降一补” ', 'D、 “四去一降一补” '], 'question': '182、深化供给侧结构性改革,必须持续推进( ),优化市场供求结构。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 发展战略 ', 'B、 发展战术 ', 'C、 发展思维 ', 'D、 发展思想 '], 'question': '183、实现社会主义现代化和中华民族伟大复兴的中国梦,科学的发展理念和( )必不可缺。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 政府与市场的关系 ', 'B、 企业与市场的关系 ', 'C、 企业与企业的关系 ', 'D、 消费者与生产者的关系 '], 'question': '184、在政府的榜单上只有“黑榜”没有“红榜”;“红榜”是消费者的口碑,是企业应该做到的;“黑榜”就是你违法经营要受到惩处。这种说法反映的是要正确处理( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 马克思主义理论体系 ', 'B、 社会主义理论体系 ', 'C、 社会主义思想体系 ', 'D、 社会主义核心价值体系 '], 'question': '185、社会主义核心价值观是( )的内核凝练和集中表达。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 房价 ', 'B、 教育 ', 'C、 利益 ', 'D、 医疗 '], 'question': '186、在发展中保障和改善民生,就是要多谋民生之利、多解民生之忧,在发展中补齐民生短板、促进社会公平正义,抓民生要抓住人民最关心最直接最现实的( )问题。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 创新驱动发展战略 ', 'B、 区域协调发展战略 ', 'C、 科教兴国战略 ', 'D、 人才强国战略 '], 'question': '187、优化现代化经济体系的空间布局,必须实施好( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 全面贯彻党的宗教信仰自由的政策 ', 'B、 依法管理宗教事务 ', 'C、 坚持独立自主自办的原则 ', 'D、 积极引导宗教与社会主义社会相适应 '], 'question': '188、党的宗教工作的基本方针是:全面贯彻党的宗教信仰自由的政策;依法管理宗教事务;坚持独立自主自办的原则;积极引导宗教与社会主义社会相适应。其中,作为工作重点的是( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 实现中华民族伟大复兴 ', 'B、 铸牢中华民族共同体意识 ', 'C、 推动各民族为全面建设社会主义现代化国家共同奋斗 ', 'D、 坚持和完善民族区域自治制度 '], 'question': '189、多民族是我国的一大特色。在历史演进中,我国各民族形成了你中有我、我中有你、谁也离不开谁的多元一体格局。新时代党的民族工作的主线是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 科技自立自强 ', 'B、 实体经济 ', 'C、 实施乡村振兴战略 ', 'D、 推动城乡区域协调发展 '], 'question': '190、中国共产党第十九届中央委员会第五次全体会议通过的《中共中央关于制定国民经济和社会发展第十四个五年规划和二O三五年远景目标的建议》,就“十四五”时期经济社会发展的主要目标作出12个方面的任务部署,其中,作为国家发展的战略支撑的是( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 产业体系 ', 'B、 市场体系 ', 'C、 收入分配体系 ', 'D、 城乡区域发展体系 '], 'question': '191、建设现代化经济体系,必须建设统一开放、竞争有序的( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 高数量 ', 'B、 高质量 ', 'C、 高供给 ', 'D、 高需求 '], 'question': '192、伴随中国特色社会主义进入新时代,我国经济已由高速增长阶段转向( )发展阶段。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 提高就业质量 ', 'B、 加强社会保障体系建设 ', 'C、 为人民群众提供全方位全周期健康服务 ', 'D、 收人分配 '], 'question': '193、“民惟邦本,本固邦宁。”民生是人民幸福之基、社会和谐之本。改善民生、实现发展成果由人民共享最重要最直接的方式是( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 人民代表大会制度 ', 'B、 多党合作和政治协商制度 ', 'C、 基层群众自治制度 ', 'D、 民族区域自治制度 '], 'question': '194、国家结构形式是指国家整体与其组成部分之间、中央政权与地方政权之间的相互关系。以下属于我国国家结构形式制度的是( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 理论性话语权 ', 'B、 制度性话语权 ', 'C、 道路性话语权 ', 'D、 文化性话语权 '], 'question': '195、坚持开放发展,就要努力提髙我国在全球经济治理中的( ),构建广泛的利益共同体。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 教育 ', 'B、 收入分配 ', 'C、 社会保障 ', 'D、 就业 '], 'question': '196、在发展中保障和改善民生,就是要多谋民生之利、多解民生之优,在发展中补齐民生短板、促进社会公平正义,抓住人民最关心最直接最现实的利益问题,在幼有所育、学有所教、劳有所得、病有所医、老有所养、住有所居、弱有所扶上不断取得新进展,不断满足人民日益增长的美好生活需要。最大的民生是( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 个体经济 ', 'B、 私营经济 ', 'C、 集体经济 ', 'D、 国有经济 '], 'question': '197、在社会主义初级阶段,多种分配方式并存是收入分配制度的一大特点。我国存在着按劳动力价值进行分配的方式,是因为我国目前存在着( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 “两手抓” ', 'B、 “三位一体” ', 'C、 “四位一体” ', 'D、 “五位一体” '], 'question': '198、党的十八大提出建设中国特色社会主义的总体布局是( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 实体经济上 ', 'B、 创新驱动上 ', 'C、 乡村振兴上 ', 'D、 开放型经济上 '], 'question': '199、现代化经济体系,是由社会经济活动各个环节、各个层面、各个领域的相互关系和内在联系构成的有机整体。建设现代化经济体系,要把发展经济的着力点放在( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 按对生产要素的占有状况进行分配 ', 'B、 按对资本的占有状况进行分配 ', 'C、 按对劳动的占有状况进行分配 ', 'D、 按对知识和知识产权类的占有状况进行分配 '], 'question': '200、在社会主义初级阶段,多种分配方式并存是收人分配制度的一大特点。按劳分配以外的多种分配方式,其实质就是( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 和谐共生 ', 'B、 和谐共处 ', 'C、 稳定发展 ', 'D、 对立统一 '], 'question': '201、人与自然是生命共同体。我国积极推动绿色发展,促进人与自然( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 把农民土地承包经营权分为承包权和经营权,实现承包权和经营权分置并行 ', 'B、 实行家庭联产承包责任制 ', 'C、 紧紧扭住发展现代农业 ', 'D、 建设社会主义新农村 '], 'question': '202、党的十八大以来,以习近平同志为核心的党中央坚持把解决好“三农”问题作为全党工作重中之重,贯彻新发展理念,勇于推动“三农”工作理论创新、实践创新、制度创新,农业农村发展取得了历史性成就、发生了历史性变革。最近几年我国农村改革的又一次重大制度创新是( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 根本 ', 'B、 重点 ', 'C、 核心 ', 'D、 基础 '], 'question': '203、完善基层群众自治制度,发展基层民主,是社会主义民主政治建设的( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 有事好商量,众人的事情由众人商量 ', 'B、 坚持大团结大联合 ', 'C、 坚持一致性和多样性统一 ', 'D、 政治协商、民主监督、参政议政 '], 'question': '204、中国共产党领导的多党合作和政治协商制度,既强调中国共产党的领导,也强调发扬社会主义民主。这种民主最基本的体现是( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 领导核心 ', 'B、 主要领导 ', 'C、 基本领导 ', 'D、 基础领导 '], 'question': '205、坚持党的领导,就要发挥党总揽全局、协调各方的( )作用。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 文化认同 ', 'B、 对伟大祖国的认同 ', 'C、 对中华民族的认同 ', 'D、 对中国特色社会主义道路的认同 '], 'question': '206、加强中华民族大团结,长远和根本的是增强( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 产业体系 ', 'B、 市场体系 ', 'C、 绿色发展体系 ', 'D、 全面开放体系 '], 'question': '207、建设现代化经济体系,必须建设多元平衡、安全髙效的( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 街道 ', 'B、 社区 ', 'C、 楼道 ', 'D、 居民 '], 'question': '208、社会治理的重心要向基层下移,落实到城乡( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 基本保证 ', 'B、 根本保证 ', 'C、 基本特征 ', 'D、 根本特征 '], 'question': '209、党的领导是人民当家作主和依法治国的( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 产业体系 ', 'B、 市场体系 ', 'C、 收入分配体系 ', 'D、 城乡区域发展体系 '], 'question': '210、建设现代化经济体系,必须建设创新引领、协同发展的( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 根本政治制度 ', 'B、 基本政治制度 ', 'C、 基础政治制度 ', 'D、 基层政治制度 '], 'question': '211、中国共产党领导的多党合作和政治协商制度是我国的一项( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 以家庭承包经营为基础、统分结合的双层经营体制 ', 'B、 坚持农村土地集体所有 ', 'C、 放开经营权 ', 'D、 实现承包权和经营权分置并行 '], 'question': '212、进入改革开放新时期以来,我们党农村政策的重要基石是( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 当代中国精神 ', 'B、 当代世界精神 ', 'C、 传统中国精神 ', 'D、 传统世界精神 '], 'question': '213、富强、民主、文明、和谐,自由、平等、公正、法治,爱国、敬业、诚信、友善,是( )的集中体现。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 高速增长阶段转向高质量发展阶段 ', 'B、 中国制造向中国创造转变 ', 'C、 中国速度向中国质量转变 ', 'D、 制造大国向制造强国转变 '], 'question': '214、中国特色社会主义进人了新时代,我国经济发展也进入了新时代,基本特征就是经济已由( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 富强文明自由和谐美丽 ', 'B、 富裕民主文明和谐美丽 ', 'C、 富强民主文明和谐生态 ', 'D、 富强民主文明和谐美丽 '], 'question': '215、“五位一体”将勾勒出一幅( )的社会主义现代化强国壮美景象。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 全面建设社会主义现代化国家 ', 'B、 全面深化改革 ', 'C、 全面依法治国 ', 'D、 全面从严治党 '], 'question': '216、“四个全面”战略布局是我们党站在新的历史起点上,总结我国发展实践,适应新的发展要求,坚持和发展中国特色社会主义新探索新实践的重要成果。在新的“四个全面”战略布局中,具有突破性和先导性的关键环节是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 民主 ', 'B、 法律 ', 'C、 法制 ', 'D、 宪法 '], 'question': '217、2010年,中国已经形成了以( )为核心的中国特色社会主义法律体系,为改革开放和社会主义现代化建设提供了有力的法治保障。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 加强法治专门队伍和法律服务队伍建设 ', 'B、 要建立严密的法治监督体系 ', 'C、 要完善以宪法为核心的中国特色社会主义法律体系 ', 'D、 要加强党内法规制度建设 '], 'question': '218、建设中国特色社会主义法治体系,首先是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 法治政党建设 ', 'B、 法治社会建设 ', 'C、 法治国家建设 ', 'D、 法治政府建设 '], 'question': '219、习近平法治思想强调,全面依法治国的重点任务和主体工程是( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 全面建设社会主义现代化强国 ', 'B、 全面深化改革 ', 'C、 全面依法治国 ', 'D、 全面从严治党 '], 'question': '220、( )是中国特色社会主义的本质要求和重要保障。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 区域性贫困 ', 'B、 绝对贫困 ', 'C、 相对贫困 ', 'D、 群体性贫困 '], 'question': '221、到2020年底,我国消除了( ),完成了全面建成小康社会最艰巨最繁重的任务,为实现全面建成小康社会目标任务作出了关键性贡献、打下了坚实基础。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 打造网络清朗空间 ', 'B、 脱贫攻坚 ', 'C、 金融安全 ', 'D、 全方位外交 '], 'question': '222、党的十九大把( )和防范化解重大风险、污染防治一道作为决胜全面建成小康社会的三大攻坚战进行全面部署。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 持之以恒正风肃纪 ', 'B、 增强政治意识、大局意识、核心意识、看齐意识 ', 'C、 坚定理想信念 ', 'D、 严肃党内政治生活 '], 'question': '223、全面从严治党要求加强党的思想建设。思想建设是党的基础性建设,思想建设的首要任务是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 党的领导 ', 'B、 公平正义 ', 'C、 依法治国 ', 'D、 社会和谐 '], 'question': '224、( )是社会主义法治最根本的保证。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 国家治理体系和治理能力 ', 'B、 党的领导制度体系 ', 'C、 人民当家作主制度体系 ', 'D、 中国特色社会主义行政体制 '], 'question': '225、中国特色社会主义制度及其执行能力的集中体现是( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 信念坚定、为民服务、勤政务实、敢于担当、清正廉洁 ', 'B、 有理想、有道德、有文化、有素质 ', 'C、 年轻化、革命化、专业化 ', 'D、 政治过硬、经济能干、文化素质高 '], 'question': '226、新时代党的好干部标准是( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 丰衣足食 ', 'B、 国家富强 ', 'C、 民族振兴 ', 'D、 发展水平 '], 'question': '227、全面建成小康社会,“小康”讲的是( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 让人民来监督政府 ', 'B、 自我革命 ', 'C、 社会革命 ', 'D、 民主 '], 'question': '228、习近平2021年11月11日在党的十九届六中全会第二次全体会议上的讲话指出:我们党历史这么长、规模这么大、执政这么久,如何跳出治乱兴衰的历史周期率?毛泽东同志在延安的窑洞里给出了第一个答案,经过百年奋斗特别是党的十八大以来新的实践,我们党又给出了第二个答案,这就是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 促进社会公平正义、增进人民福祉 ', 'B、 为人民谋幸福、为民族谋复兴 ', 'C、 实现国家富强、人民幸福 ', 'D、 解放和发展社会生产力、解放和增强社会活力 '], 'question': '229、40多年前开启的改革开放,是我们党的一次伟大觉醒,孕育了我们党从理论到实践的伟大创造。站在新的历史起点上,新时代中国共产党人引领的全面深化改革,进一步将这场伟大赏醒引向更高境界。全面深化改革的出发点和落脚点是( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 一 ', 'B、 二 ', 'C、 三 ', 'D、 四 '], 'question': '230、全面建成小康社会是中国共产党的第( )个百年奋斗目标。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 方向 ', 'B、 目标 ', 'C、 手段 ', 'D、 措施 '], 'question': '231、坚持什么样的改革( ),决定着改革的性质和最终成败。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 反对保护主义 ', 'B、 实现合作共赢 ', 'C、 反对单边主义 ', 'D、 倡导共商共建共享 '], 'question': '232、中国连续4年修订外商投资准入负面清单,清单条目压缩幅度逾64,5%,一批重大外资项目相继落地;外商投资法全面实施,清理与其不符的法规文件408部~近年来,我国不断优化营商环境,在世界银行《营商环境报告》中的排名从2018年的第78位跃升至2020年的第31位,连续2年跻身全球营商环境改善最快的前10个经济体之列。中国坚定不移支持建设开放型世界经济。开放型世界经济的首要之义是( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 党的领导 ', 'B、 坚持人民主体地位 ', 'C、 坚持法律面前人人平等 ', 'D、 坚持从中国实际出发 '], 'question': '233、习近平法治思想强调,我国社会主义法治之魂是( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 思想 ', 'B、 制度 ', 'C、 组织 ', 'D、 政治 '], 'question': '234、加强( )建设是全面从严治党的长远之策、根本之策。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 党的领导制度 ', 'B、 人民当家作主制度体系 ', 'C、 中国特色社会主义法律制度 ', 'D、 中国特色社会主义行政体制 '], 'question': '235、中国特色社会主义制度是一个严密完整的科学制度体系,起四梁八柱作用的是根本制度、基本制度、重要制度,其中具有统领地位的是( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 党的建设方向和效果 ', 'B、 党的建设的目标和价值 ', 'C、 党的建设的方向和价值 ', 'D、 党的建设的途径和方法 '], 'question': '236、党的政治建设是党的根本性建设,决定( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 政治建设 ', 'B、 组织建设 ', 'C、 思想建设 ', 'D、 制度建设 '], 'question': '237、( )是党的基础性建设 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 “一带一路”建设为重点 ', 'B、 坚持走出去为重点 ', 'C、 坚持引进来和走出去并重为重点 ', 'D、 陆海内外联动、东西双向互济为重点 '], 'question': '238、开放是国家繁荣发展的必由之路。着力发展开放型经济,要以( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 农村要领导小康社会建设 ', 'B、 只要农村居民小康了,小康社会就实现了 ', 'C、 全面小康需要得到农民认可 ', 'D、 全面小康,覆盖的人口要全面,是惠及包括农民在内全体人民的小康。 '], 'question': '239、“小康不小康,关键看老乡”,“没有全民小康,就没有全面小康”的意思是:( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 全面建成小康社会 ', 'B、 全面深化改革 ', 'C、 全面依法治国 ', 'D、 全面从严治党 '], 'question': '240、要破解发展中面临的难题,化解来自各方面的风险挑战,推动经济社会持续健康发展,必须依靠( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 民主法治 ', 'B、 以人民为中心 ', 'C、 生存权、发展权 ', 'D、 人民幸福生活 '], 'question': '241、全面建成小康社会的伟大实践,积累了尊重和保障人权的宝贵经验。首要的基本人权是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 改革开放 ', 'B、 党的领导 ', 'C、 四项基本原则 ', 'D、 人民主体地位 '], 'question': '242、( )是当代中国发展进步的活力之源,是坚持和发展中国特色社会主义的必由之路。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 防范化解重大风险 ', 'B、 脱贫攻坚 ', 'C、 经济持续健康发展 ', 'D、 污染防治 '], 'question': '243、全面建成小康社会是我们党确立的第一个百年奋斗目标。全面建成小康社会的底线任务和标志性指标是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 人民 ', 'B、 党的 ', 'C、 国家利益 ', 'D、 社会主义 '], 'question': '244、全面深化改革,必须坚定( )立场。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 十九大 ', 'B、 十九届三中全会 ', 'C、 十九届五中全会 ', 'D、 十九届六中全会 '], 'question': '245、党的( )通过了《中共中央关于党的百年奋斗重大成就和历史经验的决议》。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 文化 ', 'B、 制度 ', 'C、 科技 ', 'D、 军事 '], 'question': '246、( )竞争是国家间根本的竞争。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 全面 ', 'B、 建成 ', 'C、 小康 ', 'D、 发展 '], 'question': '247、全面建成小康社会,更重要、更难做到的是( )。“小康”讲的是发展水平,“全面”讲的是发展的平衡性、协调性、可持续性。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 发展的平衡性、协调性、可持续性 ', 'B、 总量和速度上完成了目标 ', 'C、 多样性 ', 'D、 发展水平 '], 'question': '248、全面建成小康社会,“全面”讲的是( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 作风建设 ', 'B、 思想建设 ', 'C、 组织建设 ', 'D、 政治建设 '], 'question': '249、( )的核心是保持党同人民群众的血肉联系。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 抓重要领域和关键环节 ', 'B、 重要目标和重点领域 ', 'C、 方向和措施 ', 'D、 主要方面和关键节点 '], 'question': '250、全面深化改革,整体推进、协同改革不是平均用力、齐头并进,也要注重抓主要矛盾和矛盾的主要方面,注重( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 全面建设社会主义现代化国家 ', 'B、 全面深化改革 ', 'C、 全面依法治国 ', 'D、 全面从严治党 '], 'question': '251、党的十九届五中全会赋予“四个全面”战略布局以新的内涵。在新的“四个全面”战略布局中,作为战略目标,居于引领地位的是( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 《全国人民代表大会关于建立健全香港特别行政区维护国家安全的法律制度和执行机制的决定》 ', 'B、 《中华人民共和国香港特别行政区维护国家安全法》 ', 'C、 《全国人民代表大会关于完善香港特别行政区选举制度的决定》 ', 'D、 《香港特别行政区行政长官的产生办法》 '], 'question': '252、2020年6月,十三届全国人大常委会第二十次会议通过( ),并将其列入香港基本法附件三。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 本地人 ', 'B、 专业人士 ', 'C、 爱国者 ', 'D、 人民 '], 'question': '253、全面准确贯彻“一国两制”,必须坚持( )治港治澳原则。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 管理权 ', 'B、 管治权 ', 'C、 治理权 ', 'D、 主权 '], 'question': '254、全面准确贯彻“一国两制”,必须落实中国对特别行政区的全面( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 军委主席负责制 ', 'B、 国家主席负责制 ', 'C、 首长负责制 ', 'D、 党委负责制 '], 'question': '255、( )是党对军队绝对领导的最高实现形式。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 人民战争 ', 'B、 和谐团结 ', 'C、 社会发展 ', 'D、 科技进步 '], 'question': '256、军政军民团结是实现富国和强军相统一的重要政治保障,是我党我军特有的政治优势,要坚持( )的战略思想。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 党的绝对领导 ', 'B、 以人民为中心 ', 'C、 依法执政 ', 'D、 提高国家竞争力 '], 'question': '257、坚持( ),是做好国家安全工作的根本原则,是维护国家安全和社会安定的根本保证。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 新时代建设一支什么样的强大人民军队、怎样建设强大人民军队 ', 'B、 军队建设与发展 ', 'C、 党指挥枪 ', 'D、 军队中的改革 '], 'question': '258、习近平强军思想深刻回答了( )的时代课题。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 党指挥枪 ', 'B、 自主自立 ', 'C、 政治协商 ', 'D、 中国共产党 '], 'question': '259、历史告诉我们,( )是保持人民军队本质和宗旨的根本保障,这是我们党在血与火的斗争中得出的颠扑不破的真理。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 中国特色社会主义 ', 'B、 中国特色现代军事力量体系 ', 'C、 强军机制 ', 'D、 科技体系 '], 'question': '260、构建( )是建设世界一流军队的力量基础。总体来说,就是要建设现代化陆军、海军、空军、火箭军、战略支援部队和武警部队,促进各军兵种力量协调发展。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 高科技军事体系 ', 'B、 两化融合 ', 'C、 军民融合式 ', 'D、 国防建设 '], 'question': '261、走( )发展路子,是实现富国和强军统一的重要途径。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 性质、宗旨、本色 ', 'B、 战斗能力 ', 'C、 本色 ', 'D、 高科技水平 '], 'question': '262、在长期实践中,我军培育和形成了一整套光荣传统和优良作风,要大力弘扬我党我军光荣传统和优良作风,永葆人民军队( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 人民安全 ', 'B、 政治安全 ', 'C、 国家利益至上 ', 'D、 统筹发展和安全 '], 'question': '263、全面贯彻落实总体国家安全观,必须坚持统筹发展和安全两件大事;必须坚持人民安全、政治安全、国家利益至上的有机统一。国家安全的根本是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 先遣队 ', 'B、 先锋队 ', 'C、 战斗队 ', 'D、 保卫队 '], 'question': '264、人民军队的生命力在于战斗力。新形势下人民军队的职能使命不断拓展,但作为( )的根本职能始终没有变。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 听党指挥 ', 'B、 作风优良 ', 'C、 能打胜仗 ', 'D、 本领过硬 '], 'question': '265、建设一支听党指挥、能打胜仗、作风优良的人民军队是党在新时代的强军目标。这一目标中体现我军鲜明特色和政治优势的是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 港澳 ', 'B、 粤港澳 ', 'C、 港澳台 ', 'D、 台湾 '], 'question': '266、全面准确贯彻“一国两制”,必须聚焦发展这个第一要务,推动( )融入国家发展大局。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 社会建设 ', 'B、 科技建设 ', 'C、 文化建设 ', 'D、 国防建设 '], 'question': '267、( )是我国现代化建设的战略任务,只有把它搞上去了,经济建设才能有更加坚强的安全保障。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 概率很大但风险很小 ', 'B、 概率很大风险也很大 ', 'C、 概率很小风险也很小 ', 'D、 概率很小但风险很大 '], 'question': '268、“黑天鹅”事件是指( )的事件。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 人民安全 ', 'B、 政治安全 ', 'C、 经济安全 ', 'D、 国土安全 '], 'question': '269、坚持总体国家安全观,必须以( )为根本。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 坚持一个中国原则 ', 'B、 继续推进两岸“三通” ', 'C、 协商解决两岸同胞关心的问题 ', 'D、 促进两岸人文交流 '], 'question': '270、推动两岸关系和平发展,最根本的是( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 三湾改编 ', 'B、 南昌起义 ', 'C、 古田会议 ', 'D、 遵义会议 '], 'question': '271、党对军队绝对领导的根本原则和制度,发端于( ),是人民军队完全区别于一切旧军队的政治特质和根本优势。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 改革开放 ', 'B、 科技创新 ', 'C、 社会治理 ', 'D、 生产力 '], 'question': '272、习近平强调:“谁牵住了( )这个‘牛鼻子’,谁走好了这步先手棋,谁就能占领先机、赢得优势。” ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 海基会 ', 'B、 海协会 ', 'C、 民进党 ', 'D、 国民党 '], 'question': '273、“在海峡两岸共同努力谋求国家统一的过程中,双方虽均坚持一个中国的原则,但对于一个中国的涵义,认知各有不同。”这是( )关于“九二共识”的表述。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 自治区 ', 'B、 部分地区 ', 'C、 个别地区 ', 'D、 香港澳门 '], 'question': '274、“一国两制”就是在统一的国家之内,国家主体实行社会主义制度,( )依法实行资本主义制度。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 平等互利 ', 'B、 共建共享 ', 'C、 和平共处五项原则 ', 'D、 互利共赢 '], 'question': '275、推动建立新型国际关系,要在( )基础上发展同世界各国的友好合作。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 和平合作、开放包容 ', 'B、 共商、共建、共享 ', 'C、 共建、共享、共治 ', 'D、 互学互鉴、互利共赢 '], 'question': '276、中国政府倡议,共建“一带一路”恪守联合国宪章的宗旨和原则,坚持开放合作、和谐包容市场运作、互利共赢。“一带一路”秉持的原则是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 维护世界和平、促进共同发展 ', 'B、 独立自主 ', 'C、 和平共处五项原则 ', 'D、 加强和巩固同广大发展中国家的团结与合作 '], 'question': '277、中国外交政策的宗旨是( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 稳定 ', 'B、 安全 ', 'C、 发展 ', 'D、 进步 '], 'question': '278、中国独立自主的和平外交政策,就是把国家主权和( )放在第一位。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 和平 ', 'B、 安全 ', 'C、 稳定 ', 'D、 和谐 '], 'question': '279、维护世界( )、促进共同发展,是中国外交政策的宗旨。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 发展权 ', 'B、 发展利益 ', 'C、 经济利益 ', 'D、 政治利益 '], 'question': '280、中国始终把坚决维护国家主权、安全、( )作为外交工作的基本出发点和落脚点。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 世界上所有国家利益 ', 'B、 联合国宪章的宗旨和原则 ', 'C、 世界稳定 ', 'D、 世界和平 '], 'question': '281、中国倡导的新型国际关系,核心是维护( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 追求发展,崇尚共赢,传递希望 ', 'B、 高标准、可持续、惠民生 ', 'C、 推动制度型开放,构建广泛的朋友圈,探索促进共同发展的新路子 ', 'D、 实现同共建国家互利共赢 '], 'question': '282、我国坚持共商共建共享,推动共建‘一带一路’高质量发展,推进一大批关系沿线国家经济发展、民生改善的合作项目,建设和平之路、繁荣之路、开放之路、绿色之路、创新之路、文明之路,使共建‘一带一路’成为当今世界深受欢迎的国际公共产品和国际合作平台。“一带一路”的目标是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 首要 ', 'B、 关键 ', 'C、 基础 ', 'D、 舞台 '], 'question': '283、在中国外交工作布局中,大国外交是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 共商、共建、共享 ', 'B、 共建、共享、共治 ', 'C、 不冲突、不对抗、合作共赢 ', 'D、 和平合作、开放包容、互学互鉴、互利共赢 '], 'question': '284、中国政府倡议,共建“一带一路”恪守联合国宪章的宗旨和原则,坚持开放合作、和谐包容市场运作、互利共赢。“一带一路”秉持的理念是( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 改革型 ', 'B、 服务型 ', 'C、 创新型 ', 'D、 学习型 '], 'question': '285、中国共产党要善于研究实践中不断出现的新问题、善于在实践中增长解决问题的新本领,这要求中国共产党必须建设( )政党。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 时代 ', 'B、 人民 ', 'C、 中国共产党 ', 'D、 穷人 '], 'question': '286、( )是出卷人,党是答卷人。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 伟大斗争 ', 'B、 伟大工程 ', 'C、 伟大事业 ', 'D、 伟大梦想 '], 'question': '287、伟大斗争、伟大工程、伟大事业、伟大梦想是一个紧密联系、相互贯通、相互作用、有机统一的整体,统一于新时代坚持和发展中国特色社会主义伟大实践。其中,作为手段的是( )。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 完善坚定维护党中央权威和集中统一领导的各项制度 ', 'B、 健全党的全面领导制度 ', 'C、 建立不忘初心、牢记使命的制度 ', 'D、 完善全面从严治党制度 '], 'question': '288、党的十九届四中全会审议通过的《中共中央关于坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化若干重大问题的决定》,准确把握我国国家制度和国家治理体系的演进方向和规律,突出坚持和完善党的领导制度,提出从6个方面完善党的领导制度。其中,排在第一位的是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 伟大斗争 ', 'B、 伟大工程 ', 'C、 伟大事业 ', 'D、 伟大梦想 '], 'question': '289、“四个伟大”中,( )是手段,激发前进动力。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 马克思主义 ', 'B、 人民 ', 'C、 社会主义 ', 'D、 共产主义 '], 'question': '290、( )立场是中国共产党的根本立场。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 伟大斗争 ', 'B、 伟大工程 ', 'C、 伟大事业 ', 'D、 伟大梦想 '], 'question': '291、“四个伟大”中,( )是保障,提供前进保证。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 伟大斗争 ', 'B、 伟大工程 ', 'C、 伟大事业 ', 'D、 伟大梦想 '], 'question': '292、新时代中国共产党的历史使命,就是统揽伟大斗争、伟大工程、伟大事业、伟大梦想,在全面建成小康社会的基础上全面建成社会主义现代化强国,实现中华民族伟大复兴的中国梦。在“四个伟大”中,起决定性作用的是( )。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 马列主义、毛泽东思想 ', 'B、 人民代表大会制度 ', 'C、 人民民主专政 ', 'D、 党的领导 '], 'question': '293、中国特色社会主义制度的最大优势是( )。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 人民群众 ', 'B、 伟大领袖 ', 'C、 统治阶级 ', 'D、 思想家 '], 'question': '294、( )是历史的创造者,是推动历史进步的动力。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 工人 ', 'B、 人民 ', 'C、 中国共产党 ', 'D、 知识分子 '], 'question': '295、( )是中国特色社会主义事业的领导核心。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 推动政治建设 ', 'B、 搞好经济建设 ', 'C、 全心全意为人民服务 ', 'D、 发展文化 '], 'question': '296、中国共产党的宗旨是( )。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 伟大斗争 ', 'B、 伟大工程 ', 'C、 伟大事业 ', 'D、 伟大梦想 '], 'question': '297、“四个伟大”中,( )是目标,指引前进方向。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 解放思想、实事求是、与时俱进、求真务实 ', 'B、 把马克思主义基本原理同中国具体实际相结合、同中华优秀传统文化相结合 ', 'C、 实践是检验真理的唯一标准 ', 'D、 一切从实际出发,及时回答时代之间、人民之间,不断推进马克思主义中国化时代化 '], 'question': '298、马克思主义是我们立党立国、兴党强国的根本指导思想。党之所以能够领导人民在一次次求索、一次次挫折、一次次开拓中完成中国其他各种政治力量不可能完成的艰巨任务,根本在于坚持( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 运用马克思主义的立场、观点、方法研究和解决中国革命、建设、改革中的实际问题 ', 'B、 总结和提炼中国革命、建设、改革的实践经验,为马克思主义理论宝库增添新的内容 ', 'C、 运用中国人民喜闻乐见的民族语言来阐述马克思主义理论,使之成为具有中国特色、中国风格、中国气派的马克思主义 ', 'D、 全面、准确理解马克思主义基本原理 '], 'question': '299、20世纪80年代,胡乔木说过“如果没有毛泽东思想,很难设想中国革命能够胜利。中国革命曾经经历了那么多的艰难,那么多的曲折,那么多的牺牲,并不是因为中国共产党不相信马克思,而是因为把马克思主义同中国革命的实际结合起来很不容易,这不是一件很简单的事情。”马克思主义的中国化是指( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 一切为了群众 ', 'B、 一切依靠群众 ', 'C、 从群众中来 ', 'D、 到群众中去 '], 'question': '300、积极贯彻群众路线,就是要( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 群众路线 ', 'B、 解放思想 ', 'C、 实事求是 ', 'D、 独立自主 '], 'question': '301、毛泽东思想的活的灵魂,其基本方面有( )。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 《反对本本主义》 ', 'B、 《矛盾论》 ', 'C、 《实践论》 ', 'D、 《星星之火可以燎原》 '], 'question': '302、以下属于毛泽东的哲学著作的是( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 《〈共产党人〉发刊词》 ', 'B、 《中国革命和中国共产党》 ', 'C、 《新民主主义论》 ', 'D、 《论联合政府》 '], 'question': '303、在( )等理论著作中,毛泽东科学阐述了新民主主义革命的对象、动力、领导力量、性质和前途等基本问题,提出了新民主主义革命的总路线。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 党处于幼年时期,理论准备和实践经验都不足 ', 'B、 把马克思主义教条化 ', 'C、 党对于中国的历史和社会状况、中国革命的特点和规律不甚了解 ', 'D、 把共产国际决议和苏联经验神圣化 '], 'question': '304、中国革命曾走过很大弯路、遭受严重挫折的重要原因有( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 反思 ', 'B、 批评 ', 'C、 辩论 ', 'D、 自我批评 '], 'question': '305、毛泽东创造了全党通过( )与( )进行马克思列宁主义思想教育的整风形式。 ', 'answer': '答案： BD'}, {'item': ['A、 又有纪律又有自由 ', 'B、 又有集中又有民主 ', 'C、 又有统一意志,又有个人心情舒畅 ', 'D、 生动活泼 '], 'question': '306、在社会主义建设过程中,毛泽东提出要形成一个( )的政治局面的思想。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 一切为了群众 ', 'B、 一切依靠群众 ', 'C、 从群众中来 ', 'D、 到群众中去 '], 'question': '307、群众路线是毛泽东思想活的灵魂的三个基本方面的内容之一。群众路线就是( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 区别对待、分化瓦解 ', 'B、 利用矛盾、争取多数、反对少数 ', 'C、 各个击破 ', 'D、 做到有理、有利、有节 '], 'question': '308、毛泽东提出,对待敌人的策略有( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 中华民族的优良传统 ', 'B、 中国共产党、中华人民共和国立党立国的重要原则 ', 'C、 党从中国实际出发、依靠党和人民力量进行革命、建设、改革的必然结论 ', 'D、 党的生命线和根本工作路线 '], 'question': '309、新中国成立的开国大典前,围绕军乐团演奏什么曲目,一度众说纷纭,提议用德国乐曲、苏联乐曲、美国乐曲的意见都有。最终,毛泽东拍板:要听自己的乐曲,走自己的路。走自己的路,也就是独立自主。独立自主是毛泽东思想活的灵魂的三个基本方面的内容之一,是( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 推陈出新 ', 'B、 古为今用、洋为中用 ', 'C、 发展民族的、科学的、大众的文化 ', 'D、 百花齐放、百家争鸣 '], 'question': '310、毛泽东提出的文化工作理论包括( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 无产阶级 ', 'B、 农民阶级 ', 'C、 地主大资产阶级 ', 'D、 城市小资产阶级 '], 'question': '311、近代中国社会的阶级结构是“两头小中间大”,“两头”是指( )。 ', 'answer': '答案： AC'}, {'item': ['A、 旧民主主义革命 ', 'B、 新民主义革命 ', 'C、 土地革命 ', 'D、 社会主义革命 '], 'question': '312、我党领导的中国革命两步走是指( )。 ', 'answer': '答案： BD'}, {'item': ['A、 统一战线 ', 'B、 武装斗争 ', 'C、 党的建设 ', 'D、 根据地建设 '], 'question': '313、毛泽东在《〈共产党人〉发刊词》中阐明了中国共产党在中国革命中的几个基本问题,认为正确地理解了这些问题及其相互关系,就等于正确地领导了全部中国革命。这些基本问题是( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 资本主义的发展阶段在中国是不可避免的 ', 'B、 新民主主义革命的性质决定的 ', 'C、 中国生产力发展的水平决定的 ', 'D、 民族资本主义经济是一种与新生产力相联系的先进的生产方式和经济成分 '], 'question': '314、毛泽东指出:拿资本生义的某种发展去代替外国帝国主义和本国封建主义的压迫,不但是个进步,而且是一个不可避免的过程。它不但有利于资产阶级,同时也有利于无产阶级、或者有利于无产阶级。”这说明,在民主革命阶段,中国共产党实行保护民族工商业的经济纲领是有原因的。其原因在于( )。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 没收封建地主阶级的土地归农民所有 ', 'B、 没收官僚资产阶级的垄断资本归新民主主义的国家所有 ', 'C、 保护民族工商业 ', 'D、 没收外国在华资本归新民主主义的国家所有 '], 'question': '315、新民主主义经济纲领的内容是( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 民族的 ', 'B、 科学的 ', 'C、 现代的 ', 'D、 大众的 '], 'question': '316、新民主主义文化的特征是( )。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 建立巩固的工农联盟 ', 'B、 正确对待资产阶级 ', 'C、 采取区别对待的方针 ', 'D、 坚持独立自主的原则 '], 'question': '317、党建立、巩固和发展统一战线的经验有( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 农民阶级 ', 'B、 无产阶级 ', 'C、 城市小资产阶级 ', 'D、 民族资产阶级 '], 'question': '318、中国新民主主义革命的动力包括( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 社会性质 ', 'B、 主要矛盾 ', 'C、 阶级力量对比 ', 'D、 中国革命的特点 '], 'question': '319、近代中国革命的根本任务是由( )决定的。 ', 'answer': '答案： AB'}, {'item': ['A、 既互相区别,又相互联系 ', 'B、 这两个革命性质不同 ', 'C、 民主主义革命是社会主义革命的必要准备 ', 'D、 社会主义革命是民主主义革命的必然趋势 '], 'question': '320、中国新民主主义革命和社会主义革命的关系是( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 近代中国是多个帝国主义间接统治的半殖民地国家,社会政治经济发展极端不平衡 ', 'B、 国民革命的政治影响及良好的群众基础 ', 'C、 全国革命形势的继续向前发展 ', 'D、 相当力量正式红军的存在以及党的领导的有力量及其正确的政策 '], 'question': '321、土地革命战争时期,毛泽东指出:“一国之内,在四周白色政权的包围中,有一小块或若干小块红色政权的区域长期地存在,这是世界各国从来没有的事。这种奇事的发生,有其独特的原因。”红色政权能够存在和发展的原因是( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 统一战线 ', 'B、 武装斗争 ', 'C、 党的建设 ', 'D、 实事求是 '], 'question': '322、毛泽东在系统论述新民主主义革命的基本经验时归纳的既是中国革命的基本特点,也是战胜敌人的基本武器的是( )。 ', 'answer': '答案： AB'}, {'item': ['A、 无产阶级是革命的领导阶级 ', 'B、 农民占全国人口绝大多数,是无产阶级可靠的同盟军和革命的主力军心 ', 'C、 中国外无民族独立而受帝国主义的压迫 ', 'D、 中国内无民主制度而受封建主义的压迫 '], 'question': '323、1938年11月,毛泽东在《战争和战略问题》中明确指出:“共产党的任务,基本地不是经过长期合法斗争以进人起义和战争,也不是先占城市后取乡村,而是走相反的道路。”中国走农村包围城市、武装夺取政权道路的依据是( )。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 它有新的领导力量,即中国无产阶级及其先锋队一中国共产党 ', 'B、 它有新的指导思想,即马克思列宁主义 ', 'C、 它是世界无产阶级社会主义革命的一部分,即属于世界无产阶级革命性质 ', 'D、 它有了新的前途,即社会主义而不是资本主义 '], 'question': '324、新民主主义革命就是“新式的特殊的资产阶级民主主义革命”。与旧民主主义革命相比,它的新的内容和特点集中表现在( )。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 工人阶级 ', 'B、 农民阶级 ', 'C、 城市小资产阶级 ', 'D、 民族资产阶级 '], 'question': '325、在建国初期的人民民主专政的国家政权中,人民的范畴包括( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 土地革命是民主革命的基本内容 ', 'B、 武装斗争是中国革命的主要形式 ', 'C、 农村革命根据地是中国革命的战略阵地 ', 'D、 统一战线是进行武装斗争和开展土地革命的依托 '], 'question': '326、中国革命走农村包围城市、武装夺取政权的道路,必须处理好士地革命、武装斗争、农村革命根据地建设三者之间的关系。以下内容正确的有( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 土地革命 ', 'B、 统一战线 ', 'C、 农村革命根据地建设 ', 'D、 武装斗争 '], 'question': '327、中国革命走农村包围城市、武装夺取政权的道路,必须处理好( )关系。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 帝国主义 ', 'B、 封建主义 ', 'C、 官僚资本主义 ', 'D、 民族资本主义 '], 'question': '328、压在人民头上的“三座大山”是指( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 反对外来的资本主义文化 ', 'B、 反对帝国主义压迫,主张中华民族的尊严和独立 ', 'C、 在形式和内容上有中国作风和中国气派 ', 'D、 为全民族90%以上的工农大众服务 '], 'question': '329、新民主主义的文化,是民族的科学的大众的文化。其中“民族的”是指( )。 ', 'answer': '答案： BC'}, {'item': ['A、 农民是中国革命的主力军 ', 'B、 新民主主义革命实质上就是中国共产党领导下的农民革命 ', 'C、 中国的武装斗争实质上是工人阶级领导的农民战争 ', 'D、 农民阶级是近代中国最革命最进步的阶级 '], 'question': '330、当年,蒋介石在南京宣称,谁控制了北平、上海、广州等城市,谁就控制了中国;毛泽东在井冈山说,谁赢得了农民,谁就会赢得中国。1926年,毛泽东曾在广州农民运动讲习所任所长,培养了300多名学员,他们奔赴各地领导农民运动。仿佛是巧合,一讲习所内展示的红色锦旗赫然写道:“农为党本”。按当时体例从右向左书写的四个大字,今天从左向右读来就是“本党为农”。党之所以如此重视农民,是因为( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 全国革命形势继续向前发展 ', 'B、 广大农村人民革命愿望强烈 ', 'C、 相当力量的正式红军的存在 ', 'D、 中国经济政治发展的不平衡 '], 'question': '331、中国革命走农村包围城市、武装夺取政权这条道路的根据是( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 反对一切封建思想和迷信思想 ', 'B、 主张实事求是 ', 'C、 尊重中国历史 ', 'D、 以历史唯物主义态度对待古今中外文化 '], 'question': '332、新民主主义文化的“科学性”体现在( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 取消帝国主义在中国的特权 ', 'B、 消灭地主阶级和官僚资产阶级的剥削和压迫 ', 'C、 改变买办的封建的生产关系,以及改变建立在这种经济基础之上的腐朽的政治上层建筑 ', 'D、 从根本上解放被束缚的生产力 '], 'question': '333、中国新民主主义革命的目的是( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 在中国共产党的领导下富于组织性和纪律性 ', 'B、 分布集中,有利于强大革命力量的形成 ', 'C、 与农民有天然的联系,易于形成工农联盟 ', 'D、 深受帝国主义、封建主义、官僚资本主义的三重压迫,革命性强 '], 'question': '334、中国无产阶级具有承担新民主主义革命领导权的优点是( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 是在人民政府管理之下的,用各种形式和国营社会主义经济联系着的,并受工人监督的资本主义经济 ', 'B、 已经不是普通的资本主义经济,而是一种特殊的资本主义经济,即新式的国家资本主义经济 ', 'C、 主要目的不是为了资本家的利润而存在,而是为了供应人民和国家的需要而存在 ', 'D、 这种新式国家资本主义经济是带着很大的社会主义性质的,是对工人和国家有利的 '], 'question': '335、对我国社会主义改造中出现的国家资本主义经济的认识,正确的有( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 是与社会主义直接相联系的、国家直接控制和支配下的资本主义经济 ', 'B、 不是一种独立的经济形态 ', 'C、 其性质取决于生产力的发展水平 ', 'D、 是私人资本主义经济向社会主义国营经济过渡的形式 '], 'question': '336、在党的七届二中全会上,毛泽东将“国家和私人合作的国家资本主义经济”作为新中国的几种主要的经济成分之一。在新中国社会主义改造过程中,中国共产党采用国家资本主义的方式开展对资本主义工商业的社会主义改造,即通过在一定的时期内有步骤地、有区别地把一切对国计民生有利的、而又为国家所需要的资本主义企业基本上改造为国家资本主义企业,并有计划地稳步地使低级形式的国家资本主义向高级形式的国家资本主义发展。国家资本主义( )。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 我国的经济、文化落后,要求一个相当长的时期来创造为保证社会主义完全胜利所必要的经济和文化上的前提 ', 'B、 党对理论的把握需要一个很长的历史时期 ', 'C、 社会主义初级阶段具有帝国主义复辟的风险 ', 'D、 我国有极其广大的个体的农业和手工业在国民经济中占很大一部分的资本主义工商业,要求一个相当长的历史时期来改造它们 '], 'question': '337、我国由新民主主义社会逐步过渡到社会主义社会,要求上需要很长的历史时期,是由于( )。 ', 'answer': '答案： AD'}, {'item': ['A、 通过改造阶级成分的方式达到从整体上消灭资产阶级的目的 ', 'B、 对企业的改造和对人的改造相结合 ', 'C、 改造资本家个人与消灭他们所属的资产阶级相结合 ', 'D、 既避免了激烈的阶级对抗,减少了改造的阻力,又推动了生产力的发展和社会的进步 '], 'question': '338、把资本主义工商业者改造成为自食其力的社会主义劳动者,是适合中国情况的对资本主义工商业进行社会主义改造的道路的主要内容之一,它的优点在于( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 以企业为基地,“量才使用,适当照顾” ', 'B、 政治上适当安排 ', 'C、 工作上发挥作用 ', 'D、 生活上妥善照顾 '], 'question': '339、在对资本主义工商业的社会主义改造中,国家对资方在职人员和资方代理人采取“包下来”的政策,具体做法是( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 自愿互利 ', 'B、 典型示范 ', 'C、 积极领导 ', 'D、 国家帮助 '], 'question': '340、我国对个体农业实行社会主义改造所遵循的原则是( )。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 国家用先进的技术和装备发展农业经济 ', 'B、 遵循自愿互利、典型示范和国家帮助的原则 ', 'C、 在土地改革后不失时机地引导个体农民走互助合作道路 ', 'D、 正确分析农村的阶级和阶层状况,制定正确的阶级政策 '], 'question': '341、我国对个体农业的社会主义改造的历史经验主要有( )。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 实现了中华民族有史以来最为广泛而深刻的社会变革 ', 'B、 实现了马克思主义同中国实际的“第二次结合” ', 'C、 实现了一穷二白、人口众多的东方大国大步迈进社会主义社会的伟大飞跃 ', 'D、 为实现中华民族伟大复兴奠定了根本政治前提和制度基础 '], 'question': '342、在中国确立社会主义基本制度是中国共产党百年奋斗的伟大成就之一。社会主义基本制度的确立( )。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 农民既是私有者又是劳动者 ', 'B、 对农民不能采取剥夺的方法 ', 'C、 对农民只能引导、说服和教育 ', 'D、 对农民要使其自愿地走合作化道路 '], 'question': '343、在社会主义改造时期,毛泽东提出“严重的间题是教育农民”,这是因为( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 社会主义经济 ', 'B、 个体经济 ', 'C、 资本主义经济 ', 'D、 国家资本主义经济 '], 'question': '344、新中国成立初期,中国处于新民主主义社会。新民主主义社会有五种经济成分,其中主要的经济成分是( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 在社会主义经济模式的选择上过于单一 ', 'B、 在公有制实现形式的选择上过于简单化 ', 'C、 指导思想上急于求成,不够谨慎 ', 'D、 工作方法过于简单 '], 'question': '345、我国的社会主义改造是一场伟大的社会变革,但是在改造过程中也出现了一些偏差,遗留了一些问题,其原因是( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 工人阶级 ', 'B、 大资产阶级 ', 'C、 农民阶级和其他小资产阶级 ', 'D、 民族资产阶级 '], 'question': '346、与新民主主义时期三种主要的经济成分相联系,新民主主义社会的阶级构成主要表现为三种基本的阶级力量,它们是( )。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 个体经济积极性 ', 'B、 互助合作积极性 ', 'C、 集体经济积极性 ', 'D、 个体劳动积极性 '], 'question': '347、土地改革完成后,毛泽东分析我国农民的两大积极性是指( )。 ', 'answer': '答案： AB'}, {'item': ['A、 加工订货 ', 'B、 统购包销 ', 'C、 经销代销 ', 'D、 公私合营 '], 'question': '348、我国在对资本主义工商业进行社会主义改造过程中创造的国家资本主义的低级形式有( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 标志着中国历史上长达数千年的阶级剥削制度的结束 ', 'B、 实现了由新民主主义向社会主义的转变 ', 'C、 标志着社会主义基本制度在我国确立 ', 'D、 标志着我国的社会主义初级阶段从此开始 '], 'question': '349、1956年年底我国对农业、手工业和资本主义工商业的社会主义改造的基本完成( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 社会主义经济 ', 'B、 个体经济 ', 'C、 资本主义经济 ', 'D、 中外合资经济 '], 'question': '350、在新民主主义经济中,主要有三种不同性质的经济,即( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 社会主义工业化建设和社会主义改造同时并举 ', 'B、 采取积极引导、逐步过渡的方式 ', 'C、 用和平的方法改造 ', 'D、 对资本主义工商业用暴力剥夺的方式改造 '], 'question': '351、中国社会主义改造道路的特点有( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 必然要求 ', 'B、 前提基础 ', 'C、 必然条件 ', 'D、 必然遵循 '], 'question': '352、实现社会主义工业化,是国家独立和富强的( )。 ', 'answer': '答案： AC'}, {'item': ['A、 先搞工业化建设,再一举过渡 ', 'B、 建设和改造同时并举、从中华人民共和国成立起即逐步过渡 ', 'C、 先向社会主义过渡,再搞工业化建设 ', 'D、 工业化与农业集体化同时进行 '], 'question': '353、对于新民主主义向社会主义的过渡,毛泽东及其他党的领导人先后有过的思路是( )。 ', 'answer': '答案： AB'}, {'item': ['A、 国家所得税 ', 'B、 企业公积金 ', 'C、 工人福利费 ', 'D、 资方红利 '], 'question': '354、“四马分肥”是指在对资本主义工商业进行社会主义改造的第一和第二步,即在实行初级形式的国家资本主义的企业和实行个别企业公私合营的企业,利润按四个方面进行分配即“四马分肥”。“四马”具体是指( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 是社会主义建设和社会主义改造同时并举的路线 ', 'B、 体现了社会主义工业化和社会主义改造的紧密结合 ', 'C、 体现了解放生产力与发展生产力的有机统一 ', 'D、 体现了变革生产关系与发展生产力的有机统一 '], 'question': '355、党在过渡时期的总路线,将马克思列宁主义关于过渡时期的理论在中国进一步具体化了,形成了中国化的过渡时期理论,为中国社会主义改造提供了行动指南。党在过渡时期的总路线( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 民族资产阶级具有两面性 ', 'B、 中国共产党与民族资产阶级长期保持着统一战线的关系 ', 'C、 人民民主专政的国家政权和强大的国营经济造成私人资本主义在政治上、经济上对社会主义的依赖 ', 'D、 国家对粮食和工业原料的统购统销,以及资本主义企业中工人群众对资本家的监督 '], 'question': '356、我国之所以能够采取赎买的方式对资本主义工商业进行和平改造,其原因在于( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 报告从十个方面论述了我国社会主义建设需要重点把握的一系列重大关系,内容涉及生产力和生产关系、经济基础和上层建筑各方面 ', 'B、 前三条讲重工业和轻工业、农业的关系,沿海工业和内地工业的关系,经济建设和国防建设的关系 ', 'C、 第四、五条讲国家、生产单位和生产者个人的关系,中央和地方的关系 ', 'D、 后五条讲汉族与少数民族的关系、党与非党的关系、革命和反革命的关系、是非关系、中国和外国的关系 '], 'question': '357、以下关于《论十大关系》说法正确的是( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 开始探素适合中国特点的社会主义建设道路 ', 'B、 开始摆脱单一的苏联模式 ', 'C、 开始重新认识“什么是社会主义,怎样建设社会主义” ', 'D、 开始改革开放的事业 '], 'question': '358、毛泽东提出探索马克思主义同中国实际即社会主义建设实际的“第二次结合”,说明中国共产党( )。 ', 'answer': '答案： AB'}, {'item': ['A、 主导的 ', 'B、 统治地位的 ', 'C、 非主导的 ', 'D、 被统治地位的 '], 'question': '359、毛泽东在《论十大关系》的报告中指出,在社会主义事业的发展中,一般来说,经济因素是处于( ),占有压倒的优势,这是社会主义事业必定胜利的可靠保证。 ', 'answer': '答案： AB'}, {'item': ['A、 社会主义社会的矛盾是非对抗性的矛盾 ', 'B、 社会主义社会的矛盾是对抗性的矛盾 ', 'C、 社会主义社会的矛盾可以经过社会主义制度本身不断地得到解决 ', 'D、 社会主义社会的矛盾不可能经过社会主义制度本身不断地得到解决 '], 'question': '360、关于社会主义社会的矛盾的观点,正确的有( )。 ', 'answer': '答案： AC'}, {'item': ['A、 科学揭示了社会主义社会发展的动力 ', 'B、 为正确处理社会主义社会各种矛盾、创造良好的社会环境和政治环境,提供了基本的理论依据 ', 'C、 为后来的社会主义改革奠定了理论基础 ', 'D、 以其独创性的内容丰富了马克思主义的理论宝库 '], 'question': '361、毛泽东关于社会主义社会矛盾的学说的重大意义有( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 重工业和轻工业同时并举 ', 'B、 中央工业和地方工业同时并举 ', 'C、 沿海工业和内地工业同时并举 ', 'D、 外资企业和内资企业同时并举 '], 'question': '362、走中国工业化道路的思想是党在社会主义建设道路初步探索中取得的理论成果之一。毛泽东所说的中国工业化道路,就是正确处理重工业、轻工业和农业的关系,也就是他在《论十大关系》中论述的第一大关系。为此,毛泽东提出了以农业为基础,以工业为主导,以农、轻、重为序发展国民经济的总方针,以及一整套“两条腿走路”的方针,即( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 以农业为基础 ', 'B、 以工业为主导 ', 'C、 以农轻重为序 ', 'D、 以重轻农为序 '], 'question': '363、社会主义建设时期,毛泽东提出的发展国民经济的总方针,其内容包括( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 先进的工业国的要求同落后的农业国的现实之间的矛盾 ', 'B、 人民对于经济文化迅速发展的需要同当前经济文化不能满足人民需要的状况之间的矛盾 ', 'C、 无产阶级巩固政权同资产阶级复辟倒退之间的矛盾 ', 'D、 社会主义道路的前进同资本主义道路的倒退之间的矛盾 '], 'question': '364、社会主义制度在我国基本建立之后,我国国内的主要矛盾已经是( )。 ', 'answer': '答案： AB'}, {'item': ['A、 农业现代化 ', 'B、 工业现代化 ', 'C、 国防现代化 ', 'D、 科学技术现代化 '], 'question': '365、社会主义建设时期,毛泽东提出的我国社会主义现代化的战略目标就是实现四个现代化。该“四化”内容包括( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 化消极因素为积极因素 ', 'B、 化积极因素为消极因素 ', 'C、 化不利因素为有利因素 ', 'D、 化有利因素为不利因素 '], 'question': '366、毛泽东在《论十大关系》的报告中指出,我们的任务是,( )为社会主义建设服务。 ', 'answer': '答案： AC'}, {'item': ['A、 敌我矛盾居于主导地位 ', 'B、 人民内部矛盾居于主导地位 ', 'C、 敌我矛盾和人民内部矛盾都居于主导地位 ', 'D、 敌我矛盾和人民内部矛盾都不居于主导地位 '], 'question': '367、在社会主义社会,关于两类不同性质的矛盾的观点,错误的有( )。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 一种是全日制的劳动制度、全日制的教育制度 ', 'B、 一种是半日制的劳动制度、半日制的教育制度 ', 'C、 一种是青少年的劳动制度、青少年的教育制度 ', 'D、 一种是中老年的劳动制度、中老年的教育制度 '], 'question': '368、社会主义建设时期,关于科学和教育,刘少奇提出实行“两种劳动制度、两种教育制度”,其内容有( )。 ', 'answer': '答案： AB'}, {'item': ['A、 重工业和轻工业、农业的关系 ', 'B、 沿海工业和内地工业的关系 ', 'C、 经济建设和国防建设的关系 ', 'D、 国家、生产单位和生产者个人的关系 '], 'question': '369、《论十大关系》的报告中的十大关系,前三条讲( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 在工商业经营方面,国家经济和集体经济是工商业的主体,一定数量的个体经济是国家经济和集体经济的补充 ', 'B、 在生产计划方面,计划经济是工农业生产的主体,按照市场变化在国家计划许可范围内的自由生产是计划生产的补充 ', 'C、 在社会主义的统一市场里,国家市场是它的主体,一定范围内的国家领导的自由市场是国家市场的补充 ', 'D、 在社会制度方面,社会主义制度是我国社会制度的主体,一定地区(如港澳台)内的资本主义制度是我国社会主义制度的补充 '], 'question': '370、社会主义建设时期,陈云提出了“三个主体、三个补充”的设想。该设想的主要内容有( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 既包括党内的因素,也包括党外的因素 ', 'B、 既包括国内的因素,也包括国外的因素 ', 'C、 既包括直接的因素,也包括间接的因素 ', 'D、 既包括重要因素,也包括非重要因素 '], 'question': '371、在《论十大关系》中,关于消极因素和积极因素的说法正确的是( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 人民日益增长的物质文化需要同落后的社会生产之间的矛盾 ', 'B、 人民对于建立先进的工业国的要求同落后的农业国的现实之间的矛盾 ', 'C、 人民对于经济文化迅速发展的需要同当前经济文化不能满足人民需要的状况之间的矛盾 ', 'D、 无产阶级和资产阶级的矛盾 '], 'question': '372、党的八大正确分析了社会主义改造完成后我国社会主要矛盾的变化,指出社会主义制度在我国已经基本上建立起来了。我们国内的主要矛盾,已经是( )。 ', 'answer': '答案： BC'}, {'item': ['A、 必须把马克思主义与中国实际相结合,探索符合中国特点的社会主义建设道路 ', 'B、 必须正确认识社会主义社会的主要矛盾和根本任务,集中力量发展生产力 ', 'C、 必须从实际出发进行社会主义建设,建设规模和速度要和国力相适应,不能急于求成 ', 'D、 必须发展社会主义民主,健全社会主义法制 '], 'question': '373、我国社会主义建设道路初步探索的经验教训有( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 强调独立自主地探索适合中国情况的社会主义建设道路 ', 'B、 提出以苏为鉴 ', 'C、 提出马克思主义同中国实际的“第二次结合” ', 'D、 强调改革开放 '], 'question': '374、1956年起,毛泽东开始探索适合中国特点的社会主义建设道路。与此相联系,毛泽东提出了系列新思想,主要有( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 逐步摆脱不发达状态 ,基本实现现代化 ', 'B、 农业国向工业国转变 ', 'C、 人民生活水平从比较低向比较富裕转变 ', 'D、 建立比较完善的社会主义市场经济体制 '], 'question': '375、社会主义初级阶段的基本特征有( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 革命化 ', 'B、 年轻化 ', 'C、 知识化 ', 'D、 专业化 '], 'question': '376、邓小平强调,按照( )的方针培养和选拔德才兼备的干部。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 和平与发展成为时代主题的历史条件下形成的 ', 'B、 总结我国社会主义胜利和挫折的历史经验的基础上形成的 ', 'C、 借鉴其他社会主义国家兴衰成败历史经验的基础上形成的 ', 'D、 我国改革开放和现代化建设的实践中逐步形成和发展起来的 '], 'question': '377、邓小平理论是逐步形成和发展起来的。邓小平理论是在( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 群众监督 ', 'B、 舆论监督 ', 'C、 民主党派监督 ', 'D、 无党派人士监督 '], 'question': '378、在监督方面,我们应将党内监督与( )结合起来。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 发展社会主义社会的生产力 ', 'B、 增强社会主义国家的综合国力 ', 'C、 提高人民的生活水平 ', 'D、 完善社会主义的生产关系 '], 'question': '379、改革是一项崭新的事业,是一个大试验。判断改革和各方面工作的是非得失的标准,归根到底,要以是否有利于( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 它在所有制结构上,以公有制为主体、多种所有制经济共同发展 ', 'B、 它是同社会主义基本制度结合在一起的市场经济体制 ', 'C、 它是只运用市场调节手段的经济体制 ', 'D、 它是与资本主义市场经济体制毫无共同点的经济体制 '], 'question': '380、对社会主义市场经济体制认识正确的有( )。 ', 'answer': '答案： AB'}, {'item': ['A、 突出强调解放和发展生产力,纠正了过去忽视生产力发展的错误观念 ', 'B、 突出强调消灭剥削,消除两极分化,最终达到共同富裕的发展目标 ', 'C、 否定了长期以来持有的社会主义必须坚持公有制和按劳分配原则的传统观念 ', 'D、 摆脱了长期以来拘泥于具体模式而忽略社会主义本质的错误倾向 '], 'question': '381、邓小平关于社会主义本质的理论概括是对传统社会主义观的发展,这是因为它( )。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 我国社会已经是社会主义社会 ', 'B、 我国的社会主义社会还处在初级阶段 ', 'C、 初级阶段的社会主义是过渡时期的社会 ', 'D、 初级阶段的社会主义即高级的新民主主义社会 '], 'question': '382、社会主义初级阶段的科学含义是( )。 ', 'answer': '答案： AB'}, {'item': ['A、 坚持四项基本原则是立国之本 ', 'B、 坚持改革开放是强国之路 ', 'C、 二者统一于建设中国特色社会主义现代化的实践中 ', 'D、 二者相互联系相互影响 '], 'question': '383、四项基本原则和改革开放的关系是( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 二者对立统一 ', 'B、 坚持四项基本原则是改革开放的前提 ', 'C、 二者统一于建设中国特色社会主义的伟大实践 ', 'D、 二者都服务于经济建设这个中心 '], 'question': '384、坚持四项基本原则和改革开放的关系是( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 中国特色社会主义理论体系的开篇之作 ', 'B、 中国共产党和中国人民宝贵的精神财富 ', 'C、 中国革命、建设和改革开放的科学指南 ', 'D、 党和国家必须长期坚持的指导思想 '], 'question': '385、邓小平理论,是马克思列宁主义基本原理与当代中国实际和时代特征相结合的产物,是马克思列宁主义、毛泽东思想的继承和发展,是全党全国人民集体智慧的结晶。邓小平理论是( )。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 正确揭示了当代中国的历史方位,从而明确了建设中国特色社会主义的总依据 ', 'B、 是对马克思主义关于社会主义发展阶段理论的重大发展和重大突破 ', 'C、 使我们对社会主义建设的长期性、复杂性、艰巨性有了更加清醒的认识 ', 'D、 正确回答了邓小平理论的首要的基本的理论问题 '], 'question': '386、社会主义制度建立以后,也有一个如何认清国情、正确判断我国社会所处历史方位的问题。社会主义初级阶段理论( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 以公有制为主体 ', 'B、 共同富裕 ', 'C、 共产党执政 ', 'D、 基本路线 '], 'question': '387、邓小平指出:在改革中,我们要始终坚持两条基本原则,分别是( )。 ', 'answer': '答案： AB'}, {'item': ['A、 大幅度发展社会生产力 ', 'B、 逐步改善、提高人民的物质生活和精神生活 ', 'C、 战胜资本主义 ', 'D、 改变生产关系 '], 'question': '388、邓小平指出:社会主义的优越性,归根到底是要( )。 ', 'answer': '答案： AB'}, {'item': ['A、 物质基础 ', 'B、 文化支撑 ', 'C、 人民利益 ', 'D、 社会基础 '], 'question': '389、“三个代表”重要思想从( )方面揭示了社会主义制度自我完善和发展的途径。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 物质文明 ', 'B、 精神文明 ', 'C、 政治文明 ', 'D、 生态文明 '], 'question': '390、在党的十六大报告中,江泽民把社会主义( )一起确立为社会主义现代化全面发展的基本目标,从而使中国特色社会主义的理论和实践进一步走向成熟和完善。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 人民拥护不拥护 ', 'B、 人民赞成不赞成 ', 'C、 人民高兴不高兴 ', 'D、 人民答应不答应 '], 'question': '391、江泽民强调,我们想事情,做工作,想得对不对,做得好不好,根本的衡量尺度,就是( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 农民 ', 'B、 工人 ', 'C、 知识分子 ', 'D、 新社会阶层 '], 'question': '392、推动我国先进生产力发展和社会全面进步的根本力量的是( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 进一步提高领导水平和执政水平 ', 'B、 进一步提高组织协调能力 ', 'C、 进一步提高拒腐防变和抵御风险的能力 ', 'D、 进一步提高社会治理的能力 '], 'question': '393、我们党必须解决好的两大历史性课题是:( )。 ', 'answer': '答案： AC'}, {'item': ['A、 思想建设 ', 'B、 政治建设 ', 'C、 组织建设 ', 'D、 作风建设 '], 'question': '394、2000年5月14日,江泽民在江苏、浙江、上海党建工作座谈会上,明确提出:“推进党的( )建设,都应贯穿‘三个代表’要求。要把‘三个代表’的要求贯彻落实到党的全部工作中去”。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 党领导人民治理国家的基本方略 ', 'B、 发展社会主义市场经济的客观需要 ', 'C、 社会文明进步的重要标志 ', 'D、 国家长治久安的重要保障 '], 'question': '395、党的十五大报告明确提出坚持依法治国,建设社会主义法治国家。1999年3月15日,第九届全国人民代表大会第二次会议通过了《中华人民共和国宪法修正案》,把“实行依法治国,建设社会主义法治国家”正式写人了宪法。依法治国,是( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 党所处的地位 ', 'B、 党所处的环境 ', 'C、 党所肩负的历史任务 ', 'D、 党的自身状况 '], 'question': '396、改革开放以来,我党发生了新的重大变化,其中包括( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 如何认识社会主义发展的历史进程 ', 'B、 如何认识资本主义发展的历史进程 ', 'C、 如何认识我国社会主义改革实践过程对人们思想的影响 ', 'D、 如何认识当今的国际环境和国际斗争带来的影响 '], 'question': '397、2000年6月28日,江泽民在中央思想政治工作会议上,提出了“四个如何认识”,实际上深刻揭示了“三个代表”重要思想产生的历史起点和逻辑起点,反映了“三个代表”重要思想提出的时代背景和发展的现实依据。“四个如何认识”是指( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 与社会主义市场经济相适应 ', 'B、 与先进文化思想相结合 ', 'C、 与社会主义法律规范相协调 ', 'D、 与中华民族传统美德相承接 '], 'question': '398、引导人们树立中国特色社会主义共同理想,树立正确的世界观、人生观和价值观,建立( )社会主义思想道德体系。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 人民根本利益的全局 ', 'B、 党的执政的全局 ', 'C、 国家经济政治文化发展的全局 ', 'D、 全国各族人民的团结和社会安定的全局 '], 'question': '399、江泽民同志指出:“最重要的是必须首先考虑并满足最大多数人的利益要求,这始终关系()“。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 加强教育 ', 'B、 发展民主 ', 'C、 健全法制 ', 'D、 强化监督 '], 'question': '400、( )把反腐败寓于各项重要政策措施之中,从源头上预防和解决腐败问题。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 以公有制为主体、多种所有制经济共同发展的所有制结构 ', 'B、 以按劳分配为主体、多种分配方式并存的分配制度 ', 'C、 社会主义市场经济体制 ', 'D、 政府不直接于预企业的生产和经营 '], 'question': "401、“我们搞的是社会主义市场经济,'社会主义'这几个字是不能没有的,这并非多余,并非画蛇添足,而恰恰相反,这是画龙点睛。所谓'点睛',就是点明我们的市场经济的性质。”社会主义市场经济体制是社会主义基本制度与市场经济的结合,其基本特征是( )。 ", 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 个人利益与集体利益 ', 'B、 局部利益与整体利益 ', 'C、 当前利益与长远利益 ', 'D、 人民利益与社会利益 '], 'question': '402、改革越深入,越要正确认识和处理各种利益关系,把( )正确地统一和结合起来。只有这样,我们的改革和建设才能始终获得最广泛最可靠的群众基础和力量源泉。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 党的领导 ', 'B、 人民当家做主 ', 'C、 依宪治国 ', 'D、 依法治国 '], 'question': '403、发展社会主义民主政治,必须要坚持( )的有机统一。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 本质 ', 'B、 目的 ', 'C、 内涵 ', 'D、 要求 '], 'question': '404、发展观是关于发展的( )的总体看法和根本观点。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 执政考验 ', 'B、 改革开放考验 ', 'C、 市场经济考验 ', 'D、 外部环境考验 '], 'question': '405、新形势下,党面临的考验有( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 发展为了人民 ', 'B、 发展依靠人民 ', 'C、 发展成果由人民共享 ', 'D、 科学发展 '], 'question': '406、坚持以人为本,就要坚持( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 富强 ', 'B、 民主 ', 'C、 爱国 ', 'D、 敬业 '], 'question': '407、以下属于社会主义核心价值观内容的有( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 生产发展 ', 'B、 生活富裕 ', 'C、 政治清明 ', 'D、 生态良好 '], 'question': '408、坚持可持续发展,必须走( )的文明发展道路。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 解放思想 ', 'B、 实事求是 ', 'C、 与时俱进 ', 'D、 求真务实 '], 'question': '409、科学发展观最鲜明的精神实质是( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 资源节约型 ', 'B、 可持续发展型 ', 'C、 环境友好型 ', 'D、 低碳发展型 '], 'question': '410、科学发展观强调,建设生态文明,实质上就是要建设( )社会。 ', 'answer': '答案： AC'}, {'item': ['A、 敢于斗争 ', 'B、 敢于胜利 ', 'C、 敢于纠错 ', 'D、 敢于挑战 '], 'question': '411、( )是中国共产党不可战胜的强大精神力量。 ', 'answer': '答案： AB'}, {'item': ['A、 人民是历史的创造者 ', 'B、 人民是历史的主宰者 ', 'C、 人民是决定党和国家前途命运的根本力量 ', 'D、 人民是中国特色社会主义的引领者 '], 'question': '412、以下对于人民的定位正确的有( )。 ', 'answer': '答案： AC'}, {'item': ['A、 实践特色 ', 'B、 理论特色 ', 'C、 民族特色 ', 'D、 时代特色 '], 'question': '413、中国特色社会主义是具有鲜明( )的社会主义。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 没有改变我们对我国社会主义所处历史阶段的判断 ', 'B、 没有改变我国仍处于并将长期处于社会主义初级阶段的基本国情 ', 'C、 没有改变我国是世界最大发展中国家的国际地位 ', 'D、 是关系全局的历史性变化 '], 'question': '414、党的十九大报告指出,中国特色社会主义进人新时代。我国社会主要矛盾已经转化为人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之同的矛盾。我国社会主要矛盾的变化( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 近代以来久经磨难的中华民族迎来了从站起来、富起来到强起来的伟大飞跃 ', 'B、 迎来了实现中华民族伟大复兴的光明前景 ', 'C、 科学社会主义在21世纪的中国焕发出强大生机活力 ', 'D、 在世界上高高举起了中国特色社会主义伟大旗帜 '], 'question': '415、经过长期努力,中国特色社会主义进人了新时代,这是我国发展新的历史方位。中国特色社会主义进人新时代,意味着中国特色社会主义道路、理论、制度、文化不断发展,拓展了发展中国家走向现代化的途径,给世界上那些既希望加快发展又希望保持自身独立性的国家和民族提铁了全新选择,为解决人类问题贡献了中国智慧和中国方案。还意味着( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 长期执政考验 ', 'B、 改革开放考验 ', 'C、 市场经济考验 ', 'D、 外部环境考验 '], 'question': '416、新的历史条件下,中国共产党面临新的考验,包括( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 是马克思主义中国化的最新成果 ', 'B、 是党和人民实践经验和集体智慧的结晶 ', 'C、 是中国特色社会主义理论体系的重要组成部分 ', 'D、 是全体人民实现中华民族伟大复兴而奋斗的行动指南 '], 'question': '417、习近平新时代中国特色社会主义思想是( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 全面深化改革 ', 'B、 全面建成小康社会 ', 'C、 实现社会主义现代化 ', 'D、 实现中华民族伟大复兴 '], 'question': '418、坚持和发展中国特色社会主义总任务是( )。 ', 'answer': '答案： CD'}, {'item': ['A、 新时代是我国日益走近世界舞台中央,不断为人类作出更大贡献的时代 ', 'B、 新时代是我决胜全面建成小康社会、进而全面建设社会主义现代化强国时代 ', 'C、 新时代是全国各族人民团结奋斗、不断创造美好生活、逐步实现全体人民共同富裕的时代 ', 'D、 新时代是全体中华儿女齐心同力、奋力实现中华民族伟大复兴中国梦的时代 '], 'question': '419、下列对于新时代的理解正确的有( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 政治意识 ', 'B、 大局意识 ', 'C、 看齐意识 ', 'D、 核心意识 '], 'question': '420、党员干部必须增强( ),自觉在思想上政治上行动上同党中央保持高度一致。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 新时代是坐标 ', 'B、 新思想是灵魂 ', 'C、 强起来是底色 ', 'D、 美起来是根本 '], 'question': '421、党的十九大以如椽巨笔书写了民族复兴的“未来简史”,以下说法正确的是( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 一个动态、积极有为、始终洋溢着蓬勃生机活力的过程 ', 'B、 一个阶梯式递进、不断发展进步、日益接近质的飞跃的量的积累和发展变化的过程 ', 'C、 长期性与阶段性统一的动态发展过程 ', 'D、 所有国家实现社会主义现代化必须经历的阶段 '], 'question': '422、我国社会主要矛盾的变化,没有改变我们对我国社会主义所处历史阶段的判断,我国仍处于并将长期处于社会主义初级阶段的基本国情没有变。社会主义初级阶段是( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 马克思主义中国化最新成果 ', 'B、 新时代的精神旗帜 ', 'C、 实现中华民族伟大复兴的行动指南 ', 'D、 改革开放的根本指南 '], 'question': '423、习近平新时代中国特色社会主义思想历史地位是( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 经过改革开放40年的发展,我国社会生产力水平总体上显著提高,很多方面进入世界前列 ', 'B、 人民群众对于日益增长的“物质文化需要”层次更高,内容更广泛 ', 'C、 影响满足人民美好生活需要的因素很多,但主要是发展的不平衡不充分问题 ', 'D、 经济建设方面取得了迅猛发展,经济结构不断优化 '], 'question': '424、新时代我国社会主要矛盾已经转化的主要依据是( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 道路自信 ', 'B、 理论自信 ', 'C、 制度自信 ', 'D、 文化自信 '], 'question': '425、要增强对中国特色社会主义的( ),坚定不移沿着正确的中国道路奋勇前进。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 全民共享 ', 'B、 渐进共享 ', 'C、 全面共享 ', 'D、 共建共享 '], 'question': '426、党的十八届五中全会提出的共享发展理念,其内涵主要包括( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 拥有高度的物质文明 ', 'B、 拥有高度的政治文明 ', 'C、 拥有高度的精神文明 ', 'D、 拥有高度的社会文明和生态文明 '], 'question': '427、2035年到本世纪中叶,建成社会主义现代化强国的主要目标要求是( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 是以习近平同志为核心的党中央对全体人民的庄严承诺 ', 'B、 是党和国家面向未来的政治宣言 ', 'C、 充分体现了我们党高度的历史担当和使命追求 ', 'D、 为坚持和发展中国特色社会主义注入了崭新内涵 '], 'question': '428、2012年11月29日,习近平率中央政治局常委和中央书记处的同志来到国家博物馆,参观《复兴之路》展览。习近平深情指出:“现在,大家都在讨论中国梦。我以为,实现中华民族振兴,就是中华民族近代以来最伟大的梦想。”提出中国梦这一重要战略思想( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 国家富强 ', 'B、 民族振兴 ', 'C、 人民幸福 ', 'D、 家庭美满 '], 'question': '429、从2012年11月29日在国家博物馆参观《复兴之路》展览时提出“实现中华民族伟大复兴,就是中华民族近代以来最伟大的梦想”以来,习近平又多次阐述了中国梦。中国梦视野宽广,肉涵丰富、意蕴深远。中国梦的本质是( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 协调发展注重的是解决发展内外联动问题 ', 'B、 绿色发展注重的是解决人与自然和谐共生问题 ', 'C、 开放发展注重的是解决发展不平衡问题 ', 'D、 共享发展注重的是解决社会公平正义问题 '], 'question': '430、创新、协调、绿色、开放、共享的新发展理念相互贯通、相互促进,是具有内在联系的集合体。以下选项内容正确的有( )。 ', 'answer': '答案： BD'}, {'item': ['A、 必须把创新摆在国家发展全局的核心位置 ', 'B、 让创新贯穿党和国家一切工作 ', 'C、 创新是党执政兴国的第一要务 ', 'D、 创新是引领发展的第一动力 '], 'question': '431、创新、协调、绿色、开放、共享的新发展理念,创新放在首位。以下选项内容正确的有( )。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 完整勾画了我国社会主义现代化建设的时间表、路线图 ', 'B、 把基本实现社会主义现代化的时间提前15年 ', 'C、 关于第二个百年奋斗目标的表述更加完整 ', 'D、 不提GDP翻番之类的指标 '], 'question': '432、党的十九大提出了分两步走在本世纪中叶建成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国战略安排。这一战略安排( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 塑造我国国际经济合作和竞争新优势的战略抉择 ', 'B、 与时俱进提升我国经济发展水平的战略抉择 ', 'C、 把握未来发展主动权的战略性布局和先手棋 ', 'D、 我国现代化建设的指导原则 '], 'question': '433、加快构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局,是根据我国发展阶段、环境、条件变化作出的战略决策。构建新发展格局是( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 全面协调可持续 ', 'B、 统筹兼顾 ', 'C、 以人为本 ', 'D、 发展为本 '], 'question': '434、坚持科学发展,就必须坚持( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 扭住扩大内需战略基点,畅通国民经济循环 ', 'B、 大力推动科技创新,打造经济发展新动能 ', 'C、 发挥全面深化改革在构建新发展格局中的关键作用 ', 'D、 深刻把握国内国际双循环相互促进的关系 '], 'question': '435、加快构建以国内大循环为主休、国内国际双循环相互促进的新发展格局,是十四五《建议》提出的一项关系我国发展全局的重大战略任务,需要从全局高度准确把握和积极推动加快构建新发展格局就要( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 走中国道路 ', 'B、 弘扬中国精神 ', 'C、 凝聚中国力量 ', 'D、 依靠国际支援 '], 'question': '436、实现中华民族伟大复兴,就是中华民族近代以来最伟大的梦想。这个梦想,凝聚了几代中国人的夙愿,体现了中华民族和中国人民的整体利益,是每一个中华儿女的共同期盼。实现中国梦的路径是( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 进人创新型国家行列 ', 'B、 基本实现新型工业化、信息化、城镇化、农业现代化,建成现代化经济体系 ', 'C、 基本实现国家治理体系和治理能力现代化 ', 'D、 建成文化强国、教育强国、人才强国、体育强国、健康中国 '], 'question': '437、党的十九届五中全会提出的2035年的远景目标是( )。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 国家富强、民族振兴的基础 ', 'B、 国家富强、民族振兴的题中之义和必然要求 ', 'C、 国家富强、民族振兴的根本出发点和落脚点 ', 'D、 国家富强、民族振兴的保障 '], 'question': '438、中华民族伟大复兴的中国梦一经提出,就产生了强大的号召力和感染力。中国梦的本质是国富强、民族振兴、人民幸福。其中,人民幸福是( )。 ', 'answer': '答案： BC'}, {'item': ['A、 保证了人民的意愿和要求得到充分表达 ', 'B、 丰富了民主形式 ', 'C、 拓宽了民主渠道 ', 'D、 加深了民主内涵 '], 'question': '439、习近平总书记强调:“在中国社会主义制度下,有事好商量,众人的事情由众人商量,找到全社会意愿和要求的最大公约数,是人民民主的真谛。”在我国,人民在通过选举、投票行使权利的同时,在重大决策前和决策过程中进行充分协商,尽可能就共同性问题取得一致意见。这( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 党的领导 ', 'B、 人民当家作主 ', 'C、 三权分立 ', 'D、 依法治国 '], 'question': '440、走中国特色社会主义政治发展道路,必须坚持( )有机统一。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 党的领导是人民当家作主和依法治国的根本保证 ', 'B、 人民当家作主是社会主义民主政治的本质特征 ', 'C、 依法治国是党领导人民治理国家的基本方式 ', 'D、 三者统一于建设社会主义市场经济的伟大实践 '], 'question': '441、走中国特色社会主义政治发展道路,必须坚持党的领导、人民当家作主、依法治国有机统一。以下选项内容正确的有( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 一个民族赖以维系的精神纽带 ', 'B、 一个国家共同的思想道德基础 ', 'C、 一个国家政治文明的重要体现 ', 'D、 一个国家的重要稳定器 '], 'question': '442、能否构建具有强大感召力的核心价值观,关系社会和谐稳定,关系国家长治久安。核心价值观是( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 适应我国社会主要矛盾变化的需要 ', 'B、 构建新发展格局的需要 ', 'C、 深入防范化解重大风险的需要 ', 'D、 顺利开启全面建设社会主义现代化国家新征程的需要 '], 'question': '443、党的十九大明确我国经济发展已由高速增长阶段转向高质量发展阶段,党的十九届五中全会提出,“十四五”时期经济社会发展要以推动高质量发展为主题。以推动高质量发展为主题,是( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 建设高质量教育体系 ', 'B、 实施就业优先战略 ', 'C、 优化收入分配结构 ', 'D、 健全多层次社会保障体系 '], 'question': '444、提高保障和改善民生水平,要( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 自我管理 ', 'B、 自我服务 ', 'C、 自我教育 ', 'D、 自我监督 '], 'question': '445、基层群众自治制度是我国的一项基本政治制度。完善基层群众自治制度,发展基层民主,是社会主义民主政治建设的基础。完善基层民主制度,促进群众在城乡社区治理、基层公共事务和公益事业中依法( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 我们党对生态文明建设规律的把握 ', 'B、 生态文明建设在新时代党和国家事业发展中的地位 ', 'C、 党对建设生态文明的部署和要求 ', 'D、 国际社会对我国生态文明建设的关注 '], 'question': '446、党的十八大以来,我们党关于生态文明建设的思想不断丰富和完善。在“五位一体”总体布局中生态文明建设是其中一位,在新时代坚持和发展中国特色社会主义基本方略中坚持人与自然和谐共生是其中一条基本方略,在新发展理念中绿色是其中一大理念,在三大攻坚战中污染防治是其中一大攻坚战。这“四个一”体现了( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 保障和改善民生、维护社会公平、增进人民福祉的基本制度保障 ', 'B、 促进经济社会发展、实现广大人民群众共享改革发展成果的重要制度安排 ', 'C、 国家安全的根本 ', 'D、 关乎人民最关心最直接最现实的利益问题 '], 'question': '447、民生是人民幸福之基、社会和谐之本。在发展经济的基础上不断提高人民生活水平,实现人民群众对美好生活的向往,是党和国家一切工作的根本目的。社会保障是( )。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 全体社会主义劳动者 ', 'B、 社会主义事业的建设者 ', 'C、 拥护社会主义的爱国者 ', 'D、 拥护祖国统一和致力于中华民族伟大复兴的爱国者 '], 'question': '448、今天的爱国统一战线是由中国共产党领导的,有各民主党派和各人民团体参加的爱国者的联盟,包括( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 习近平新时代中国特色社会主义思想深入人心 ', 'B、 主流思想舆论持续巩固壮大 ', 'C、 社会主义核心价值观广为弘扬 ', 'D、 人民群众文化需求得到更好满足 '], 'question': '449、文化是一个国家、一个民族的灵魂。党的十八大以来,以习近平同志为核心的党中央高度重视文化建设,特别是把文化自信和道路自信、理论自信、制度自信并列为中国特色社会主义“四个自信”,紧紧围绕社会主义文化强国目标,围绕举旗帜、聚民心、育新人、兴文化、展形象的使命任务,推动文化建设取得重大历史性成就,主要体现在( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 高举爱国主义、社会主义旗帜 ', 'B、 牢牢把握大团结大联合的主题 ', 'C、 坚持一致性和多样性统一 ', 'D、 找到最大公约数,画出最大同心圆 '], 'question': '450、统一战线是党的事业取得胜利的重要法宝,必须继续巩固和发展。巩固和发展爱国统一战线,要( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 具有中国特色的制度安排 ', 'B、 民主党派和社会团体的联合组织 ', 'C、 国家治理体系的重要组成部分和重要国家机关 ', 'D、 社会主义协商民主的重要渠道和专门协商机构 '], 'question': '451、70多年来,在中国共产党领导下,人民政协坚持团结和民主两大主题,服务党和国家中心任务,在建立新中国和社会主义革命、建设、改革各个历史时期发挥了十分重要的作用。新时代的人民政协是( )。 ', 'answer': '答案： AD'}, {'item': ['A、 要把我国社会主义民主政治的特点和优势充分发挥出来 ', 'B、 充分吸收西式民主和中国传统政治 ', 'C、 不断推进社会主义民主政治制度化、规范化、程序化 ', 'D、 为党和国家兴旺发达、长治久安提供更加完善的制度保障 '], 'question': '452、民主是全人类的共同价值,是中国共产党和中国人民始终不渝坚持的重要理念。中国共产党始终高举人民民主的旗帜。在中国共产党始终坚持关于人民民主的基本观点中,中国共产党始终认为,发展社会主义民主政治,关键是( )。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 个体经济 ', 'B、 私营经济 ', 'C、 混合所有制经济 ', 'D、 外商独资经济 '], 'question': '453、毫不动摇鼓励、支持、引导非公有制经济发展,激发非公有制经济活力和创造力,是坚持和完善基本经济制度必须遵循的又一条原则。非公有制经济包括( )。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 高速发展期 ', 'B、 增长速度换挡期 ', 'C、 结构调整阵痛期 ', 'D、 前期刺激政策消化期 '], 'question': '454、我国经济发展处于( )“三期叠加”阶段。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 转变发展方式 ', 'B、 优化经济结构 ', 'C、 转换增长动力 ', 'D、 摒弃宏观调控 '], 'question': '455、当前,我国经济正处在( )的攻关期。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 一国经济的立身之本 ', 'B、 财富创造的根本源泉 ', 'C、 国家强盛的重要支柱 ', 'D、 发展经济的着力点 '], 'question': '456、建设现代化经济体系,必须大力发展实体经济,筑牢现代化经济体系的坚实基础。实体经济是( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 马克思主义指导思想 ', 'B、 中国特色社会主义共同理想 ', 'C、 以爱国主义为核心的民族精神和以改革创新为核心的时代精神 ', 'D、 社会主义荣辱观 '], 'question': '457、社会主义核心价值体系的基本内容包括( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 自我管理 ', 'B、 自我服务 ', 'C、 自我教育 ', 'D、 自我监督 '], 'question': '458、基层群众自治制度是党领导人民群众实现( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 统筹推进“五位一体”总体布局、协调推进“四个全面”战略布局的重要内容 ', 'B、 推动高质量发展的重要支点 ', 'C、 满足人民日益增长的美好生活需要的重要因素 ', 'D、 战胜前进道路上各种风险挑战的重要力量源泉 '], 'question': '459、中国特色社会主义是全面发展、全面进步的伟大事业,没有社会主义文化繁荣发展,就没有社会主义现代化。新发展阶段必须把文化建设摆在更加突出位置,因为文化是( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 城乡统筹 ', 'B、 覆盖全民 ', 'C、 公平统一 ', 'D、 可持续 '], 'question': '460、要全面建成( )的多层次社会保障体系。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 节约优先 ', 'B、 保护优先 ', 'C、 人工修复为主 ', 'D、 自然恢复为辅 '], 'question': '461、坚持人与自然和谐共生,人与自然是生命共同体。生态环境没有替代品,用之不觉,失之难,在整个发展过程中,我们都要坚持的方针是( )。 ', 'answer': '答案： AB'}, {'item': ['A、 以疏解北京非首都功能为“牛鼻子”的京津冀协同发展 ', 'B、 长三角一体化发展 ', 'C、 以共抓大保护、不搞大开发为导向的长江经济带发展 ', 'D、 协调推进粤港澳大湾区发展 '], 'question': '462、建设现代化经济体系,必须实施区域协调发展战略。区域协调发展的国家战略有( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 关乎旗帜 ', 'B、 关乎道路 ', 'C、 关乎国家安全 ', 'D、 决定文化前进方向和道路 '], 'question': '463、党的十九届四中全会着眼新时代党和国家事业全局,明确把坚特马克思主义在意识形态领域的指导地位确立为根本制度,这在我们党的历史上还是第一次,充分反映了我们党对社会主义文化建设规律的新认识。意识形态( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 把文化自信和道路自信、理论自信、制度自信并列为中国特色社会主义“四个自信” ', 'B、 把坚持马克思主义在意识形态领域指导地位的制度确立为中国特色社会主义制度体系的一项根本制度 ', 'C、 把坚持社会主义核心价值体系纳入新时代坚持和发展中国特色社会主义的基本方略 ', 'D、 把提升公共文化服务水平作为全面建成小康社会的底线任务和标志性指标 '], 'question': '464、党的十八大以来这几年,我国文化建设在正本清源、守正创新中取得历史性成就、发生历史性变革,为新时代坚持和发展中国特色社会主义、开创党和国家事业全新局面提供了强大正能量。党的十八大以来,我们把文化建设提升到一个新的历史高度,我们( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 国家 ', 'B、 集体 ', 'C、 社会 ', 'D、 公民 '], 'question': '465、富强、民主、文明、和谐,自由、平等、公正、法治,爱国、敬业、诚信、友善24个字的社会主义核心价值观,把涉及( )三个层面的价值要求融为一体。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 生产发展 ', 'B、 生活富裕 ', 'C、 资源高耗 ', 'D、 生态良好 '], 'question': '466、我国现代化注重同步推进物质文明建设和生态文明建设,走( )的文明发展道路。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 文化建设 ', 'B、 社会建设 ', 'C、 生态建设 ', 'D、 美丽建设 '], 'question': '467、“五位一体”总体布局是指把经济建设、政治建设、( )作为一个有机整体。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 去产能 ', 'B、 去短板 ', 'C、 去杠杆 ', 'D、 降库存 '], 'question': '468、“三去一降一补”中的“三去一降”是指( )。 ', 'answer': '答案： AC'}, {'item': ['A、 生产方式 ', 'B、 生活方式 ', 'C、 思维方式 ', 'D、 价值观念 '], 'question': '469、建设生态文明是一场涉及( )的革命性变革。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 关乎旗帜 ', 'B、 关乎道路 ', 'C、 关乎国家政治安全 ', 'D、 决定文化前进方向和道路 '], 'question': '470、意识形态( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 全面贯彻党的宗教信仰自由的政策 ', 'B、 依法管理宗教事务 ', 'C、 坚持独立自主自办的原则 ', 'D、 积极引导宗教与社会主义社会相适应 '], 'question': '471、党的宗教工作的基本方针是( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 具有高度文化素养的国民 ', 'B、 发达的文化产业 ', 'C、 强大的文化软实力 ', 'D、 强力输出本国文化 '], 'question': '472、文化强国是指一个国家具有强大的文化力量。这种力量表现为( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 自尊自信 ', 'B、 理性平和 ', 'C、 亲善友爱 ', 'D、 争强好胜 '], 'question': '473、推进社会文明进步、安定和谐,塑造( )的社会心态。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 无论本土宗教还是外来宗教,都要不断适应我国社会发展,充实时代内涵 ', 'B、 要用社会主义核心价值观引领、用中华文化浸润我国各种宗教 ', 'C、 支持宗教界对宗教思想、教规教义进行符合时代进步要求的阐释 ', 'D、 坚决防范西方意识形态渗透,自觉抵御极端主义思潮影响 '], 'question': '474、积极引导宗教与社会主义社会相适应的一个重要任务就是支持我国宗教坚持中国化方向。坚持中国化方向是指( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 发展和减排的关系 ', 'B、 整体和局部的关系 ', 'C、 长远目标和短期目标的关系 ', 'D、 政府和市场的关系 '], 'question': '475、实现“双碳”目标是一场广泛而深刻的变革,不是轻轻松松就能实现的。我们要提高战略思维能力,把系统观念贯穿“双碳”工作全过程,注重处理好( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 中华优秀传统文化是中华民族的“根”和“魂”,是最深厚的文化软实力 ', 'B、 中华优秀传统文化是中国特色社会主义植根的沃土 ', 'C、 中华优秀传统文化是我们在世界文化激荡中站稳脚跟的根基 ', 'D、 要推动中华优秀传统文化创造性转化、创新性发展 '], 'question': '476、近年来,优秀传统文化融人现代生活的案例不胜枚举。《我在故宫修文物》《中国诗词大会》等荧屏热播,获年轻观众点赞。已届60岁的放宫,近年来坚特让文物“活起来”的目标,推出众多文化创意产品,从“胶带”到“冰箱贴”,二年卖出10亿销售额,不少产品成“网红”。传统文化融入现代生活,给我们提供了很多启示。以下选项内容正确的有( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 国运兴衰 ', 'B、 文化安全 ', 'C、 民族精神独立性 ', 'D、 世界领导地位 '], 'question': '477、坚定文化自信事关( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 近代以后中国政治发展的现实进程 ', 'B、 中国共产党领导人民进行革命、建设、改革的长期实践 ', 'C、 中华民族长期形成的优秀传统政治文化 ', 'D、 改革开放以来中国在政治体制上的不断创新 '], 'question': '478、社会主义协商民主是中国特色社会主义民主政治的特有形式。协商民主源自( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 中国人民在人类政治制度史上的伟大创造 ', 'B、 深刻总结近代以后中国政治生活惨痛教训得出的基本结论 ', 'C、 中国社会100多年激越变革、激荡发展的历史结果 ', 'D、 中国人民翻身作主、掌握自己命运的必然选择 '], 'question': '479、在1948年9月召开的中共中央政治局会议上,毛泽东说,我们“不必搞资产阶级的议会制和三权鼎立等,这套东西“袁世凯、曹馄都搞过,已经臭了”,我们应当“建立民主集中制的各级人民代表会议制度”。在中国实行人民代表大会制度,是( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 实行所有权、承包权、经营权的“三权分置” ', 'B、 以包产到户、包干到户为主要形式 ', 'C、 坚持农村土地的集体所有权 ', 'D、 将农民家庭承包经营的积极性和集体经济的优越性结合起来 '], 'question': '480、一个红手印,一个政策,一个开始。40多年前安徽省凤阳县小岗村的18位村民按下分田到户红手印的那张薄纸,拉开了中国农村改革的大幕。18枚红手印催生了中国农村的家庭联产承包责任制。当时的家庭联产承包责任制( )。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 是中国社会主义民主政治的特有形式 ', 'B、 是中国社会主义民主政治的独特优势 ', 'C、 以根本政治制度和基本政治制度为支撑 ', 'D、 是选举民主的重要载体和表现形式 '], 'question': '481、马克思、恩格斯说过:“民主是什么呢?它必须具备一定的意义,否则它就不能存在。因此全部问题在于确定民主的真正意义。”实现民主政治的形式是丰富多彩的,不能拘泥于刻板的模式。实践充分证明,中国式民主在中国行得通、很管用。社会主义协商民主( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 更加突出核心要素 ', 'B、 更加注重凝练表达 ', 'C、 更加强化实践导向 ', 'D、 更加具有普世价值 '], 'question': '482、社会主义核心价值观与社会主义核心价值体系具有内在的一致性。两者方向一致,但各有侧相比于社会主义核心价值体系,社会主义核心价值观( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 既有完整的制度程序,也有完整的参与实践 ', 'B、 涵盖经济、政治、文化、社会、生态文明等各个方面 ', 'C、 是全链条、全方位、全覆盖,最广泛、最真实、最管用的民主 ', 'D、 有效防止了选举时漫天许诺、选举后无人过向的现象 '], 'question': '483、习近平总书记深刻指出:“民主不是装饰品,不是用来做摆设的,而是要用来解决人民需要解决的问题的。”中国发展全过程人民民主( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 民生是人民幸福之基 ', 'B、 民生是社会和谐之本 ', 'C、 改善民生是国家繁荣发展的必由之路 ', 'D、 实现人民群众对美好生活的向往是党和国家一切工作的根本目的 '], 'question': '484、习近平指出,保障和改善民生没有终点,只有连续不断的新起点,要采取针对性更强、覆盖面更大、作用更直接、效果更明显的举措,实实在在帮群众解难题、为群众增福祉、让群众享公平。保障和改善民生没有终点,只有连续不断的新起点,这是因为( )。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 工农互促 ', 'B、 城乡互补 ', 'C、 协调发展 ', 'D、 共同繁荣 '], 'question': '485、走中国特色社会主义乡村振兴道路,全面实施乡村振兴战略,强化以工补农、以城带乡,推动形成新型工农城乡关系,加快农业农村现代化。新型工农城乡关系的内容是( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 能够很好满足人民日益增长的美好生活需要的发展 ', 'B、 体现新发展理念的发展 ', 'C、 创新成为第一动力、协调成为内生特点、绿色成为普遍形态、开放成为必由之路、共享成为根本目的的发展 ', 'D、 更快速度的发展 '], 'question': '486、“十四五”时期,我国经济社会发展以推动高质量发展为主题。高质量发展,就是( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 保障和改善民生 ', 'B、 加强和创新社会治理 ', 'C、 坚决打赢脱贫攻坚战 ', 'D、 促进社会公平正义 '], 'question': '487、在中国特色社会主义新时代,我们要以更大的力度、更实的措施( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 聚焦党和国家中心任务 ', 'B、 围绕团结和民主两大主题 ', 'C、 把协商民主贯穿政治协商、民主监督、参政议政全过程 ', 'D、 重点监督党和国家重大方针政策和重要决策部署的贯彻落实 '], 'question': '488、中国人民政治协商会议是中国人民爱国统一战线的组织,是中国共产党领导的多党合作和政治协商的重要机构,是我国政治生活中发扬社会主义民主的重要形式,是国家治理体系的重要组成部分,是具有中国特色的制度安排。人民政协工作要( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 恪守党的本质属性、巩固党的团结统一的必然要求 ', 'B、 坚持正确发展道路、实现国家长治久安的必然要求 ', 'C、 筑牢全体人民共同思想基础、凝聚团结奋进强大精神力量的必然要求 ', 'D、 保证我国文化建设正确方向、更好担负起新时代使命任务的必然要求 '], 'question': '489、坚持马克思主义在意识形态领域指导地位的根本制度,是坚持和加强党对宣传文化事业全面领导的本质要求,是( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 是树立当代中国良好形象、提升国家文化软实力的重要战略任务 ', 'B、 是提高中华文化影响力的基本途径 ', 'C、 要推动中华优秀传统文化创造性转化、创新性发展 ', 'D、 要大力展现中华文明较其他文明的优越性 '], 'question': '490、习近平致信祝贺《中国日报》创刊40周年,强调更好展示真实、立体、全面的中国,为促进中国和世界交流沟通作出新的贡献。更好展示真实、立体、全面的中国,要讲好中国故事。讲好中国故事( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 理论创新 ', 'B、 制度创新 ', 'C、 科技创新 ', 'D、 文化创新 '], 'question': '491、坚持创新发展,就是要不断推进( )等各方面创新。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 政治把握能力 ', 'B、 参政议政能力 ', 'C、 组织领导能力 ', 'D、 合作共事能力 '], 'question': '492、民主党派要更好履职,就要不断提高( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 幸福生活最重要的指标 ', 'B、 社会主义现代化的重要标志 ', 'C、 民族昌盛和国家富强的重要标志 ', 'D、 社会和谐之本 '], 'question': '493、“健康是1,其他是后面的0,没有1,再多的0也没有意义。”人民健康是社会文明进步的基础。拥有健康的人民意味着拥有更强大的综合国力和可持续发展能力。人民健康是( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 资源环境承载力为基础 ', 'B、 以自然规律为准则 ', 'C、 可持续发展为目标 ', 'D、 人的需求得到完全满足为目的 '], 'question': '494、建设社会主义生态文明就是要建设以( )的资源节约型、环境友好型社会。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 文化是一个国家、一个民族的灵魂,是人民的精神家园 ', 'B、 文化兴国运兴,文化强国运强,文化在综合国力竞争中的地位日益重要 ', 'C、 它是中华民族几千年文化积淀赋予我们的历史使命 ', 'D、 它是完善政治上层建筑的需要 '], 'question': '495、实现中华民族伟大复兴,迫切要求我国由一个文化资源大国转变成为一个文化强国。建设社会主义文化强国的重要性在于( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 是决定当代中国命运的关键一招 ', 'B、 标志着中华民族伟大复兴中国梦迈出关键一步 ', 'C、 兑现了中国共产党和中国政府向人民、向历史作出的庄严承诺 ', 'D、 铸就中华民族伟大复兴的重要里程碑 '], 'question': '496、2021年7月1日,习近平在庆祝中国共产党成立100周年大会上的讲话中,代表党和人民宣告,经过全党全国各族人民持续奋斗,我们实现了第一个百年奋斗目标,在中华大地上全面建成了小康社会。全面建成小康社会( )。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 覆盖的领域要全面 ', 'B、 覆盖的人口要全面 ', 'C、 覆盖的区域要全面 ', 'D、 同一水平小康 '], 'question': '497、全面建成小康社会,强调的不仅是“小康”,而且更重要的也是更难做到的是“全面”。“全面”是指( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 易返贫致贫人口要加强监测 ', 'B、 脱贫地区产业要长期培育和支持 ', 'C、 易地扶贫搬迁群众要搞好后续扶持 ', 'D、 脱贫县要扶上马送一程 '], 'question': '498、脱贫攻坚战的全面胜利,标志着我们党在团结带领人民创造美好生活、实现共同富裕的道路上迈出了坚实的一大步。同时,解决发展不平衡不充分间题、缩小城乡区域发展差距、实现人的全面发展和全体人民共同富裕仍然任重道远。要切实做好巩固拓展脱贫攻坚成果同乡村振兴有效衔接各项工作,对( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 人口规模巨大 ', 'B、 全体人民共同富裕 ', 'C、 物质文明与精神文明相协调,人与自然和谐共生 ', 'D、 走和平发展道路 '], 'question': '499、中国式现代化是社会主义现代化,是独具特色、有别于资本主义的现代化。中国现代化的特征包括( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 法治国家 ', 'B、 法治政府 ', 'C、 法治企业 ', 'D、 法治社会 '], 'question': '500、新时代推进全面依法治国,必须坚持( )一体建设。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 继续探索中国建设社会主义的正确道路 ', 'B、 解放和发展社会生产力,使人民摆脱贫困、尽快富裕起来 ', 'C、 实现第一个百年奋斗目标,开启实现第二个百年奋斗目标新征程 ', 'D、 为实现中华民族伟大复兴提供充满新的活力的体制保证和快速发展的物质条件 '], 'question': '501、改革开放和社会主义现代化建设新时期,党面临的主要任务是( )。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 坚持党的领导 ', 'B、 坚持以人民为中心 ', 'C、 坚持中国特色社会主义制度 ', 'D、 贯彻中国特色社会主义法治理论 '], 'question': '502、中国特色社会主义法治道路是社会主义法治建设成就和经验的集中体现,是建设社会主义法治国家的唯一正确道路。中国特色社会主义法治道路的核心要义是( )。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 摘帽不摘责任 ', 'B、 摘帽不摘政策 ', 'C、 摘帽不摘帮扶 ', 'D、 摘帽不摘监管 '], 'question': '503、保持脱贫攻坚政策稳定,对退出的贫困县、贫困村、贫困人口,要保持现有帮扶政策总体稳定,扶上马送一程,主要政策措施不能急刹车,驻村工作队不能撤。过渡期内,要严格落实要求,即( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 党要实现崇高使命,永葆先进性和纯洁性,必须以彻底的自我革命推动深刻的社会革命 ', 'B、 党除了国家、民族、人民的利益,没有任何自己的特殊利益 ', 'C、 党就是在不断自我批评、自我革命中成长成熟的 ', 'D、 不断进行自我革命是党长期以来形成的优良传统和成功经验 '], 'question': '504、全面从严治党是一场伟大的自我革命。中国共产党之所以有自我革命的勇气,是因为( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 旗帜鲜明讲政治是我们党作为马克思主义政党的根本要求 ', 'B、 党的政治建设是党的根本性建设,决定党的建设方向和效果 ', 'C、 注重抓党的政治建设是党的十八大以来全面从严治党的成功经验 ', 'D、 党的政治建设是党的基础性建设 '], 'question': '505、把党的政治建设摆在首位的原因是( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 全面建设社会主义现代化国家是战略目标,在“四个全面”战略布局中,居于引领地位 ', 'B、 全面深化改革是全面建设社会主义现代化国家的动力源泉 ', 'C、 全面依法治国是全面深化改革的法治保障和全面建设社会主义现代化国家的重要基石 ', 'D、 全面从严治党是全面建设社会主义现代化国家、全面深化改革、全面依法治国的必然要求和根本保证 '], 'question': '506、全面建设社会主义现代化国家新征程的开启,使“四个全面”战略布局的内涵发生了新变化以下选项内容正确的是( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 标志着实现中华民族伟大复兴向前迈出新的一大步 ', 'B、 标志着中华民族迎来了从站起来、富起来到强起来的伟大飞跃 ', 'C、 彰显了中华民族对美好生活的向往追求和历经磨难始终不屈不挠、敢于斗争、敢于胜利的精神品格 ', 'D、 极大增强了民族自信心自豪感和中华民族实现伟大复兴的能力和力量 '], 'question': '507、经过全党全国各族人民持续奋斗,我们实现了第一个百年奋斗目标,在中华大地上全面建成小康社会,历史性地解决了绝对贫困问题,正在意气风发向着全面建成社会主义现代化强国的第二个百年奋斗目标迈进,这是中华民族的伟大光荣。全面建成小康社会( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 改革进程本身向前拓展的客观需要 ', 'B、 坚持和完善中国特色社会主义制度的必然要求 ', 'C、 实现社会主义现代化的题中应有之义 ', 'D、 纵观世界社会主义历史发展得出的深刻结论 '], 'question': '508、党的十八届三中全会通过了《中共中央关于全面深化改革若干问题的决定》,提出全面深化改革是() ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 推动经济高质量发展 ', 'B、 满足人民对美好生活的向往 ', 'C、 打赢中美贸易战 ', 'D、 世界和平、稳定、发展 '], 'question': '509、全面实施《外商投资法》和相关配套法规、继续缩减外资准入负面清单、推进海南自由贸易港建设......近年来中国用实际行动不断扩大开放。中国扩大开放的举措,是根据中国改革发展客观需要作出的自主选择,这有利于( )。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 经济实力、科技实力、综合国力跃上新的大台阶 ', 'B、 全面深化改革取得重大突破 ', 'C、 对外开放持续扩大 ', 'D、 人民生活水平显著提高 '], 'question': '510、在全面建成小康社会决胜期,我国取得的决定性成就有( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 国家治理体系和治理能力是一个国家的制度和制度执行能力的集中体现,两者相辅相成 ', 'B、 国家治理体系是在党领导下管理国家的制度体系,包括经济、政治、文化、社会、生态文明和党的建设等各领域体制机制、法律法规安排,即一整套紧密相连、相互协调的国家制度 ', 'C、 国家治理能力是运用国家制度管理社会各方面事务的能力,包括改革发展稳定、内政外交国防、治党治国治军等各个方面 ', 'D、 不能把国家治理体系和国家治理能力等同起来,不是国家治理体系越完善,国家治理能力越强。 '], 'question': '511、下列有关国家治理体系和治理能力说法正确的是( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 全面小康,覆盖的领域要全面,是“五位一体”全面进步的小康。 ', 'B、 全面小康,覆盖的人口要全面,是惠及全体人民的小康。 ', 'C、 全面小康,覆盖的区域要全面,是城乡区域共同发展的小康。 ', 'D、 全面小康,覆盖的国家要全面,是世界各国共同发展的小康。 '], 'question': '512、下列有关全面小康的说法正确的是( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 领导立法 ', 'B、 保证执法 ', 'C、 支持司法 ', 'D、 带头守法 '], 'question': '513、党的领导是推进全面依法治国的根本保证,加强党对全面依法治国的集中统一领导,必须坚持党( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 坚持和完善中国特色社会主义制度 ', 'B、 坚持以人民为中心的改革价值取向 ', 'C、 坚持党对改革的集中统一领导 ', 'D、 继承中华传统文化 '], 'question': '514、全面深化改革必须始终坚持方向不变、立场不移、原则不改,无论怎么改、改到哪一步,都要始终( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 不让一个人掉队 ', 'B、 城乡融合发展 ', 'C、 区域协调发展 ', 'D、 经济与生态环境可持续发展 '], 'question': '515、“小康”一词最早出自《诗经》:“民亦劳止,汔可小康。惠此中国,以绥四方。”这反映了中华民族自古以来追求的理想社会状态。全面小康是全体人民的小康,表现在( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 关系党执政兴国、人民幸福安康、党和国家长治久安的重大战略问题 ', 'B、 “四个全面”战略布局的重要组成部分 ', 'C、 全面深化改革的法治保障和全面建设社会主义现代化国家的重要基石 ', 'D、 中国特色社会主义的本质要求和重要保障 '], 'question': '516、法律是治国之重器,良法是善治之前提。全面依法治国是( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 平衡性 ', 'B、 协调性 ', 'C、 全面性 ', 'D、 可持续性 '], 'question': '517、全面建成小康社会,“全面”讲的是发展的( )。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 鼓励勤劳创新致富 ', 'B、 坚持基本经济制度 ', 'C、 尽力而为量力而行 ', 'D、 坚持循序渐进 '], 'question': '518、共同富裕是社会主义的本质要求。促进共同富裕,要把握好的原则有( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 把方向 ', 'B、 谋大局 ', 'C、 定政策 ', 'D、 促改革 '], 'question': '519、在推进全面深化改革中,必须充分发挥党总揽全局、协调各方的领导核心作用,不断提高党( )的能力和定力,为全面深化改革纵深推进提供根本保证。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 尊崇法治 ', 'B、 敬畏法律 ', 'C、 了解法律 ', 'D、 掌握法律 '], 'question': '520、全面依法治国,要坚持抓住领导干部这个“关键少数”,各级领导干部要带头( ),不断提高运用法治思维和法治方式的能力。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 法治国家是法治建设的目标 ', 'B、 法治政府是建设法治国家的重点 ', 'C、 法治社会是构筑法治国家的基础 ', 'D、 法治社会建设对法治国家、法治政府建设具有示范带动作用 '], 'question': '521、法治国家、法治政府、法治社会相辅相成,其中( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 共同富裕是全体人民的富裕,是人民群众物质生活和精神生活都富裕 ', 'B、 全体人民共同富裕是一个总体概念,是对全社会而言的 ', 'C、 要增强区域发展的平衡性,确保所有地区同时达到一个富裕水准 ', 'D、 共同富裕是一个在动态中向前发展的过程,要持续推动,不断取得成效 '], 'question': '522、我们正在向第二个百年奋斗目标迈进,适应我国社会主要矛盾的变化,更好满足人民日益增长的美好生活需要,必须把促进全体人民共同富裕作为为人民谋幸福的着力点,不断夯实党长期执政基础。关于共同富裕说法正确的是( )。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 倡导者 ', 'B、 获利者 ', 'C、 推动者 ', 'D、 领导者 '], 'question': '523、党是改革的( ),改革能否顺利推进,关键取决于党,取决于党的领导。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 改革发展稳定 ', 'B、 内政外交国防 ', 'C、 经济法律政治 ', 'D、 治党治国治军 '], 'question': '524、治理能力是运用国家制度管理国家各方面事务的能力,它包括( )等各个方面各个领域的治理能力。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 具有强大生命力和巨大优越性的制度和治理体系 ', 'B、 能够持续推动拥有14亿人口大国进步和发展的制度和治理体系 ', 'C、 能够确保中华民族实现“两个一百年”奋斗目标进而实现伟大复兴的制度和治理体系 ', 'D、 能够确保构建人类命运共同体的制度和治理体系 '], 'question': '525、党的十九届四中全会首次归纳了我国国家制度和国家治理体系具有的13个方面的显著优势,指出中国特色社会主义制度和国家治理体系具有丰富的实践成果,强调中国特色社会主义制度和国家治理体系是( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 党的一次伟大觉醒 ', 'B、 中国人民和中华民族发展史上一次伟大革命 ', 'C、 决定当代中国前途命运的关键一招 ', 'D、 实现中华民族伟大复兴的关键一步 '], 'question': '526、1978年党的十一届三中全会开启了中国改革开放的历史征程。改革开放是( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 由全面从严治党在党和国家事业发展中的根本性作用决定 ', 'B、 深入解决党内突出矛盾和问题的需要 ', 'C、 有效应对执政考验、改革开放考验、市场经济考验、外部环境考验的必然选择 ', 'D、 有效应对精神懈怠危险、能力不足危险、脱离群众危险、消极腐败危险的必然选择 '], 'question': '527、全面从严治党永远在路上。这是( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 坚持党的领导,为脱贫攻坚提供坚强政治和组织保证 ', 'B、 坚持以人民为中心的发展思想,坚定不移走共同富裕道路 ', 'C、 坚持发挥我国社会主义制度集中力量办大事的政治优势,形成脱贫攻坚的共同意志、共同行动 ', 'D、 坚持精准扶贫方略,用发展的办法消除贫困根源 '], 'question': '528、2020年底,我国脱贫攻坚取得了全面胜利。我国脱贫攻坚工作的成功经验有包括( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 主权 ', 'B、 人权 ', 'C、 安全 ', 'D、 发展 '], 'question': '529、我们要坚决维护的国家利益包括( )、( )和( )利益。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 坚持统筹发展和安全两件大事 ', 'B、 坚持人民安全、政治安全、国家利益至上有机统一 ', 'C、 坚持维护和塑造国家安全 ', 'D、 坚持科学统筹的根本方法 '], 'question': '530、坚持走中国特色国家安全道路,必须( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 中央对特别行政区的全面管治权才能得到有效落实 ', 'B、 宪法和基本法确立的宪制秩序才能得到有效维护 ', 'C、 各种深层次问题才能得到有效解决 ', 'D、 香港才能实现长治久安,并为实现中华民族伟大复兴作出应有的贡献 '], 'question': '531、国家主席习近平2021年1月27日下午在北京以视频连线方式听取了香港特别行政区行政长官林郑月娥2020年度的述职报告。林郑月娥汇报了香港特别行政区政府过去一年工作和新冠肺炎疫情防控等情况。习近平强调,要确保“一国两制”实践行稳致远,必须始终坚持“爱国者治港”。这是事关国家主权、安全、发展利益,事关香港长期繁荣稳定的根本原则。只有做到“爱国者治港”( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 政治立场 ', 'B、 政治方向 ', 'C、 政治原则 ', 'D、 政治道路 '], 'question': '532、严守政治纪律和政治规矩,加大从严治党、从严治军力度,确保全军官兵始终在( )上与党中央、中央军委保持高度一致,一切行动听从党中央、中央军委指挥。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 中华民族根本利益所在 ', 'B、 全体中华儿女的共同愿望 ', 'C、 大势所趋、大义所在和两岸关系发展历程的历史定论 ', 'D、 推动两岸关系和平发展的着眼点和落脚点 '], 'question': '533、孙中山先生说:“中国是一个统一的国家,这一点已牢牢地印在我国的历史意识之中,正是这种意识才使我们能作为一个国家而被保存下来。”他强调:“统一是中国全体国民的希望。能够统一,全国人民便享福;不能统一,便要受害。”实现祖国完全统一是( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 听党指挥 ', 'B、 自力更生 ', 'C、 能打胜仗 ', 'D、 作风优良 '], 'question': '534、党在新时代的强军目标是建设一支( )的人民军队,把人民军队建设成为世界一流军队。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 中国共产党矢志不渝的历史任务 ', 'B、 是全体中华儿女的共同愿望 ', 'C、 是中华民族根本利益所在 ', 'D、 对美斗争的必然要求 '], 'question': '535、解决台湾问题、实现祖国完全统一,是( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 听党指挥的人民军队 ', 'B、 能打胜仗的人民军队 ', 'C、 联系群众的人民军队 ', 'D、 作风优良的人民军队 '], 'question': '536、习近平强军思想深刻回答了“新时代建设一支什么样的强大人民军队、怎样建设强大人民军队”的时代课题,明确党在新时代的强军目标是建设一支( )。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 坚持党的领导和中国特色社会主义制度不动摇 ', 'B、 国家安全一切为了人民、一切依靠人民 ', 'C、 充分发挥广大人民群众积极性、主动性、创造性 ', 'D、 始终把人民作为国家安全的基础性力量 '], 'question': '537、要坚持人民安全,政治安全、国家利益至上有机统一,实现人民安居乐业、党的长期执政、国家长治久安。以人民安全为宗旨,就是( )。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 全要素 ', 'B、 多领域 ', 'C、 高效益 ', 'D、 深层次 '], 'question': '538、军民融合发展是兴国之举、强军之策,必须坚持发展和安全兼顾、富国和强军统一。军民融合深度发展格局的格局是( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 坚持富国和强军相统一是经济建设和国防建设协调发展规律的内在要求 ', 'B、 富国与强军,如同车之两轮、鸟之双翼,不可或缺 ', 'C、 经济建设是国防建设的基本依托 ', 'D、 国防建设是经济建设的安全保障 '], 'question': '539、党的十八大以来,习近平强调:“我们要实现中华民族伟大复兴,必须坚持富国和强军相统一,努力建设巩固国防和强大军队。”这体现了发展战略与安全战略相协调、强国进程与强军进程相一致的战略考量,为实现中国梦强军梦指明了方向。以下选项内容正确的有( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 外部安全和内部安全 ', 'B、 国土安全和国民安全 ', 'C、 传统安全和非传统安全 ', 'D、 自身安全和共同安全 '], 'question': '540、坚持总体国家安全观,必须统筹( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 人民安全 ', 'B、 政治安全 ', 'C、 制度安全 ', 'D、 国家利益至上 '], 'question': '541、坚持总体国家安全观,要坚持( )、( )、( )的有机统一。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 外部安全和内部安全 ', 'B、 国土安全和国民安全 ', 'C、 传统安全和非传统安全 ', 'D、 自身安全和共同安全 '], 'question': '542、坚持总体国家安全观,要求始终把国家安全置于中国特色社会主义事业全局中来把握,充分调动各方面积极性,形成国家安全,合力统筹( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 坚持和发展中国特色社会主义 ', 'B、 实现社会主义民主 ', 'C、 实现中华民族伟大复兴 ', 'D、 立足国家安全和发展战略全局 '], 'question': '543、党的十八大以来,习近平着眼( ),围绕强军兴军作出一系列重要论述,提出一系列重大战略思想、重大理论观点、重大决策部署,形成了习近平强军思想。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 表明大陆与台湾同属一个中国 ', 'B、 表明两岸关系不是国与国关系 ', 'C、 有助于两岸开展协商对话 ', 'D、 有助于祖国和平统一 '], 'question': '544、“九二共识”( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 “一国”是实行“两制”的前提 ', 'B、 “两制”是实行“一国”的基础 ', 'C、 “两制”从属和派生于“一国” ', 'D、 “两制”统一于“一国”之内 '], 'question': '545、全面准确理解和贯彻“一国两制”方针政策,必须准确把握“一国两制”的含义。“一国两制”是一个完整的概念,“一国”与“两制”的关系是( )。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 有效塑造态势 ', 'B、 管控危机 ', 'C、 遏制战争 ', 'D、 打赢战争 '], 'question': '546、军队要全面提髙新时代备战打仗能力,( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 和平 ', 'B、 发展 ', 'C、 合作 ', 'D、 共赢 '], 'question': '547、进入21世纪以来,( )成为不可阻挡的时代潮流。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 习近平新时代中国特色社会主义思想的重要组成部分 ', 'B、 马克思主义基本原理同中国特色大国外交实践相结合的重大理论结晶 ', 'C、 以习近平同志为核心的党中央治国理政思想在外交领域的集中体现 ', 'D、 新时代我国对外工作的根本遵循和行动指南 '], 'question': '548、党的十八大以来形成的习近平外交思想,是一个科学系统、内涵丰富的思想体系。习近平外交思想是( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 长期的 ', 'B、 曲折的 ', 'C、 快速的 ', 'D、 不可避免的 '], 'question': '549、世界多极化是一个( )过程。 ', 'answer': '答案： AB'}, {'item': ['A、 独立 ', 'B、 主权 ', 'C、 安全 ', 'D、 尊严 '], 'question': '550、中国实行独立自主的和平外交政策,反对任何国家损害我国的( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 世界和平的建设者 ', 'B、 全球发展的贡献者 ', 'C、 国际秩序的维护者 ', 'D、 全球治理的领导者 '], 'question': '551、中国是世界上最大的发展中国家,走的是和平发展、开放发展、合作发展、共同发展的道路。中国永远不称霸,不扩张,不谋求势力范围,无意跟任何国家打冷战热战,坚持以对话弥合分歧,以谈判化解争端。中国不追求一枝独秀,不搞你输我赢,也不会关起门来封闭运行,将逐步形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局,为中国经济发展开辟空间,为世界经济复苏和增长增添动力。中国将继续做( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 共商 ', 'B、 共建 ', 'C、 共享 ', 'D、 和谐 '], 'question': '552、中国秉持( )的全球治理观。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 和平合作 ', 'B、 开放包容 ', 'C、 互学互鉴 ', 'D、 互利共赢 '], 'question': '553、共建“一带一路”应秉持( )的理念。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 相互尊重 ', 'B、 公平正义 ', 'C、 合作共赢 ', 'D、 共同发展 '], 'question': '554、推动建设( )的新型国际关系,是党中央立足时代发展潮流和我国根本利益作出的战略选择。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 共同 ', 'B、 综合 ', 'C、 合作 ', 'D、 可持续 '], 'question': '555、在新形势下,各国应树立( )的新安全观。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 伟大斗争 ', 'B、 伟大工程 ', 'C、 伟大事业 ', 'D、 伟大梦想 '], 'question': '556、新时代中国共产党的历史使命,就是统揽( ),实现伟大复兴的中国梦。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 符合科学社会主义的基本原则 ', 'B、 反映中国特色社会主义的历史经验 ', 'C、 适应新时代历史使命的实践要求 ', 'D、 彰显中国共产党在世界政党中的地位 '], 'question': '557、“中国共产党的领导是中国特色社会主义最本质的特征”,这一论断( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 民主与集中是相互矛盾的 ', 'B、 应该把民主基础上的集中和集中指导下的民主相结合 ', 'C、 充分发扬民主后作出的决定,各地方、各部门不允许有令不行、有禁不止 ', 'D、 民主与集中是辩证统一的 '], 'question': '558、关于党的民主集中制原则中,下列说法正确的有( )。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 增强政治意识、大局意识、核心意识、看齐意识 ', 'B、 坚持和完善党的领导的体制机制 ', 'C、 坚持党的民主集中制原则 ', 'D、 全面增强党的执政本领 '], 'question': '559、坚持党总揽全局,协调各方的领导核心地位,是党作为最高政治力量在治国理政中的必然要求。确保党始终总揽全局、协调各方,必须( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 科学社会主义的理论逻辑所决定的 ', 'B、 中国共产党在世界政党中的地位和作用所决定的 ', 'C、 中国特色社会主义产生与发展的历史逻辑所决定的 ', 'D、 中国特色社会主义迈向新征程的实践逻辑所决定的 '], 'question': '560、中国共产党的领导是中国特色社会主义最本质的特征,这是由( )。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 这是由党的领导在我国政治生活中的地位和作用所决定的 ', 'B、 彰显了我们党的高度制度自觉、制度自信 ', 'C、 抓住了制度建设和国家治理的关键和根本 ', 'D、 丰富了民主集中制的内涵 '], 'question': '561、把党的领导制度作为我国的根本领导制度,( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 进行伟大斗争 ', 'B、 提出伟大构想 ', 'C、 推进伟大工程 ', 'D、 推进伟大事业 '], 'question': '562、实现中华民族伟大复兴是近代以来中华民族最伟大的梦想。中华民族伟大复兴,绝不是轻轻松松、敲锣打鼓就能实现的。实现伟大梦想,必须( )。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 党和国家的根本所在、命脉所在 ', 'B、 全国各族人民的利益所系、幸福所系 ', 'C、 中国特色社会主义最本质的特征 ', 'D、 中国特色社会主义制度的最大优势 '], 'question': '563、中国共产党的执政地位是在长期革命斗争中逐步形成的,是近现代中国历史发展的必然,是人民拥护和选择的结果。坚持党的领导,是( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 中国特色社会主义制度是党领导人民创建的 ', 'B、 党的领导是充分发挥中国特色社会主义制度优势的根本保障 ', 'C、 中国特色社会主义的制度优势引领和锻造了党的优势 ', 'D、 党的自身优势是中国特色社会主义制度优势的主要来源 '], 'question': '564、日本众议院前议长河野洋平在《人民日报》发表的《符合国情的制度给中国人民带来好生活》的文章中说:“关于新中国成立70年发展变化的原因,不同的人有不同的解读。我认为,中国共产党的坚强领导发挥了不可替代的重要作用。中国共产党对中国发展作出了科学的顶层设计。”“在中国共产党制定的目标的指引下,十几亿中国人怀着‘明天要比今天过得更好’的愿望,辛勤劳作,刻苦钻研,艰苦奋斗,朝着共同的目标努力,克服了一个又一个困难,推动国家面貌发生了巨大变化。”这是一段真知灼见。中国共产党的领导是中国特色社会主义制度的最大优势,这是因为( )。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 中央委员会 ', 'B、 全国人民代表大会 ', 'C、 中央政治局 ', 'D、 中央政治局常委会 '], 'question': '565、( )是党的领导决策核心。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 由国家性质所决定的 ', 'B、 由国家宪法所确立的 ', 'C、 被中国革命、建设、改革伟大实践所证明的 ', 'D、 推进伟大事业的根本保证 '], 'question': '566、党是最高政治领导力量,这是( )。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 绝对服从党中央的安排 ', 'B、 认识到党为最高政治领导力量 ', 'C、 确保党始终总揽全局协调各方 ', 'D、 全面增强党的执政本领 '], 'question': '567、坚持党对一切工作的领导,必须做到( )。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 这是马克思主义政党的基本要求 ', 'B、 这是对党领导革命、建设和改革历史经验的深刻总结 ', 'C、 这是推进伟大事业的根本保证 ', 'D、 这是实现共产主义的客观要求 '], 'question': '568、必须坚持党为最高政治领导力量,原因在于( )。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': [], 'question': '569、中国共产党为什么能,中国特色社会主义为什么好,归根到底是因为马克思主义行! ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '570、中国共产党的历史,是一部不断推进马克思主义中国化的历史,是一部不断推进理论创新、进行理论创造的历史。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '571、马克思主义中国化既是解决中国实际问题的客观需要,又是马克思主义理论本身发展的内在要求。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '572、马克思主义只有实现中国化,解决中国的实际问题,才能体现其科学性和生命力,彰显其强大力量。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '573、科学发展观是马克思主义关于发展的世界观和方法论的集中体现,是马克思主义中国化的重大成果。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '574、在邓小平理论的指导下,20世纪的中国又一次发生了翻天覆地的变化。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '575、“三个代表”重要思想是加强和改进党的建设、推进社会主义自我完善和发展的强大理论武器,丰富和发展了中国特色社会主义理论体系。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '576、为了实现中华民族伟大复兴,中国共产党努力探索马克思主义同中国革命实际的结合。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '577、针对历史上党内斗争中存在过的“残酷斗争、无情打击”的“左”的错误,毛泽东提出“惩前毖后、治病救人”的正确方针。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '578、人民,只有人民,才是创造世界历史的动力。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '579、毛泽东在《论新阶段》的政治报告中,首次明确提出了“马克思主义中国化”的重大命题。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '580、毛泽东思想和中国特色社会主义理论体系的共同理论基础是马克思列宁主义。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '581、政策和策略是党的生命。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '582、毛泽东思想就是毛泽东个人的正确思想。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '583、毛泽东创造了全党通过批评与自我批评进行马克思列宁主义思想教育的整风形式。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '584、毛泽东思想是中国特色社会主义理论体系的重要思想渊源。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '585、没收官僚资本,具有旧民主主义革命和新民主主义革命的双重性质。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '586、社会主义革命所要实现的目标是消灭资本主义剥削制度和改造小生产的私有制。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '587、中国革命的中心问题是无产阶级的领导权问题。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '588、中国革命的主要敌人是帝国主义、封建主义和民族资本主义。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '589、新民主主义革命和社会主义革命是互相联系,紧密衔接的。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '590、官僚资本主义是新民主主义革命的对象。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '591、以俄国十月革命的胜利为标志,中国资产阶级民主革命的时代背景发生了根本转变。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '592、官僚资本是一种买办的封建的国家垄断资本主义。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '593、新民主主义革命不是一般地消灭资本主义,而是发展资本主义。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '594、认清国情,是认清和解决革命问题的基本依据。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '595、民族资产阶级是中国革命的动力之一。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '596、中国革命走农村包围城市、武装夺取政权的道路,根本在于认清中国的国情。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '597、新民主主义革命的动力包括无产阶级、农民、城市小资产阶级、民族资产阶级、大资产阶级。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '598、党在过渡时期的总路线被称为"一化三改"。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '599、新民主主义社会的阶级构成主要有:工人阶级、农民阶级、其它小资产阶级、民族资产阶级等。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '600、农业社会主义改造的第二阶段是办高级社。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '601、在社会主义改造中,我们坚持社会主义工业化建设和社会主义改造同时并举。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '602、新民主主义社会的经济成分是以公有制为主体的。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '603、资本主义工商业社会主义改造采取了从低级到高级的国家资本主义的过渡形式。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '604、新民主主义社会是独立的社会形态。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '605、农业社会主义改造的第一阶段主要是发展互助组,同时试办初级社。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '606、在对资本主义工商业的改造过程中,采取的是剥夺资本家的做法。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '607、矛盾是普遍存在的,社会主义社会同样存在着矛盾,正是这些矛盾推动着社会主义社会不断地向前发展。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '608、我国社会主义改造任务完成以后,国内的社会矛盾和阶级关系发生重大变化,无产阶级同资产阶级之间的矛盾已经彻底解决。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '609、社会主义社会基本矛盾运动具有“又相适应又相矛盾”的特点。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '610、在社会主义社会中,基本的矛盾不再是生产关系和生产力之间的矛盾,上层建筑和经济基础之间的矛盾。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '611、毛泽东提出,社会主义又可分为两个阶段,第一个阶段可能比第二个阶段需要更长的时间。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '612、党的八大,党中央提出了要把党和国家的工作重点转到技术革命和社会主义建设上来的思想。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '613、在社会主义社会,解决敌我矛盾采用专政方法,解决人民内部矛盾采用民主方法。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '614、毛泽东关于社会主义社会矛盾的学说,科学揭示了社会主义社会发展的动力,为正确处理社会主义社会各种矛盾、改造良好的社会环境和政治环境,提供了基本的理论依据。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '615、在社会主义社会,两类不同性质的矛盾的存在是客观的,但不是固定不变的,在一定的条件下,两类不同性质的矛盾可以互相转化。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '616、我国的对外开放,仅仅是对发达国家开放。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '617、在对外开放中,我们应高度珍惜和维护中国人民的独立自主权利。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '618、我国的开放,仅仅是经济领域的开放。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '619、党的基本路线是党和国家的生命线、人民的幸福线。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '620、我们从实际出发建设社会主义,这个最大的“实际”是中国处于社会主义初级阶段。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '621、对外开放政策的实行,意味着我们不用再坚持自力更生了。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '622、市场经济作为配置资源的一种方式,本身不具有制度属性。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '623、江泽民根据邓小平南方谈话精神,明确提出使用“社会主义市场经济体制”这个提法。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '624、人民是我们国家的主人,是决定我国前途和命运的根本力量,是历史的真正创造者。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '625、个体、私营等各种形式的非公有制经济是社会主义市场经济的重要组成部分,对充分调到社会各方面的积极性、加快生产力发展具有重要作用。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '626、我们全部工作的出发点和落脚点,就是不断实现好维护好发展好最广大人民的根本利益。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '627、十五大报告中初步勾画了实现第三步战略目标的蓝图,到建党一百年时,基本实现现代化,建成富强民主文明的社会主义国家。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '628、加强和改进党的作风建设,核心问题是保持党同人民群众的血肉联系。我们党的最大政治优势是密切联系群众,党执政后的最大危险是脱离群众。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '629、江泽民在建党70周年纪念大会上对“进一步加强中国共产党的建设”作了深刻论述。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '630、“三个代表”重要思想从新的高度提出必须改进党的领导方式和执政方式,既保证党委的领导核心作用,又充分发挥人大、政府、政协以及人民团体和其他方面的职能作用。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '631、“建设一个什么样的党、怎样建设党”,是一个重大的现实问题,直接关系到我们党和国家的前途命运。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '632、坚持党对国家大政方针和全局工作的绝对领导,坚持党对军队和其他人民民主专政的国家机器的相对领导,坚持党管干部的原则。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '633、胡锦涛强调,要坚持社会主义市场经济的根本方向,使市场在国家宏观调控下对资源配置起基础性作用。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '634、先进性是马克思主义政党的生命所系、力量所在。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '635、科学发展观仅仅是关于经济发展方面的理论。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '636、科学发展观的基本要求是全面协调可持续。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '637、中国的政治体制改革不能照搬西方政治制度模式。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '638、高瞻远瞩、统揽全局,善于把握事物发展总体趋势和方向的思维方法是习近平新时代中国特色社会主义思想彰显的辩证思维。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '639、习近平新时代中国特色社会主义思想为新时代坚持和发展中国特色社会主义提供了根本指引。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '640、中国社会主要矛盾的变化,改变了我们对我国社会主义所处历史阶段的判断,我国已经走出了社会主义初级阶段。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '641、习近平新时代中国特色社会主义思想为新时代治国理政提供了基本遵循。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '642、开放是国家繁荣发展的必由之路,开放发展注重的是解决发展内外联动问题。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '643、社会主义本身是共产主义的初级阶段,中国又处在社会主义的初级阶段。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '644、人民是中国梦的客体,是中国梦的创造者和享有者。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '645、社会主义初级阶段是一个自发、被动、不用费多大气力自然而然就可以跨过的阶段。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '646、全面建设社会主义现代化国家的第二个阶段,从2035年到本世纪中叶,基本实现社会主义现代化。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '647、中华民族的昨天,是人间正道是沧桑。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '648、爱国统一战线是中国特色社会主义事业的领导力量。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '649、中国精神是指以爱国主义为核心的民族精神和以改革创新为核心的时代精神。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '650、走中国特色社会主义政治发展道路,可以借鉴国外政治文明的有益成果,甚至放弃中国的根本政治制度。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '651、对于一个执政党来讲,过不了互联网这一关,就过不了长期执政的关。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '652、发展开放型经济,必须从严把控市场准入,全面实行准入前国民待遇加负面清单管理模式。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '653、我们所追求的国家统一不仅是形式上的统一,更重要的是两岸同胞的心灵契合。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '654、尊重自然,要求人对自然要有敬畏之心,尊重自然界的创造和存在,绝不能凌驾于自然之上。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '655、公共安全是国家安全的重要体现,是最基本的民生。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '656、消除贫困、改善民生、逐步实现共同富裕,是社会主义的本质要求,是我们党的重要使命。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '657、实现人民当家作主,就是要无限扩大人民的政治参与权。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '658、绿色发展,就是要解决好人与自然和谐共生问题,推进美丽中国建设。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '659、“台独”分裂势力及其活动损害国家主权和领土完整,是两岸关系和平发展的最大障碍,是台海和平稳定的最大威胁。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '660、社区是党和政府联系、服务居民群众的“最后一公里”,做好社区工作,可以有效拉近党和政府与人民群众的距离。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '661、建设中国特色社会主义文化,必须建设具有强大凝聚力、引领力的社会主义意识形态。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '662、实体经济是一国经济的立身之本,是国家强盛的重要支柱,建设现代化经济体系,必须大力发展实体经济。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '663、积极推动城乡区域协调发展,就是要实现基本公共服务均等化,人民生活水平大体相当。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '664、建设教育强国是中华民族伟大复兴的基础工程,必须把教育事业放在优先位置。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '665、党的领导、人民当家作主、依法治国必然统一于我国社会主义市场经济的伟大实践之中。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '666、新时代全面依法治国,必须坚持有法可依、有法必依、执法必严、违法必究。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '667、经过八年的持续奋斗,我国在2020年底消除了绝对贫困。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '668、全面深化改革的基本立场是坚持党的领导。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '669、改革只有进行时,没有完成时。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '670、经过全党全国各族人民的持续奋斗,我们在建党一百年时实现了全面建成小康社会的奋斗目标。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '671、制度是治理的依据,治理是制度的实践。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '672、现代化必须以其他国家的落后为代价。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '673、思想建设是党的基础性建设。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '674、党带领人民进行艰辛探索,创造了中国式现代化新道路,创造了人类文明新形态。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '675、党的十八大以来,以习近平同志为核心的党中央创新国家安全理念,统揽国家安全全局,创造性提出总体国家安全观。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '676、军队建设坚持向改革开放要战斗力,统筹推进军事理论、技术、组织、管理、文化等各方面创新,建设创新型人民军队。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '677、特别行政区行政长官和特别行政区政府负有维护国家主权、安全、发展利益的宪制责任。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '678、党的十八大以来,习近平强调:“我们要实现中华民族伟大复兴,必须坚持绿色和强军相统一,努力建设巩固国防和强大军队。” ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '679、坚持总体国家安全观,归根到底是为了更好维护我国发展的历史机遇期,确保中华民族伟大复兴进程不被迟滞或打断。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '680、现代军人高度职业化专业化,国防建设不再依靠老百姓。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '681、中国共产党对军队的绝对领导,是唯一的独立的领导。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '682、关于“九二共识”,海协会的表述是:“在海峡两岸共同努力谋求国家统一的过程中,双方虽均坚持一个中国的原则,但对于一个中国的涵义,认知各有不同。” ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '683、能打胜仗是强军建设的灵魂。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '684、改革是强军的必由之路,必须推进军队组织形态现代化,构建中国特色现代军事力量体系。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '685、习近平指出:“中华民族实现伟大复兴,中国人民实现更加美好生活,必须加快把人民军队建设成为世界一流军队。” ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '686、文化多样化是人类文明进步的重要动力。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '687、中国走和平发展道路,这是由我国的社会主义性质和在国际上的地位所决定的。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '688、经济全球化的进程受阻,但经济全球化的总趋势尚未改变。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '689、“一带一路”仅仅是围绕中国对外输出过剩产能的一项国际合作战略。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '690、世界多极化格局不利于遏制霸权主义和强权政治。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '691、党是领导一切的。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': ['A、 爱因斯坦 ', 'B、 甘地 ', 'C、 马克思 ', 'D、 邓小平 '], 'question': '1、当人类即将迈入21世纪的时候,英国广播公司在全球范围内举行过一次“千年思想家”网上评选。结果,位列榜首的是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 1841年 ', 'B、 1845年 ', 'C、 1844年 ', 'D、 1867年 '], 'question': '2、德国西里西亚纺织工人起义发生于()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 证明社会主义革命可能在一国或数国首先发生并取得胜利 ', 'B、 适应无产阶级实际斗争的要求 ', 'C、 推动无产阶级从自觉转向自发 ', 'D、 将无产阶级夺取政权的成功经验推广到所有国家 '], 'question': '3、1845年,恩格斯在给马克思的一封信中提出:“目前首先需要我们做的,就是写出几本较大的著作,以便给许许多多非常愿意干但自己又干不好的一知半解的人以一个必要的支点。”由此可见,马克思和恩格斯之所以要创立马克思主义,是为了()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 《共产党宣言》的发表 ', 'B、 俄国十月革命的胜利 ', 'C、 无产阶级登上历史的舞台 ', 'D、 唯物史观和剩余价值学说的出现 '], 'question': '4、马克思主义诞生的标志是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 人民性与实践性的统一 ', 'B、 科学性与实践性的统一 ', 'C、 科学性与革命性的统一 ', 'D、 实践性与发展性的统一 '], 'question': '5、马克思主义具有鲜明的科学性、人民性、实践性、发展性,这些特征体现了马克思主义的本质和使命,也展现出马克思主义的理论形象。马克思主义的鲜明特征,如果用一句话来概括就是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 剩余价值理论 ', 'B、 阶级斗争理论 ', 'C、 无产阶级历史使命学说 ', 'D、 科学的实践观 '], 'question': '6、马克思主义新世界观创立的关键在于马克思确立了()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 工业革命 ', 'B、 无产阶级作为一支独立的政治力量登上了历史舞台 ', 'C、 资本家的剥削和压迫 ', 'D、 资本主义经济危机 '], 'question': '7、马克思主义产生的阶级基础和实践基础是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 无产阶级作为独立的政治力量登上历史舞台 ', 'B、 马克思恩格斯完成了世界观和阶级立场的转变 ', 'C、 马克思恩格斯汲取了人类文明的优秀成果 ', 'D、 资本主义社会的发展和基本矛盾的显现 '], 'question': '8、马克思主义产生的阶级基础是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 唯物史观和劳动价值论 ', 'B、 唯物史观和剩余价值学说 ', 'C、 唯物论和科学社会主义 ', 'D、 辩证法和剩余价值学说 '], 'question': '9、马克思的一生有两大独创发现是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 实践基础上的科学性与革命性的统一 ', 'B、 髙度的抽象性和广泛的普遍性的统一 ', 'C、 直观性和现实性的统一 ', 'D、 规范性和开拓性的统一 '], 'question': '10、马克思主义基本的和最鲜明的特征是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 唯物主义 ', 'B、 辩证唯物主义 ', 'C、 唯物主义辩证法 ', 'D、 辩证法 '], 'question': '11、黑格尔哲学中的“合理内核”是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 商品二因素理论 ', 'B、 价值规律理论 ', 'C、 劳动二重性理论 ', 'D、 剩余价值理论 '], 'question': '12、《资本论》(德文版)第一卷于1867年9月在汉堡出版,其影响力历经150多年风雨而不衰,至今对我们分析、理解现实经济问题依然具有很强的指导意义。马克思经济学说的核心内容和基石是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 世界上第一个无产阶级政党的党纲《共产党宣言》的发表 ', 'B、 马克思的《哥达纲领批判》和恩格斯的《反杜林论》 ', 'C、 马克思和恩格斯发表在《德法年鉴》上的论文 ', 'D、 马克思和恩格斯在巴黎合写的《神圣家族》一书 '], 'question': '13、马克思和恩格斯并不是先知先觉的圣人,他们从小面对的也是一个充满矛盾的现实世界,在家庭、学校和社会的影响下,也曾接受过那个时代的唯心主义和资产阶级民主主义思想。但是资本主义制度的弊端和劳动群众渴求解放的呼声,促使他们立志进行社会变革,并走上求索科学真理的道路。表明马克思和恩格斯完成了从唯心主义向唯物主义、从革命民主主义向共产主义的转变的是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 辩证唯物主义 ', 'B、 马克思主义哲学 ', 'C、 马克思主义政治经济学 ', 'D、 科学社会主义 '], 'question': '14、被列宁称为“科学思想中的最大成果”的是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 德国古典哲学、英国古典政治经济学、英法两国的空想社会主义 ', 'B、 细胞学说、能量守恒与转化定律、生物进化论 ', 'C、 古希腊罗马哲学、文艺复兴运动的思想成果、法国复辟时期历史学家的进步思想 ', 'D、 朴素唯物主义、近代形而上学唯物主义、概念辩证法 '], 'question': '15、马克思主义产生于19世纪40年代,为马克思主义的创立提供了直接的理论来源的是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 英国 ', 'B、 法国 ', 'C、 德国 ', 'D、 美国 '], 'question': '16、19世纪30年代初,()已成为第一个从工场手工业占统治地位的国家转变为机器大工业占优势的国家。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 自由经济 ', 'B、 商品经济 ', 'C、 计划经济 ', 'D、 资本主义经济 '], 'question': '17、马克思主义是时代的产物,()的发展为马克思主义的产生提供了社会历史条件。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 哲学的存在方式是物质 ', 'B、 无产阶级的存在方式是精神 ', 'C、 马克思主义是无产阶级科学的世界观和方法论 ', 'D、 无产阶级掌握哲学就由自为阶级转变为自在阶级 '], 'question': '18、“哲学把无产阶级当作自己的物质武器,同样,无产阶级把哲学当作自己的精神武器”。这个论断的含义是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 科学性 ', 'B、 人民性 ', 'C、 实践性 ', 'D、 发展性 '], 'question': '19、马克思主义理论区别于其他理论的根本特征是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 马克思主义观察、分析和解决问题的根本立足点和出发点 ', 'B、 关于自然、社会和人类思维规律的科学认识 ', 'C、 对人类思想成果和社会实践经验的科学总结 ', 'D、 建立在辩证唯物主义和历史唯物主义世界观、方法论基础上的思想方法和工作方法 '], 'question': '20、马克思主义基本原理,是马克思主义理论体系中最基本、最核心的内容,是对马克思主义的立场、观点和方法的集中概括。马克思主义的基本立场是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 《神圣家族》 ', 'B、 《德意志意识形态》 ', 'C、 《哲学的贫困》 ', 'D、 《共产党宣言》 '], 'question': '21、1844年8月底,马克思和恩格斯在巴黎会面。这次会面使他们发现彼此的基本观点完全一致,于是开始了在科学理论研究和革命活动中的长期合作。马克思和恩格斯第一次合作的著作是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 事物的发展是偶然的 ', 'B、 事物是普遍联系的 ', 'C、 事物的现象是本质的表现 ', 'D、 事物的量变引起质变 '], 'question': '22、有一首断言缺了钉马掌的钉子会导致战争失败、国家灭亡的童谣:“钉子缺,蹄铁卸;蹄铁卸,战马蹶;战马蹶,骑士绝;骑士绝,战事折;战事折,国家灭。”这首童谣包含着的有价值的哲学道理是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 绝对主义 ', 'B、 唯物主义 ', 'C、 不可知论 ', 'D、 唯心论 '], 'question': '23、否认思维和存在的同一性必然导致()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 新事物与旧事物的融合推动社会发展 ', 'B、 矛盾的性质主要是由矛盾的主要方面决定的 ', 'C、 对现存事物的否定中包含着对未来事物的肯定 ', 'D、 量变是质变的必要准备 '], 'question': '24、近年来,随着比特币、IC0等话题的火爆,区块链这一概念开始走进人们的视野,中外科技公司也纷纷“拥抱”区块链。虽然一些打着区块链旗号的“炒币”事件给这一新技术带来一些负面影响,也引起了各国政府的重视和监管,但专家们普遍认为区块链技术有望成为继互联网、人工智能之后的又一项颠覆性技术。现实中,“区块链+”已涉及金融、物流、医疗健康、文娱传媒、法律服务等各领域,用区块链技术实现食品潮源、音乐数字版权确权、证据保全、公益善款追寻等应用也已走进百姓生活。以上材料说明()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 道路和方向 ', 'B、 源泉和动力 ', 'C、 形式和状态 ', 'D、 结构和层次 '], 'question': '25、对立统一规律揭示了事物发展的()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 思维对事物本质的概括和反映 ', 'B、 用来整理感性材料的思维形式 ', 'C、 事物变化发展过程中本身所固有的内在的、本质的、必然的联系 ', 'D、 事物联系和发展的环节 '], 'question': '26、辩证唯物主义认为事物发展的规律是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 时间的客观性是相对的 ', 'B、 时间是意识和观念的产物 ', 'C、 人无法认识时间的无限性 ', 'D、 人对时间的认识具有能动性 '], 'question': '27、古人从日光中意识到,“辉光所烛,万里同晷”。然而同是时间,有人感觉它如年轮,一圈圈积累成参天大树,也有人感觉它如流沙,飞流不止无可奈何。时间观不同,意义感就大不相同。同样的时间却可能有着不同的时间观,这是因为()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 抛弃 ', 'B、 既克服又保留 ', 'C、 纯粹的否定 ', 'D、 事物中好的方面和坏的方面的组合 '], 'question': '28、辩证否定的实质是“扬弃”,其基本含义是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 时间和空间的辩证统一关系 ', 'B、 物质和意识的辩证统一关系 ', 'C、 运动和静止的辩证统一关系 ', 'D、 物质和运动的辩证统一关系 '], 'question': '29、毛泽东同志1958年写下名篇《送瘟神》,其中有一名句,“坐地日行八万里,巡天遥看一千河。”该诗句包含的哲理是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 方向和道路 ', 'B、 形式和状态 ', 'C、 结构和功能 ', 'D、 源泉和动力 '], 'question': '30、唯物辩证法的否定之否定规律揭示了事物发展的()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 事物内部或事物之间的对立统一关系 ', 'B、 人们思维过程中由于违反形式逻辑规则所造成的自相矛盾 ', 'C、 以子之矛,攻子之盾 ', 'D、 我承认万事万物都有矛盾,但是我认为咱们班上没有矛盾 '], 'question': '31、矛盾是辩证法的核心概念。矛盾是指()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 对立统一规律 ', 'B、 质量互变规律 ', 'C、 否定之否定规律 ', 'D、 自然规律 '], 'question': '32、揭示了事物发展的形式和状态的是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 真象从正面表现本质,假象从反面歪曲地表现本质 ', 'B、 真象深藏于事物内部,假象外露于事物外部 ', 'C、 真象表现本质,假象不表现本质 ', 'D、 真象是真实的,假象是一种错觉 '], 'question': '33、现象有真象和假象之分,真象和假象的区别在于()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 普遍性与特殊性 ', 'B、 共性与个性 ', 'C、 局部和整体 ', 'D、 现象和本质 '], 'question': '34、思维方法是人们认识世界的中介。辩证思维方法(主观辩证法)是人们正确迸行理性思维的方法。主要有归纳与演绎、分析与综合、抽象与具体、逻辑与历史相统一等。主观辩证法的基础是客观辩证法。分析与综合这一思维方法的客观基础是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 唯物主义路线 ', 'B、 唯心主义路线 ', 'C、 主观唯心主义 ', 'D、 客观唯心主义 '], 'question': '35、坚持从物到感觉和思想的是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 树立自然中心主义 ', 'B、 摒弃人类中心主义 ', 'C、 树立正确的实践观 ', 'D、 放弃人类的主体性 '], 'question': '36、2013年,中国遭遇史上最严重的雾霾天气。雾霾发生频率之高、强度之大、波及面之广,前所未有。这引起人们的反思,促使人们采取多种措施,积极寻求“同自然的和解”。“同自然的和解”的关键是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 物质运动的客观性和时空的主观性的统一 ', 'B、 物质运动的无限性和时空的有限性的统一 ', 'C、 物质运动的多样性和静止的单一性的统一 ', 'D、 物质运动的绝对性和静止的相对性的统一 '], 'question': '37、“坐地日行八万里,巡天遥看一千河”的著名诗句所蕴含的哲理是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 矛盾的同一性和斗争性的关系 ', 'B、 内因和外因的关系 ', 'C、 一般和个别的关系 ', 'D、 具体问题具体分析 '], 'question': '38、列宁所说的“马克思主义的活的灵魂”是指()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 矛盾是事物发展的动力 ', 'B、 事物是本质和现象的统一 ', 'C、 事物的发展是量变和质变的统一 ', 'D、 新事物代替旧事物是事物发展的总趋势 '], 'question': '39、“沉舟侧畔千帆过,病树前头万木春。”“芳林新叶催陈叶,流水前波让后波。”这两句诗包含的哲学道理是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 时空是人们主观经验的产物 ', 'B、 没有绝对静止的事物 ', 'C、 无条件的绝对运动是物质的唯一特性 ', 'D、 静止是运动的普遍状态 '], 'question': '40、北极星指的是最靠近北天极的一颗星,是夜空能看到的亮度和位置较稳定的恒星,千百年来地球上的人们靠它的星光来导航。实际上,由于地球自转轴存在周期性的缓慢摆动,北极星不是一成不变的,曾经的北极星会被新的更靠近北天极的恒星取代。现阶段北极星是指小熊座α星,在3000年前是天龙座α星,隋唐时期北极五成了北极星,而到公元4000年前后,仙王座y星将成为北极星。以上材料说明()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 质变的过程 ', 'B、 事物原有状态和性质的转变 ', 'C、 新事物的产生和旧事物的灭亡 ', 'D、 前进性和曲折性的统一 '], 'question': '41、唯物辩证法认为,事物是相互联系和永恒发展的。发展的实质是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 不仅是自然界长期发展的产物,而且是社会的产物 ', 'B、 不仅是物质现象而且是社会现象 ', 'C、 是社会的产物,而不是自然界发展的产物 ', 'D、 不仅反映自然界而且反映社会 '], 'question': '42、20世纪70年代,印度发现了脱离人类社会而由狼抚育并与狼共同生活的“狼孩”。科学家发现,“狼孩”没有意识,这一事实说明意识的产生()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 事物变化持续时间的长短 ', 'B、 事物量的变化是否超出度的范围 ', 'C、 事物的变化是否顺利和显著 ', 'D、 事物的质变是否引起了新的量变 '], 'question': '43、区别量变与质变的根本标志是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 时间的客观性 ', 'B、 时间的绝对性 ', 'C、 时间的一维性 ', 'D、 时间的无限性 '], 'question': '44、孔子说,“逝者如斯夫!”他用这句话来感叹时间的流逝。这句话说的是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 出现时间的先后 ', 'B、 形式的新旧 ', 'C、 力量的大小对比 ', 'D、 同历史前进方向是否符合 '], 'question': '45、发展的实质是新事物的产生和旧事物的灭亡。新、旧事物的区别在于()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 甲的观点是客观唯心主义观点;乙是朴素唯物主义观点 ', 'B、 甲的观点是古代朴素唯物主义观点;乙是主观唯心主义观点 ', 'C、 甲的观点是客观唯心主义观点;乙是主观唯心主义观点 ', 'D、 甲的观点是古代朴素唯物主义观点;乙是客观唯心主义观点 '], 'question': '46、甲说:世界是由金木水火土组成;乙说:存在就是被感知。对于甲、乙的观点,下列说法中正确的是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 矛盾的内因和外因关系原理 ', 'B、 主要矛盾和次要矛盾关系原理 ', 'C、 矛盾的同一性和斗争性关系原理 ', 'D、 矛盾的普遍性和特殊性关系原理 '], 'question': '47、在我国社会主义建设过程中,坚持把马克思主义普遍原理与中国实际相结合。该原则的哲学依据是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 意识对客观世界的反映是能动的 ', 'B、 意识是人随意创造的结果 ', 'C、 意识的形式是主观的 ', 'D、 意识的内容是客观的 '], 'question': '48、中国有句俗话说“智者见智,仁者见仁。”这句话说明()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 大海捞针 ', 'B、 水中捞月 ', 'C、 挟泰山以超北海 ', 'D、 为长者折枝 '], 'question': '49、可能性有现实可能性和抽象可能性之分,以下属于抽象可能性的是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 矛盾同一性原理 ', 'B、 矛盾斗争性原理 ', 'C、 矛盾普遍性原理 ', 'D、 矛盾特殊性原理 '], 'question': '50、构建和谐社会的哲学依据是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 不起任何作用 ', 'B、 起决定作用 ', 'C、 可以促进或延缓事物的发展 ', 'D、 时而起作用,时而不起作用 '], 'question': '51、偶然性在事物发展中()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 反映与被反映的关系 ', 'B、 唯心主义与唯物主义的关系 ', 'C、 抽象与具体的关系 ', 'D、 唯心辩证法与唯物辩证法的关系 '], 'question': '52、“概念的辩证法本身就变成只是现实世界的辩证运动的自觉的反映,从而黑格尔的辩证法就被倒转过来了。”这段话表明,主观辩证法与客观辩证法的关系是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 目的性和计划性 ', 'B、 对生理活动的控制作用 ', 'C、 能动创造性 ', 'D、 指导实践改造世界的作用 '], 'question': '53、对感性材料“去粗取精、去伪存真、由此及彼、由表及里的改造制作功夫”,说明意识具有()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 人类通过实践将“自在之物”转化为“为我之物” ', 'B、 物质世界是由人创造的 ', 'C、 物质世界依赖于人的意识而存在 ', 'D、 人造物质可以脱离天然物质而存在 '], 'question': '54、随着科学技术的发展,人类已经制造出诸如醋酸纤维、聚苯乙烯、合成橡胶等自然界原本不存在的化合物,其数量已达数百万种。这一情况说明:()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 -切前后相继的现象之间的联系 ', 'B、 -切同时并存的现象之间的联系 ', 'C、 引起和被引起的现象之间的联系 ', 'D、 反映和被反映的现象之间的联系 '], 'question': '55、唯物辩证法的因果联系是指()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 否认量变是质变的必要准备 ', 'B、 认为量变达到一定程度必然引起质变 ', 'C、 否认质变是事物根本性质的变化 ', 'D、 认为质变为新的量变开辟道路 '], 'question': '56、19世纪法国地质学家、古生物学家居维叶提出了生物“激变论”,认为有机界的变化是由于突然性的灾变所引起的。从量变与质变辩证关系的角度讲,这个观点的错误在于()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 从反面歪曲表现本质的现象 ', 'B、 人们在认识中发生的错觉的单量贵闻 ', 'C、 与本质无关的现象 ', 'D、 人们主观自生的观念 '], 'question': '57、“知人善察,难眩以伪。”现象有真象和假象之分,假象是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 原因与结果相互区别 ', 'B、 原因与结果无法区分 ', 'C、 原因与结果关系复杂多样 ', 'D、 原因与结果相互作用 '], 'question': '58、经济发展,民生改善,使社会进一步稳定;社会进一步稳定,有利于推动经济发展,使民生改善。从因果联系来看,这说明()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 历史唯心主义 ', 'B、 不可知论 ', 'C、 客观唯心主义 ', 'D、 相对主义 '], 'question': '59、马克思曾批评费尔巴哈是“半截子的唯物主义者”而主张唯物主义应该成为新的彻底的唯物主义。马克思之所以认为费尔巴哈是“半截子的唯物主义者”是因为费尔巴哈等人的观点是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 物质 ', 'B、 意识 ', 'C、 运动 ', 'D、 实践 '], 'question': '60、唯物主义世界观的基石是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 内容是事物存在的基础 ', 'B、 内容较为稳定,形式较为易变 ', 'C、 不适合内容的形式,对内容的发展起消极的阻碍作用 ', 'D、 同一内容只能有一种形式 '], 'question': '61、毛泽东在谈到艺术作品时曾指出:“我们的要求则是政治和艺术的统一,内容和形式的统一,革命的政治内容和尽可能完美的艺术形式的统一。缺乏艺术性的艺术品,无论政治上怎样进步,也是没有力量的。”“缺乏艺术性的艺术品,无论政治上怎样进步,也是没有力量的”这句话是要强调()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 外因必须通过内因起作用 ', 'B、 辩证否定是事物内部矛盾运动的结果 ', 'C、 真理是主观性和相对性的辩证统一 ', 'D、 必然性产生于事物内部的根本矛盾 '], 'question': '62、“鸡蛋从外面打破是食物,从内部打破是生命。”从哲学上讲,这说明()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 客观事物的主观映象 ', 'B、 对现实世界的歪曲反映 ', 'C、 人脑中固有形象的表现形式 ', 'D、 意识主观自生的产物 '], 'question': '63、不少人体验过这样的小测试:面对同一张人物肖像,有人看到了满脸皱纹的老太太,有人看到的却是正值青春妙龄的年轻姑娘。关注角度、聚焦方位不同,看到的图像竟也存在天壤之别。对来同一张肖像的两种看法都是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 人类的实践活动能够改变自然界的客观实在性 ', 'B、 人类可以能动地改造世界以满足自身的需要 ', 'C、 摆脱必然性的制约是人类认识世界和改造世界的根本目标 ', 'D、 自然规律要依靠人的活动才能发挥作用 '], 'question': '64、水是生存之本、文明之源。自吉以来,我国基本水情一直是夏汛冬枯、北缺南丰,水资源时空分布极不均衡。新中国成立后,我们党领导开展了大规模水利工程建设。南水北调是跨流域跨区域配置水资源的骨干工程。南水北调东线、中线一期主体工程建成通水以来,已累计调水400多亿立方米,直接受益人口达1,2亿人,在经济社会发展和生态环境保护方面发挥了重要作用。以上材料说明()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 事物的变化是否迅速 ', 'B、 事物的变化过程中是否有部分质变 ', 'C、 事物的变化是否超过度的范围 ', 'D、 事物的变化是否显著 '], 'question': '65、区分事物发展过程中量变和质变的根本标志是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 对立统一学说 ', 'B、 质量互变规律 ', 'C、 否定之否定规律 ', 'D、 能动的、革命的反映论 '], 'question': '66、唯物辩证法与形而上学对立的实质在于是否承认()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 尊重客观规律 ', 'B、 创造规律 ', 'C、 摆脱规律的束缚 ', 'D、 实现人的自由和解放 '], 'question': '67、发挥人的主观能动性的前提是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 对世界本原究竟是物质还是精神的回答 ', 'B、 对存在和思维是否具有同一性的回答 ', 'C、 对社会存在与社会意识关系的回答 ', 'D、 对世界是怎样存在的问题的回答 '], 'question': '68、唯物主义和唯心主义这两个专门的哲学术语有着特定的含义和确定的标准,不能随意乱用,也不能另立标准,否则会造成混乱。这里所说的特定含义和确定标准是指()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 世界观和方法论二者之间互不影响 ', 'B、 方法论决定世界观 ', 'C、 世界观决定方法论 ', 'D、 世界观和方法论相互决定 '], 'question': '69、哲学是系统化、理论化的世界观和方法论。世界观和方法论二者之间的关系是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 物质是运动的 ', 'B、 运动是绝对的 ', 'C、 静止是运动的特殊状态 ', 'D、 运动是物质的运动 '], 'question': '70、唯物主义运动观与唯心主义运动观的根本区别在于是否承认()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 事物的度 ', 'B、 事物的内在规定性 ', 'C、 事物的属性 ', 'D、 事物的量 '], 'question': '71、把不同事物区分开来的依据是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 世界是不可认识的 ', 'B、 运动是绝对的 ', 'C、 偶然性支配必然性 ', 'D、 人们只能认识事物的现象,无法把握其本质 '], 'question': '72、2014年2月18日上午10点,近地小行星2000EM26以每小时2万7千英里的时速掠过地球表面。2013年2月,一行星撞击俄罗斯,造成1200余人受伤。两事件在时间点十分接近,天文学家百思不得其解。但有一点可以肯定的是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 普遍性和特殊性 ', 'B、 绝对性和相对性 ', 'C、 整体性与局部性 ', 'D、 同一性和斗争性 '], 'question': '73、矛盾的基本属性是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 古代朴素唯物主义 ', 'B、 机械唯物主义 ', 'C、 主观唯心主义 ', 'D、 客观唯心主义 '], 'question': '74、古希腊哲学家赫拉克利特认为,“这个世界,对于一切存在物都是一样的……它过去、现在、未来永远是一团永恒的活火,在一定的分寸上燃烧,在一定的分寸上熄灭。”这位哲学家的这种观点属于()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 质变是量变的必然结果 ', 'B、 尊重客观规律是正确发挥主观能动性的前提 ', 'C、 只有正确的认识可以指导实践 ', 'D、 矛盾双方相互转化推动事物的发展 '], 'question': '75、日前,教育部印发通知,要求开展幼儿园“小学化”专项治理工作。近年来,一些幼儿园违背幼儿身心发展规律和认知特点,提前教授小学内容、强化知识技能训练,“小学化”倾向比较严重,这不仅剥夺了幼儿童年的快乐,更挫伤了幼儿的学习兴趣,影响了其身心健康发展。以上材料说明()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 辩证法 ', 'B、 不可知论 ', 'C、 唯心论 ', 'D、 形而上学 '], 'question': '76、汉代大儒董仲舒说“古之天下,亦今之天下;今之天下,亦古之天下。”这个观点属于()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 根本矛盾 ', 'B、 非根本矛盾 ', 'C、 主要矛盾 ', 'D、 次要矛盾 '], 'question': '77、在矛盾体系中处于支配地位,对事物发展起决定作用的矛盾是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 普遍性 ', 'B、 多样性 ', 'C、 客观性 ', 'D、 条件性 '], 'question': '78、民间有一种迷信说法叫作“喜鹊叫喜,乌鸦叫丧”。这句话的错误在于否定了联系的()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 意识 ', 'B、 理念 ', 'C、 社会实践 ', 'D、 蓝图 '], 'question': '79、发挥人的主观能动作用的基本途径是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 变化 ', 'B、 区别 ', 'C、 发展 ', 'D、 运动 '], 'question': '80、联系与发展是唯物辩证法的基本观点和总特征。联系的前提是事物之间的()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 主张物质和意识具有统一性的辩证唯物主义观点 ', 'B、 主张思想就是物质的庸俗唯物主义观点 ', 'C、 认为世界是绝对精神外化的客观唯心主义观点 ', 'D、 夸大了意识能动作用的唯心主义观点 '], 'question': '81、“心诚则灵,心不诚则不灵”的说法是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 人们的错误判断 ', 'B、 人们的主观想象 ', 'C、 客观物质世界 ', 'D、 人们的思想偏见 '], 'question': '82、错误认识归根到底来源于()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 现象是规律的外在表现形式 ', 'B、 人在规律面前是无能为力的 ', 'C、 尊重规律是取得成功的基础 ', 'D、 解放思想是取得成功的条件 '], 'question': '83、“庖丁解牛”“游刃有余”“揠苗助长”“苗枯田荒”,它们的共同启示是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 现实的可能性 ', 'B、 好的可能性 ', 'C、 抽象的可能性 ', 'D、 现实性 '], 'question': '84、人们制定远景工作规划的依据是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 联系的条件性 ', 'B、 度的关节点 ', 'C、 主要矛盾 ', 'D、 事物发展的连续性 '], 'question': '85、“君子以思患而豫防之”,有备才能无患。党的十八大以来,习近平总书记十分重视底线思维,强调凡事不能超越底线。如法律底线、政策底线、利益底线、道德底线等,一旦被突破,就会出现无法接受的坏结果。从哲学的角度分析,底线是指()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 必然性比偶然性重要 ', 'B、 偶然性比必然性重要 ', 'C、 偶然性对事物发展的重要作用 ', 'D、 偶然性是科学的敌人 '], 'question': '86、“如果偶然性不起任何作用的话,那么世界历史就会带着非常神秘的性质。”这一论断体现了()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 真理 ', 'B、 谬误 ', 'C、 价值 ', 'D、 直觉 '], 'question': '87、哲学中的“物质”是指客观实在。属于物质的是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 世界是物质的 ', 'B、 世界是发展的 ', 'C、 世界是可知的 ', 'D、 改革是必须的 '], 'question': '88、我国近代思想家龚自珍说:“自古至今,法无不改,势无不积,事例无不变迁,风气无不移易。”该论断包含的哲理是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 客观性 ', 'B、 必然性 ', 'C、 本质性 ', 'D、 稳定性 '], 'question': '89、规律的根本特点是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 指事物与其自身完全等同 ', 'B、 不包含差别的绝对同一 ', 'C、 以差别、对立为前提的同一 ', 'D、 不包含否定因素的同一 '], 'question': '90、辩证的统一是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 运动和静止的辩证统一 ', 'B、 物质和运动的辩证统一 ', 'C、 形而上学和诡辩论的统一 ', 'D、 唯物论和辩证法的统一 '], 'question': '91、“动中有静、静中有动”包含的哲学道理是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 对立统一的观点 ', 'B、 共性和个性相统一的观点 ', 'C、 联系和发展的观点 ', 'D、 运动和静止相统一的观点 '], 'question': '92、唯物辩证法的总特征是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 唯物主义和唯心主义 ', 'B、 辩证法和形而上学 ', 'C、 可知论和不可知论 ', 'D、 唯物史观和唯心史观 '], 'question': '93、关于世界是怎样存在的问题,形成了两种不同的观点,分别是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 唯心主义的观点 ', 'B、 辩证法的观点 ', 'C、 可知论的观点 ', 'D、 不可知论的观点 '], 'question': '94、休谟说感觉是人和世界之间的屏障。这一观点是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 矛盾双方在一定条件下可以互相转化 ', 'B、 矛盾既具有普遍性又具有特殊性 ', 'C、 内因和外因共同作用下推动事物的发展 ', 'D、 事物发展是量变和质变的统一 '], 'question': '95、“居安思危”这句成语体现的哲学道理是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 “绝对观念”的外在表现形式 ', 'B、 人类感性直观的先天形式 ', 'C、 “一切事物的贮藏所” ', 'D、 运动着的物质的基本存在形式 '], 'question': '96、辩证唯物主义认为,时间和空间是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 人的实践活动创造物质世界 ', 'B、 人们可以创造出事物发展所需要的条件 ', 'C、 掌握自然规律是认识的根本目的 ', 'D、 人与自然的矛盾只能通过科学文化实践来解决 '], 'question': '97、刮风下雨,本是自然现象。当其在特定时间以特定量级发生时,则会衍生气象灾害。为防御灾害,气象部门开出了一个“药方”,即以人工方式对天气进行一定程度的影响,如“打散”即将形成冰雹的云,为干旱地区进行人工增雨等,以达到防灾减灾的效果。这说明()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 不存在静止 ', 'B、 运动是物质的存在方式 ', 'C、 运动就是物质 ', 'D、 物质就是运动 '], 'question': '98、运动是物质的根本属性是指()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 辩证否定是一事物否定另一事物 ', 'B、 新、旧事物是通过否定环节联系起来的 ', 'C、 只要敢于否定一切,历史就会向前发展 ', 'D、 辩证否定是事物之间的相互否定 '], 'question': '99、恩格斯指出:“在化学中,燃素说经过上百年的实验工作才提供了一些材料。而拉瓦锡利用这种材料才在普利斯特列提取出来的氧气中发现了想象中的燃素的实在对立物,从而推翻了全部燃素说。但是燃素说者的实验成果决不因此就被抛弃。正好相反,这些成果依然存在,只不过其表述被颠倒过来,从燃素说的语言翻译成了现今通行的化学语言,因此仍然保持着自己的有效性。”这说明()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 用思维整理感性材料的思维形式 ', 'B、 思维对事物本质的概括和反映 ', 'C、 事物内在的、本质的、稳定的联系 ', 'D、 客观事物的本质在人们头脑中的反映 '], 'question': '100、唯物辩证法认为事物发展的规律是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 一个事物只要合乎发展的必然性迟早会变成现实 ', 'B、 只要充分发挥主观能动性,不可能就会转化为可能 ', 'C、 只有对人有利的可能性才会转化为现实 ', 'D、 随着科技的发展,任何想象都会变为现实 '], 'question': '101、在中国航天日到来之际,央视新闻发布了一组科普图,详细介绍了中国航天那些浪漫名字背后的含义:探月工程叫“嫦娥”、月球车叫“玉兔”、全球定位系统叫“北斗”、载人空间站叫“天官”…随后,“中国航天起名有多浪漫”话题迅速登上热搜榜,引发网友集体致敬。神舟飞天、嫦娥奔月,近年来,经过几代中国航天人的接续努力,中华民族的飞天梦、探月梦相继实现,以前在古老传说中才会有的情形都成为了现实。这对我们在哲学上的启示是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 人的主观努力程度 ', 'B、 对人是否有利 ', 'C、 现实中有无根据和条件 ', 'D、 现实中的根据和条件是否充分 '], 'question': '102、做事情时要区分可能性和不可能性,二者的区别在于()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 运动 ', 'B、 发展 ', 'C、 时间 ', 'D、 空间 '], 'question': '103、世界上唯一不变的是变化。从哲学上讲,概括一切形式的变化就是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 摩擦生热,热胀冷缩 ', 'B、 冬去春来,夏尽秋至 ', 'C、 月晕而风,础润而雨 ', 'D、 勤学出智慧,实践出真知 '], 'question': '104、下列选项中属于因果联系的有()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 假象无法反映事物的本质 ', 'B、 理性认识需要感性认识来说明 ', 'C、 内因是事物变化的根据,外因需要通过内因才能起作用 ', 'D、 没有正确的实践,就无法形成正确的认识 '], 'question': '105、杜牧在《阿房宫赋》中写道:“灭六国者,六国也,非秦也;族秦者,秦也,非天下也。”这句话蕴含的哲理是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 时间的绝对性 ', 'B、 时间的相对性 ', 'C、 时间的无限性 ', 'D、 时间的有限性 '], 'question': '106、中固有一句古话,”山中方七日,世上已千年。”这句话包含的哲理是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 矛盾双方是相互排斥的 ', 'B、 矛盾双方是相互渗透的 ', 'C、 矛盾双方是相互依存的 ', 'D、 矛盾双方是相互转化的 '], 'question': '107、没有上,就无所谓下;没有先进,就无所谓落后;没有正确,就无所谓错误。这说明()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 是事物自我完善和发展的过程 ', 'B、 是新事物战胜旧事物的过程 ', 'C、 是螺旋式上升或波浪式前进的过程 ', 'D、 是不断周而复始的循环过程 '], 'question': '108、事物内部的肯定方面和否定方面的对立统一运动,从表现形式上看()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 实事求是 ', 'B、 矛盾分析法 ', 'C、 唯物史观 ', 'D、 具体问题具体分析 '], 'question': '109、马克思主义的活的灵魂是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 矛盾一方克服另一方促使事物发展 ', 'B、 矛盾一方的发展可以为另一方的发展提供条件 ', 'C、 矛盾双方中每一方的自身矛盾,可以为另一方的发展所利用 ', 'D、 矛盾双方的融洽促使事物发展 '], 'question': '110、在哲学史中我们可以看到,各种唯心主义派别之间的差异和矛盾,常常有利于唯物主义的发展,这一事实说明()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 矛盾的普遍性和特殊性 ', 'B、 真理的主观内容与客观形式 ', 'C、 运动的绝对性与相对性 ', 'D、 可能与现实的相互转化 '], 'question': '111、马克思主义本土化说到底就是中国化。绝大多数人都能正确认识马元中国化的重大意义,但也有人存在模糊认识:既然马克思主义是普遍真理,那为什么还要本土化呢?好像提本土化就是贬低马克思主义的真理性。还有人认为,如果马克思主义必须本土要经过一番改造才能发挥作用,那就说明马克思主义本来不具有普遍真理性,否则为什么不能直接拿来用?从哲学上讲,这两种看法的错误在于没能正确认识()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 现实的可能性 ', 'B、 抽象的可能性 ', 'C、 现实性 ', 'D、 不可能性 '], 'question': '112、“大海捞针”是一种()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 客观事物的存在依赖于我们对它的认识 ', 'B、 艺术创作的认识过程是非理性因素独立作用的结果 ', 'C、 事物的本质可以直接为人的感官所感知 ', 'D、 意识活动是一个主动的创造性过程 '], 'question': '113、毕加索是20世纪的艺术大师。一次,毕加索画二头公牛,他画的第一幅公牛十分写实,结构严谨而逼真。但他并不满足,又相继画了十次。从第一幅到第十一幅,形体逐渐概括,线条逐步简练,到最后一幅只剩下寥寥几根线条,但那些简单的线条,却精练地表现了公牛的形与神,看到这幅画的人依然可以轻易地看出这是一头公牛。以上事例说明()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 实践 ', 'B、 规律 ', 'C、 意识 ', 'D、 人 '], 'question': '114、客观规律性与主观能动性统一的基础是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 唯物主义认识与唯心主义认识论的对立 ', 'B、 经验论与先验论的对立 ', 'C、 反映论与先验论的对立 ', 'D、 可知论与不可知论的对立 '], 'question': '115、列宁提出的:“从物到感觉和思想”与“从思想和感觉到物”是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 表明人的意识不是对客观世界的反映 ', 'B、 是主观唯心主义的观点 ', 'C、 表明人的感觉具有主体性 ', 'D、 是客观唯心主义 '], 'question': '116、“忧心忡忡的穷人甚至对最美丽的风景都没有什么感觉”“贩卖矿物的商人只看矿物的商业价值,他没有矿物学的感觉”。这两句话()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 人们已经完全认识了大脑的机能 ', 'B、 人工智能已经具备情感、信念、意志等人类意识形式 ', 'C、 机器人已经可以从事某些实践活动 ', 'D、 人工智能可以模拟和扩展人脑的某些活动 '], 'question': '117、传统职业被人工智能替代,早已不是科幻小说的情节。例如,无人驾驶就让卡车司机顾虑重重,不少拥有清晰评估标准、工作业绩可衡量的职业也面临机器换人的可能。据一份报告显示,到2033年,美国将会有47%的工作被人工智能取代,其中比例最高的就是电话营销员、保险业务员、运动裁判员等。甚至微软机器诗人“小冰”还出版了诗集,尽管众人对其作品所见不一,但这件事说明如写诗、作曲这类依赖灵感的创造性工作也正在受到人工智能的桃战。以上材料说明()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 时间 ', 'B、 空间 ', 'C、 时间和空间 ', 'D、 实践 '], 'question': '118、物质运动的存在形式是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 既克服又保留 ', 'B、 绝对的否定 ', 'C、 不包含肯定的否定 ', 'D、 外在的否定 '], 'question': '119、辩证否定的实质是“扬弃”。“扬弃”是指新事物对旧事物()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 抓住事物的主要矛盾 ', 'B、 认识事物的量 ', 'C、 确定事物的质 ', 'D、 把握事物的度 '], 'question': '120、在工作中防止“过”或“不及”的关键在于()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 唯物主义和唯心主义 ', 'B、 可知论和不可知论 ', 'C、 辩证法和形而上学 ', 'D、 唯物史观和唯心史观 '], 'question': '121、根据对哲学基本问题第一方面的回答,哲学可分为()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 解决实际问题必须要有先进理论的指导 ', 'B、 运用多种综合方法分析调查研究的材料 ', 'C、 马克思主义理论必须适合中国革命的具体实际 ', 'D、 只有全面深入地了解中国的实际,才能找出规律 '], 'question': '122、毛泽东曾在不同的场合多次谈到,调查研究有两种方法:一是走马看花、一是下马看花。走马看花,不深入,还必须用第二种方法,就是下马看花,过细看花,分析一朵花。毛泽东强调“下马看花”的实际意义在于()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 系统的整体性 ', 'B、 系统的结构性 ', 'C、 系统的层次性 ', 'D、 系统的开放性 '], 'question': '123、黑格尔说:“从人身体上割下来的手,就不是原来意义上的手。”这句话说明了()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 物质世界存在着人们无法认知的领域与现象 ', 'B、 精神的力量可以代替物质的力量 ', 'C、 意识具有调控人的行为和生理活动的作用 ', 'D、 人的本质是变化发展的 '], 'question': '124、安慰剂是指没有药物治疗作用的片、丸、针剂等,本身没有任何治疗作用,但因患者对医生信任、患者进行自我暗示以及对某种药物疗效的期望等,安慰剂可能起到缓解症状的作用。安慰剂效应说明()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 世界是普遍联系的 ', 'B、 世界是永恒发展的 ', 'C、 世界是物质的 ', 'D、 矛盾具有普遍性 '], 'question': '125、“燕子低飞蛇过道,必有大雨到”这句谚语包含的主要哲学道理是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 辩证否定观 ', 'B、 形而上学否定观 ', 'C、 诡辩论 ', 'D、 唯心论 '], 'question': '126、“是就是,不是就不是;除此之外,都是鬼话。”这种观点属于()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 普遍性和特殊性 ', 'B、 同一性和斗争性 ', 'C、 共性和个性 ', 'D、 必然性和偶然性 '], 'question': '127、矛盾的两种基本属性是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 矛盾的同一性和斗争性的关系 ', 'B、 主要矛盾和次要矛盾的关系 ', 'C、 矛盾普遍性和特殊性的辩证关系 ', 'D、 内因和外因的关系 '], 'question': '128、毛泽东在《矛盾论》中认为,矛盾问题的精髓是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 都是辩证法的观点 ', 'B、 都是诡辩论的观点 ', 'C、 前者是辩证法的观点,后者是诡辩论的观点 ', 'D、 前者是诡辩论的观点,后者是辩证法的观点 '], 'question': '129、“人不能两次踏进同一条河流”和“人一次也不能踏进同一条河流。”这两种说法()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 实践的观点 ', 'B、 发展的观点 ', 'C、 科学的观点 ', 'D、 联系的观点 '], 'question': '130、马克思指出:“辩证法在对现存事物的肯定理解中同时包含对现存事物的否定的理解,即对现存事物的必然灭亡的理解;辩证法对每一种既成的形式都是从不断的运动中,因而也是从它的暂时性方面去理解;辩证法不崇拜任何东西,按其本质来说,它是批判的和革命的。”这段表述所指明的辩证法的重要观点是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 统一的全人类国家是社会发展的终极形态 ', 'B、 任何事物之间都存在着直接联系 ', 'C、 在和谐的前提下矛盾可以体现为绝对的同一 ', 'D、 世界是普遍联系的有机整体 '], 'question': '131、“山川异域,风月同天;青山一道,共担风雨。”这些在新冠肺炎疫情全球大流行中广为人知的格言提醒着人们,病毒没有国界,疫情不分种族。病毒是全人类共同的敌人,没有哪个国家、哪个人能在病毒面前独善其身,人类是休戚与共的命运共同体。从哲学上讲,“人类是休戚与共的命运共同体”是因为()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 客观事物 ', 'B、 社会实践 ', 'C、 感性认识 ', 'D、 思维抽象 '], 'question': '132、从抽象上升到具体的思维方法的逻辑起点是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 质变过程中有量的扩张 ', 'B、 在总的量变过程中有局部或阶段性的质变 ', 'C、 量变是质变的必要准备 ', 'D、 量变的客观性和普遍性 '], 'question': '133、部分质变是指()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 运动是物质的根本属性 ', 'B、 运动与物质是不可分割的 ', 'C、 精神运动是物质运动的一种形式 ', 'D、 精神是运动的主体 '], 'question': '134、《坛经》中记载“时有风吹幡动,一僧曰风动,一僧曰幡动,议论不已。惠能进曰:不是风动,不是幡动,仁者心动。”这段话表明惠能关于运动的基本观点是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 决定性 ', 'B、 预见性 ', 'C、 能动性 ', 'D、 主动性 '], 'question': '135、人的意识不仅反映客观世界,并且创造世界。这一命题表明意识具有()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 向各自对立面转化 ', 'B、 由低级向高级转化 ', 'C、 任何一个方向转化 ', 'D、 由坏向好转化 '], 'question': '136、矛盾的转化是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 运动具有一维性 ', 'B、 运动是静止的衡量尺度 ', 'C、 运动是物质的根本属性或存在方式 ', 'D、 运动是物质的唯一特性 '], 'question': '137、“少年安得长少年,海波尚变为桑田。”唐代诗人李贺的这一诗句体现了()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 注重量的积累 ', 'B、 保持事物质的稳定性 ', 'C、 坚持适度原则 ', 'D、 全面考虑事物属性的多样性 '], 'question': '138、我国数学家华罗庚在一次报告中以“一支粉笔多长为好”为例来讲解他所倡导的优选法。对此,他解释道:“每只粉笔都要丢掉一段一定短的粉笔头,但就这一点来说,愈长愈好。但太长了,使用起来很不方便,而且容易折断。每断一次,必然浪费一个粉笔头,反而不合适。因而就出现了粉笔多长合适的问题-这就是一个优选问题。”所谓优选问题,从辩证法的角度看就是要()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 合规律性 ', 'B、 合目的性 ', 'C、 合规律性和合目的性的统一 ', 'D、 社会性 '], 'question': '139、实践活动中的价值尺度是指()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 感性认识比理性认识更深刻 ', 'B、 实践是改造世界的活动 ', 'C、 认识总是落后于实践 ', 'D、 认识来源于实践 '], 'question': '140、“不登高山,不知天之高也;不临深溪,不知地之厚也。”这说明()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 有些真理是根本无法通过实践来加以检验的 ', 'B、 任何实践检验都需要一定的逻辑证明作为其补充的手段 ', 'C、 作为检验真理标准的实践总要受到历史条件的限制 ', 'D、 不同的人、不同的阶级各有其不同的实践标准 '], 'question': '141、实践作为检验真理的标准,既是确定的又是不确定的,其不确定性是因为()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 感性认识具有直接性 ', 'B、 感性认识具有具体性 ', 'C、 感性认识贴近现实 ', 'D、 感性认识具有局限性 '], 'question': '142、“熟知不等于真知”所揭示的是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 感觉 ', 'B、 知觉 ', 'C、 表象 ', 'D、 分析 '], 'question': '143、我们通过眼、耳、鼻、舌、身各种感官感觉到一个梨子的各种属性,在意识中把它们联系起来形成了关于这个梨子的感性形象,这种反映形式是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 具有思维能力、从事社会实践和认识活动的人 ', 'B、 实践和认识活动所指向的对象 ', 'C、 工具和手段 ', 'D、 自然界 '], 'question': '144、实践和认识活动中的客体是指()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 实践是认识的起点,认识是实践的归宿 ', 'B、 实践的需要推动着认识的发展 ', 'C、 实践锻炼和提高了主体的认识能力 ', 'D、 科学研究具有相对独立性 '], 'question': '145、天空繁星密布,而首先成为天文学研究对象的是与人们确定季节关系密切的星体;地球上的生物品种难以计数,而人们首先研究的还是与农业和畜牧业有关的为数不多的植物和动物。这说明()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 相对性 ', 'B、 阶级性 ', 'C、 主观性 ', 'D、 绝对性 '], 'question': '146、任何真理都有自己使用的条件和范围,这表明真理具有()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 认识源于实践 ', 'B、 认识指导实践 ', 'C、 感性认识促进理性认识 ', 'D、 理性认识指导感性认识 '], 'question': '147、“见多识广”这一成语所包含的哲理是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 人们可以充分发挥主观能动性去改变现有的自然规律 ', 'B、 人们在正确认识客观事物运动发展规律性的基础上可以摆脱必然性的制约 ', 'C、 科学技术的发展标志着人类改造自然能力的增强 ', 'D、 主体的需要是真理与价值统一的基础 '], 'question': '148、冬枣一般在每年10月至11月份自然成熟,而在陕西省大荔县,2021年的冬枣最早在5月就已上市,变成“夏枣”,其最高价格是正常成熟冬枣的30多倍。近几年,市场对冬枣的需求迅猛增长。为破解冬枣供应期短的难题,科研团队持续攻关,突破了日光温室(温棚)栽培技术,解决了冬枣提早成熟的难题,并形成了日光温室、钢架棉被棚、双膜冷棚和普通冷棚等栽培模式,冬枣的成熟供应期从10月提早到5月,由露地栽培的40天延长到6个月。此后,科研团队运用现代科技手段发现了冬枣品质形成机制和成熟生理特征,为其优质高效生产莫定了基础。“冬枣变夏枣”的成功说明()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 实践标准并不可靠 ', 'B、 实践不是检验真理的唯一标准 ', 'C、 实践标准是不确定的 ', 'D、 实践标准是绝对性和相对性的统一 '], 'question': '149、实践“这个标准也是这样的不确定,以便不至于使人的知识变成绝对;同时它又是这样的确定,以便同唯心主义和不可知论的一切变种进行无情的斗争。”这句话说明()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 价值 ', 'B、 认识 ', 'C、 实践 ', 'D、 事物 '], 'question': '150、恩格斯指出:“人的思维的最本质和最切近的基础,正是人所引起的自然界的变化,而不单独是自然界本身。”这里的“基础”指的是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 价值主体的主观需要 ', 'B、 价值客体的属性和功能 ', 'C、 主体和客体之间的价值关系 ', 'D、 主体和客体之间的事实关系 '], 'question': '151、价值评价的对象本质上是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 真理与谬误是根本对立的 ', 'B、 真理与谬误是绝对统一的 ', 'C、 真理与谬误相比较而存在,没有谬误也就无所谓真理 ', 'D、 真理与谬误有严格的区分,不能相互转化 '], 'question': '152、关于真理与谬误的辩证关系,下列选项中正确的是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 精神文化的生产是一个纯粹的意识过程 ', 'B、 科学文化实践只能通过虚拟实践的方式实现 ', 'C、 实践的发展过程是一个范围不断扩大、程度不断加深、效果不断提升的过程 ', 'D、 认识关系是实践的主体和客体相互作用关系中最根本的关系 '], 'question': '153、近年来,为了向更多人更好地传播科学、艺术、文化等知识,很多地方把博物馆搬到了线上,借助技术手段,让知识可感、可视。通过虚拟现实技术,游览者可以与展品“零距离”接触。线上博物馆的发展说明()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 混淆了真理性认识与一般认识的错误观点 ', 'B、 辩证唯物主义的真理观 ', 'C、 一切唯物主义的真理观 ', 'D、 混淆了真理的客观性与规律客观性 '], 'question': '154、“对客观事物的反映即是真理”,这是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 一种自然的现成关系 ', 'B、 主体在实践基础上确立的同客体之间的一种创造性的关系 ', 'C、 主体需要与客体属性之间随机相遇的关系 ', 'D、 由人的主观愿望决定的 '], 'question': '155、没有进入人们视野的客观事物不会与人构成价值关系,对人也不具有现实的价值。随着实践和认识的发展,人们发现了更多的客体,掌握了它们的属性,从而在主客体的相互作用中把客体潜在的价值转化为现实的价值。这说明主客体之间的价值关系是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 主观唯心主义真理论 ', 'B、 辩证唯物主义真理论 ', 'C、 客观真理论 ', 'D、 形而上学真理论 '], 'question': '156、“真理是思想形式,是人类经验的组织形式”这是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 人的认识能力相对于其他动物而言具有至高无上的属性 ', 'B、 人的认识能力相对于其他各种能力具有至上的属性 ', 'C、 亦即思维的无限性和绝对性 ', 'D、 思维的至高无上的性质 '], 'question': '157、人的认识能力的至上性是指()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 形而上学的观点 ', 'B、 唯物辩证法的观点 ', 'C、 诡辩论的观点 ', 'D、 怀疑主义的观点 '], 'question': '158、“真理和谬误的对立,只是在非常有限的范围内才有意义”是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 感性认识的作用 ', 'B、 理性认识的作用 ', 'C、 理性因素的作用 ', 'D、 非理性因素的作用 '], 'question': '159、列宁说:“以为诗人才需要想象,这是没有道理的,这是愚蠢的偏见!甚至在数学上也需要想象,甚至微积分的发现没有想象也是不可以的。”该论断所揭示的是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 自然界自身的运动 ', 'B、 人的意识的能动作用 ', 'C、 人的实践活动 ', 'D、 工具的制造与使用 '], 'question': '160、在人与世界的相互作用中,人与世界同时得到了改变,并获得日益丰富的内容。造成这一变化的基础是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 经验论 ', 'B、 唯理论 ', 'C、 经验主义 ', 'D、 唯心论 '], 'question': '161、认识过程中脱离感性认识,会导致()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 认识的目的在于指导实践 ', 'B、 实践是认识的本质 ', 'C、 认识世界没有必要 ', 'D、 理论没有意义,实践才是最重要的 '], 'question': '162、“哲学家们只是用不同的方式解释世界,问题在于改变世界。”这一观点是说()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 人的认识来源于人的感觉 ', 'B、 人的认识是人的主观想象 ', 'C、 人的认识具有主观能动性 ', 'D、 人的认识受人的身份地位决定 '], 'question': '163、马克思说:“忧心忡仲的穷人甚至对最美的景色都没有什么感觉;买卖矿物的商人只看矿物的商业价值,他没有矿物学的感觉。”该论断说明()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 深化和拓展了马克思主义哲学宇宙观 ', 'B、 使马克思主义哲学越来越不适应时代的要求 ', 'C、 证明马克思主义哲学是绝对真理\ue004 ', 'D、 对马克思主义哲学基本原理作出了否证 '], 'question': '164、现代科技日新月异,并取得了许多重大成果,这一切对马克思主义哲学的影响是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 相对性 ', 'B、 客观性 ', 'C、 至上性 ', 'D、 非至上性 '], 'question': '165、人类按其本性、能力和可能性来说,是能够认识无限发展着的物质世界的,这是思维的()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 感性认识是可靠的,理性认识是不可靠的 ', 'B、 感性认识来源于实践,理性认识来源于书本 ', 'C、 感性认识是对现象的认识,理性认识是对本质的认识 ', 'D、 感性认识来源于直接经验,理性认识来源于间接经验 '], 'question': '166、感性认识和理性认识的区别是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 理论是巨大的物质力量 ', 'B、 由理论指导的行动才能叫做实践 ', 'C、 理论对实践有指导作用 ', 'D、 实践是物质化的理论 '], 'question': '167、马克思说:“批判的武器当然不能代替武器的批判,物质的力量只能用物质的力量来摧毁;但是理论一经群众掌握,也会变成物质力量。”这段话体现的哲学思想是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 实践是认识的起点 ', 'B、 概念是认识的起点 ', 'C、 表象是认识的起点 ', 'D、 感觉是认识的起点 '], 'question': '168、在认识的起点的几种提法中,正确的是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 强调认识对实践的作用 ', 'B、 强调实践对认识的检验作用 ', 'C、 认为认识可以脱离实践 ', 'D、 认为实践可以脱离认识 '], 'question': '169、“听其言必责其用,观其行必求其功。”这种观点是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 包含必然性越大的判断,就越是自由的判断 ', 'B、 没有超时间、超历史的绝对的自由 ', 'C、 自由是必然的根据 ', 'D、 必然是自由的限度 '], 'question': '170、“人对一定问题的判断越是自由,这个判断的内容所具有的必然性就越大”,与这句话最相符合的是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 普遍有效性 ', 'B、 客观规律性 ', 'C、 主体能动性 ', 'D、 直接现实性 '], 'question': '171、在听完一位成功的企业家讲课后,一些来自企业的学员感到有些失望,便问他:“你讲的那些内容我们也差不多知道,可为什么我们之间的差距会那么大呢?”这位企业家回答说,“是因为你们仅是知道,而我却做到了,这就是我们的差别。”这句话表明了实践高于理论认识,因为实践具有()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 为认识发展提供条件 ', 'B、 产生了认识的需要 ', 'C、 不断强化主体的认识能力 ', 'D、 是检验认识是否具有真理性的唯一标准 '], 'question': '172、恩格斯说“社会一旦有技术上的需要,这种需要就会比十所大学更能把科学推向前进。”这句话表明实践()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 相对性 ', 'B、 阶级性 ', 'C、 主观性 ', 'D、 绝对性 '], 'question': '173、任何真理都有不依赖于人和人类的客观内容,人们能获得客观世界的正确认识,这表明真理具有()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 真理和价值是统一的 ', 'B、 知识是社会发展的根本动力 ', 'C、 知识精英是历史的创造者 ', 'D、 知识决定社会形态的更替 '], 'question': '174、“知识就是力量”,对这一命题理解正确的是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 经验主义 ', 'B、 先验论 ', 'C、 绝对主义 ', 'D、 教条主义 '], 'question': '175、重视理论创新,必须反对()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 由感性认识到理性认识,由理性认识到实践; ', 'B、 认识--实践--认识的辩证运动; ', 'C、 实践、认识、再实践,循环往复以至无穷,不断深入发展 ', 'D、 由理性认识到实践,再由理性认识到实践的多次反复; '], 'question': '176、人类认识的发展规律和道路是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 必然归结为诡辩论 ', 'B、 必然归结为怀疑主义 ', 'C、 必然归结为不可知论 ', 'D、 可以防止认识的僵化 '], 'question': '177、承认我们知识的相对性就()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 认识对实践有指导作用 ', 'B、 实践决定认识 ', 'C、 认识能够检验实践 ', 'D、 实践能够检验认识 '], 'question': '178、学习、贯彻和运用马克思主义原理、毛泽东思想和中国特色社会主义理论,能够推动中国社会主义现代化建设事业顺利发展。支撑该命题的理论依据是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 直接性 ', 'B、 间接性 ', 'C、 抽象性 ', 'D、 深刻性 '], 'question': '179、“调查研究是从实际出发的中心一环。没有调查就没有发言权,没有调查也没有决策权。”调查才能获得第一手材料,获得感性认识。感性认识的突出特点是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 实践是认识的来源和动力 ', 'B、 实践是检验认识是否具有真理性的唯一标准 ', 'C、 实践检验真理不需要理论指导 ', 'D、 认识活动与实践活动具有同样的作用和力量 '], 'question': '180、“人的思维是否具有真理性,这并不是一个理论的问题,而是一个实践的问题。人应该在实践中证明自己思维的真理性,即自己思维的现实性和力量,亦即自己思维的此岸性。”这一论断说明了()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 从物到感觉和思想 ', 'B、 从思想和感觉到物 ', 'C、 认识来源于实践 ', 'D、 人民群众创造历史 '], 'question': '181、在认识的本质问题上,唯心主义路线坚持()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 认识总是滞后于实践 ', 'B、 实践和认识互为先导 ', 'C、 实践高于(理论的)认识,因为它不仅具有普遍性的品格,而且具有直接现实性的品格 ', 'D、 实践与认识是合一的 '], 'question': '182、科学家尼葛庞蒂说:“预测未来的最好办法就是把它创造出来。”从认识和实践的关系看,这句话对我们的启示是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 感性认识反映事物的现象,理性认识反映事物的本质 ', 'B、 感性认识来源于社会实践,理性认识来源于抽象思维 ', 'C、 ,感性认识来源于感性具体,理性认识来源于理性具体 ', 'D、 感性认识包含错误,理性认识则完全正确 '], 'question': '183、感性认识和理性认识是统一的认识过程中的两个阶段,它们既有区别,又有联系。感性认识和理性认识的区别在于()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 决定了社会发展趋势 ', 'B、 决定着社会变革力度 ', 'C、 社会发展和变革的先导 ', 'D、 一个国家兴旺发达的最终源泉 '], 'question': '184、实践基础上的理论创新,是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 实践是认识的来源 ', 'B、 实践是推动认识发展的动力 ', 'C、 实践是认识的目的 ', 'D、 间接经验毫无用处 '], 'question': '185、“纸上得来终觉浅,绝知此事要躬行”,陆游这一名句强调的是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 科学家的驳斥 ', 'B、 实践的发展 ', 'C、 唯物主义在斗争中不断战胜唯心主义 ', 'D、 不可知论内在的矛盾 '], 'question': '186、对不可知论最有力的驳斥是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 直接经验比间接经验更有用 ', 'B、 实践是真理与谬误之间的界限 ', 'C、 直接经验是验证间接经验正确与否的标准 ', 'D、 实践是认识发展的源泉和动力 '], 'question': '187、古语云:“耳闻之不如目见之,目见之不如足践之。”调查研究是我们党的传家宝,是做好各项工作的基本功。习近平总书记多次强调,好干部除了要加强学习,还要加强实践,干部要深人基层、深入实际、深入群众。从哲学上讲,干部要深入基层调查研究是因为()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 实践是人的本质 ', 'B、 真理与实践都是绝对的 ', 'C、 真理是抽象的,但实践是具体的 ', 'D、 只有实践才能把主观认识同客观实在联系起来加以对照 '], 'question': '188、马克思主义真理精神表现为实践的精神。实践的观点、生活的观点是马克思主义认识论的基本观点,实践性是马克思主义理论区别于其他理论的显著特征。真理性认识的基础和动力是实践,检验真理的标准归根到底也是实践。实践是检验真理的唯一标准,这是因为()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 自觉能动性 ', 'B、 物质性 ', 'C、 客观性 ', 'D、 社会历史性 '], 'question': '189、“世界不会满足人,人决心以自己的行动来改变世界。”这句话体现的是实践基本特征中的()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 认识主体 ', 'B、 认识中介 ', 'C、 认识手段 ', 'D、 认识客体 '], 'question': '190、进入人的认识活动,并被主体的观念把握活动所指向的客观对象是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 感性认识的不断丰富自然会产生正确的理性认识 ', 'B、 社会规律具有难以预测的不稳定性 ', 'C、 主观与客观、认识与实践的统一是具体的和历史的 ', 'D、 人的认识总是由个别上升到一般再到个别的辩证过程 '], 'question': '191、从“加速发展”到“又快又好”到“又好又快”再到“高质量发展”,充分体现了我们党对我国发展阶段性特征的准确把握。这种认识的变化说明()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 革命理论是革命行动的动力 ', 'B、 革命行动是革命理论的派生物 ', 'C、 革命理论对革命实践具有科学指导作用 ', 'D、 革命理论最终决定革命运动的成败 '], 'question': '192、列宁说:“没有革命的理论,就没有革命的行动。”这一命题的含义是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 揭示了客观世界对满足人的需要的意义 ', 'B、 凝结在商品中的一般人类劳动 ', 'C、 主客体之间的价值关系是现成的自然关系 ', 'D、 具有主观性 '], 'question': '193、关于哲学上的“价值”概念,下列说法正确的是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 真理是主体对客体的反映,谬误是主体自生的 ', 'B、 真理是有用的,谬误是有害的 ', 'C、 真理是绝对的,谬误是相对的 ', 'D、 真理是主观与客观相符合,谬误是主观与客观相背离 '], 'question': '194、以下正确说明真理与谬误的区别的是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 概念 ', 'B、 推理 ', 'C、 表象 ', 'D、 假说 '], 'question': '195、理性认识是认识的高级阶段,下列不属于理性认识的是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 反映和创造是人类认识的两种不同的本质 ', 'B、 非理性因素对于人的认识能力和认识活动具有激活、驱动作用 ', 'C、 原有的真理经常会在新的实践中被推翻 ', 'D、 创新性思维能够把观念的存在变为现实的存在 '], 'question': '196、科技创新特别是原始创新要有创造性思辨的能力、格求证的方达,不迷信学术权威、不直从既有学说,敢于大胆质疑,认真实证,不新试验原创收来自假设和想。是一个不断观紧、思考、假设、实验,求证、归纳的复杂过程,而不是简单的归纳。从哲学的角度分析,之所以强调假设和猜想的创新性至关重要是因为()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 实践水平的提高有赖于认识水平的提高 ', 'B、 实践是人类认识的基础和来源 ', 'C、 理论对实践的指导作用没有正确与错误之分 ', 'D、 由实践到认识的第一次飞跃比认识到实践的第二次飞跃更加重要 '], 'question': '197、中国工程院院士袁隆平曾结合自己的科研经历,语重心长地对年轻人说:“书本知识非常重要,电脑技术也很重要,但是书本电脑里种不出水稻来,只有在田里才能种出水稻来。”这表明()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 手段与目的的关系 ', 'B、 限定与超越的关系 ', 'C、 物质与精神的关系 ', 'D、 人与物的关系 '], 'question': '198、主体和客体相互作用的实质是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 至上性 ', 'B、 非至上性 ', 'C、 相对性 ', 'D、 绝对性 '], 'question': '199、不同时代的人,由于受到主客观条件、实践水平以及生命的有限性等各种限制,他们的思维具有()的特点。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 两条不同的道路 ', 'B、 两个不同的模式 ', 'C、 两种不同的选择 ', 'D、 两种不同的状态 '], 'question': '200、“必然王国”和“自由王国”是历史性概念,它是指社会活动的()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 感性认识来自于理性认识 ', 'B、 理性认识对事物的认识更深刻更完整 ', 'C、 抽象是现代科学的思维方法 ', 'D、 感性认识是不可靠的 '], 'question': '201、列宁指出:“物质的抽象,自然规律的抽象,价值的抽象以及其他等等,-切科学的抽象,都更深刻、更正确、更完全地反映着自然。”这一论断说明()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 感性认识的作用 ', 'B、 理性认识的作用 ', 'C、 直接经验的作用 ', 'D、 间接经验的作用 '], 'question': '202、牛顿说“假如我能够比别人瞭望得略为远些,那是因为我站在巨人们的肩膀上。”这句话肯定了()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 成功是普遍的,失败是个别 ', 'B、 真理与谬误没有原则的界限 ', 'C、 成功与失败在一定条件下可以相互转化 ', 'D、 意识能动性的实现可以超越时代实践水平的限制 '], 'question': '203、俄国杰出的生理学家巴甫洛夫有一句名言:“实验上的失败,可能成为发现的开端。”失败的实验可能成为发现的开端是因为()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 政治法律思想 ', 'B、 社会政治制度 ', 'C、 建立在一定生产关系基础之上的思想 ', 'D、 建立在一定经济基础之上的意识形态以及相应的制度、组织和设施 '], 'question': '204、上层建筑是指()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 劳动者 ', 'B、 劳动对象 ', 'C、 科学技术 ', 'D、 管理方式 '], 'question': '205、先进生产中的集中体现和主要标志是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 社会关系处于不断发展变化之中 ', 'B、 人的本质是从所有客体上抽象出来的共同性 ', 'C、 社会关系决定人的社会地位 ', 'D、 社会关系是多方面的 '], 'question': '206、马克思说:黑人就是黑人,只有在一定的关系下,他才成为奴隶。这句话说明()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 不同的社会地位 ', 'B、 一个集团占有另一个集团的生产资料 ', 'C、 一部分人镇压别一部分人 ', 'D、 一个集团占有另一个集团的劳动 '], 'question': '207、阶级的实质是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 人之初,性本善 ', 'B、 人的本质在其现实性上是一切社会关系的总和 ', 'C、 人之性恶 ', 'D、 人性无善无恶 '], 'question': '208、下列观点中,正确表达了人的本质的是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 生产力的发展水平 ', 'B、 科学技术的发展程度 ', 'C、 占统治地位的生产关系的性质 ', 'D、 上层建筑本身是否完善 '], 'question': '209、区分社会制度性质的根本标准是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 人与自然相互依赖、互为存在的前提 ', 'B、 要尊重和把握自然规律,实现人与自然和谐统一 ', 'C、 自在自然已经完全转化为人化自然 ', 'D、 顺应自然就是不要对自然的事物做任何改动 '], 'question': '210、2021年,一群野生亚洲象从云南西双版纳北移的新闻,受到国内外广泛关注。这次象群北移路线几乎跨越半个云南,各方全力以赴、合力保护。各地各部门采取柔性措施,沿途护送象群,做好人员疏散,确保人象安全。通过隔离围挡、投喂象食等方式,引导象群避开村镇、城市人口密集区。甚至在监测预警人员航拍大象时,也要把无人机高度保持在100米以上,尽可能减少对象群的打扰。整个北移和助迁南归过程中,工作人员的精心守护,沿途群众的动物保护意识,大象簇拥着小象抱团睡觉的动人画面,都深深打动了人们。护送象群返回传统栖息地的做法给我们的启示是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 生产工具的状况 ', 'B、 劳动者的素质 ', 'C、 劳动对象的广度和深度 ', 'D、 劳动产品的数量和质量 '], 'question': '211、衡量生产力发展水平的客观尺度是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 是同一切历史阶段相联系的 ', 'B、 是由人们的政治思想决定的 ', 'C、 是由人们的阶级意识决定的 ', 'D、 是同经济发展的一定过程相联系的 '], 'question': '212、阶级是一个历史范畴,它的产生、存在和发展()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 人的自身需要 ', 'B、 人类的共同利益 ', 'C、 人的自然属性 ', 'D、 人的社会关系 '], 'question': '213、马克思主义揭示人的本质的出发点是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 精神文明的建设 ', 'B、 政党 ', 'C、 国家政权 ', 'D、 政治法律思想 '], 'question': '214、上层建筑的核心是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 社会意识落后于社会存在 ', 'B、 社会意识与社会存在发展之间具有不平衡性 ', 'C、 社会意识在自身的发展中具有历史继承性 ', 'D、 社会意识诸形式相互影响、相互作用 '], 'question': '215、《登幽州台歌》千百年来为人们所颂扬,这突出地说明了()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 国家政权的阶级属性 ', 'B、 社会生产力的发展水平 ', 'C、 它所服务的经济基础的性质 ', 'D、 社会意识的性质和发展水平 '], 'question': '216、上层建筑是指建立在一定经济基础之上的意识形态以及相应的制度、组织和设施。经济基础决定上层建筑,上层建筑对经济基础具有反作用。上层建筑反作用的性质取决于()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 人口的发展 ', 'B、 科学技术的普及 ', 'C、 社会基本矛盾的尖锐化 ', 'D、 革命政党的成熟 '], 'question': '217、社会革命的根源在于()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 是否承认社会历史发展是有规律的 ', 'B、 是否承认矛盾是社会发展的动力和源泉 ', 'C、 是否承认社会存在决定社会意识 ', 'D、 是否承认社会意识具有能动作用 '], 'question': '218、唯物史观的创立,使“唯心主义从它的最后的避难所中,从历史观中被驱逐出来了”。唯心史观和唯物史观的根本区别在于()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 圣西门、傅立叶 ', 'B、 黑格尔、费尔巴哈 ', 'C、 马克思、恩格斯 ', 'D、 列宁、斯大林 '], 'question': '219、在人类思想史上,第一次揭示了人类社会发展的一般规律和资本主义社会发展的特殊规律,从而对共产主义社会作出科学展望的思想家是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 继续前进 ', 'B、 牢记使命 ', 'C、 方得始终 ', 'D、 砥砺前行 '], 'question': '220、十九大的主题是:不忘初心,(),高举中国特色社会主义伟大旗帜,决胜全面建成小康社会,夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利,为实现中华民族伟大复兴的中国梦不懈奋斗。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 人人创造历史 ', 'B、 人们自己创造自己的历史 ', 'C、 人可以按自己的目的随心所欲地创造历史 ', 'D、 人是研究社会历史的出发点 '], 'question': '221、“历史不过是追求着自己目的的人的活动而已”,这句话表明()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 自然地理环境、人口因素和生产方式等社会物质生活条件 ', 'B、 与一定的生产力相适应的生产关系的总和 ', 'C、 建立在一定经济基础之上的政治法律制度及设施 ', 'D、 由政治法律思想、道德、宗教、哲学等构成的社会意识形态 '], 'question': '222、人类社会作为一种活的有机体,既包括“骨骼系统”,又包括“血肉系统”,两者不可缺少。社会的“骨骼系统”是指()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 能够决定历史发展的基本趋势 ', 'B、 其活动要受社会历史条件和人民群众的制约 ', 'C、 是历史的主体 ', 'D、 是历史的创造者 '], 'question': '223、马克思主义哲学认为,人类历史上的各种杰出人物()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 政治法律制度 ', 'B、 生产关系 ', 'C、 历史文化传统 ', 'D、 伦理道德规范 '], 'question': '224、生产力的社会条件中,最基本最重要的是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 人的自觉活动与社会规律的关系问题 ', 'B、 阶级与阶级斗争问题 ', 'C、 社会存在和社会意识的关系问题 ', 'D、 社会形态更替的必然性和规律问题 '], 'question': '225、社会历史观的基本问题是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 物质资料生产方式 ', 'B、 人的意识 ', 'C、 社会实践 ', 'D、 生产力 '], 'question': '226、人类社会存在和发展的基础是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 历史活动的思想动机 ', 'B、 社会运动具有特殊性 ', 'C、 阶级斗争 ', 'D、 社会存在决定社会意识 '], 'question': '227、唯物史观发现了人类社会发展的客观规律,指出了:()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 人口因素决定社会的结构、性质和面貌 ', 'B、 人口因素在社会发展中占有重要的地位 ', 'C、 人口数量和质量决定社会发展 ', 'D、 人口因素不是社会发展的决定因素 '], 'question': '228、改革开放以来,我国广泛推行计划生育政策,致力于控制人口数量,提高人口质量。该举措在哲学上的依据是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 传统意识 ', 'B、 阶级关系 ', 'C、 生产方式 ', 'D、 政治制度 '], 'question': '229、制约人的行为和动机的根本条件是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 建立了一个成熟的革命政党 ', 'B、 国家政权从反动阶级手里转移到革命阶级手里 ', 'C、 创立了革命理论 ', 'D、 改良上层建筑 '], 'question': '230、社会革命的基本标志是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 社会发展是自发的 ', 'B、 社会发展的规律是可以被认识的 ', 'C、 社会发展是由物质力量所推动的物质过程 ', 'D、 社会规律与自然过程的规律是完全一样的 '], 'question': '231、“无数相互交错的力量产生出一个总的结果即历史事实;这个结果又可以看做一个作为整体的、不自觉的和不自主的起作用的力量的产物。所以以往的历史总是像一种自然过程一样地进行。”该论断所揭示的道理是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 生产力决定生产关系的原理 ', 'B、 经济基础决定上层建筑的原理 ', 'C、 社会存在决定社会意识的原理 ', 'D、 人民群众是历史创造者的原理 '], 'question': '232、无产阶级政党的群众路线的理论基础是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 政治关系 ', 'B、 生产关系 ', 'C、 阶级关系 ', 'D、 思想关系 '], 'question': '233、社会关系是一个复杂的体系,其中最基础的关系是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 社会意识不是由社会存在决定的 ', 'B、 社会意识可以脱离社会存在单独存在 ', 'C、 社会意识具有相对独立性 ', 'D、 社会存在决定社会意识 '], 'question': '234、恩格斯说:“经济落后的国家在哲学上仍然能演奏第一提琴”,这句话说明()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 社会意识是随着时间的推移而自主变化的 ', 'B、 社会历史归根到底是精神发展史 ', 'C、 社会存在是社会意识内容的客观来源 ', 'D、 社会意识是人们在物质生产中发生的“物质的社会关系” '], 'question': '235、语言学家认为,语言是一个动态的系统,社会变化是语言演变的重要条件;语言的不断更迭,也直观、生动地体现着社会脉动。2020年,第12版《新华字典》收录了“拼购”“刷屏”等网络词语,经由这类网络热词,可以感受时代发展的进程。以上材料说明()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 社会形态 ', 'B、 地理环境 ', 'C、 人口因素 ', 'D、 生产方式 '], 'question': '236、社会存在是指社会的物质生活条件,它有多方面的内容,其中最能集中体现人类社会物质性的是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 从所有个体的人身上抽象出来的共同性 ', 'B、 单个人天生就具有的东西 ', 'C、 一切社会关系的总和 ', 'D、 人的自然属性和社会属性的综合 '], 'question': '237、唯物史观就是“关于现实的人及其历史发展的科学”。只有把人看作现实的人,才能正确把握人及其活动的本质,把握人与社会历史的关系。人的本质是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 生产资料私有制还是生产资料公有制 ', 'B、 促进生产力发展还是阻碍生产力发展 ', 'C、 社会化大生产还是个体小生产 ', 'D、 封闭的自然经济还是市场经济 '], 'question': '238、判断一种生产关系是否先进的根本标志是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 自然经济社会、商品经济社会、时间经济社会 ', 'B、 原始公有制社会、私有制社会、共产主义公有制社会 ', 'C、 农业社会、工业社会、信息社会 ', 'D、 人的依赖性社会、物的依赖性社会、人的自由全面发展社会 '], 'question': '239、马克思根据人的发展状况把人类历史划分为三大形态。它们是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 生产力与生产力关系的统一 ', 'B、 同生产力发展一定阶段相适应的经济基础与上层建筑的统一 ', 'C、 技术形态和生产形态的统一 ', 'D、 社会存在与社会意识的统一 '], 'question': '240、历史唯物主义的社会形态范畴是指()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 人与自然的关系 ', 'B、 人与人的物质利益关系 ', 'C、 管理与被管理的关系 ', 'D、 分工协作关系 '], 'question': '241、生产关系是人们在物质生产过程中结成的()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 生产力 ', 'B、 生产关系 ', 'C、 生产方式 ', 'D、 经济基础 '], 'question': '242、人们在物质生产过程中形成的不以人的意志为转移的经济关系的是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 人人创造历史 ', 'B、 杰出人物可以改变历史发展的基本方向 ', 'C、 英雄的出现是合规律性与合目的性的统一 ', 'D、 人们自己创造自己的历史 '], 'question': '243、2019年暑期,电影《哪吒之魔童降世》热映,带火了电影中的一句台词“我命由我不由天”,也引起了人们的广泛讨论。在历史观上,马克思主义认为()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 共赢 ', 'B、 互利 ', 'C、 双赢 ', 'D、 互惠 '], 'question': '244、习近平总书记在十九大开幕式上指出,中国将高举和平、发展、合作、()的旗帜,恪守维护世界和平、促进共同发展的外交政策宗旨。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 人民的意志和选择 ', 'B、 生产资料所有权的归属 ', 'C、 社会生产力的发展 ', 'D、 对本民族特点的把握程度 '], 'question': '245、社会形态更替的客观必然性,主要是指社会形态依次更替的过程和规律是客观的,其发展的基本趋势是确定不移的。社会形态更替归根结底是社会基本矛盾运动的结果。其中具有最终决定意义的是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 生产力决定生产关系 ', 'B、 人类的物质生活方式决定其精神生活 ', 'C、 经济基础决定上层建筑 ', 'D、 科学技术是第一生产力 '], 'question': '246、社会存在决定社会意识是历史唯物主义的基本观点。该观点的含义是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 实践是认识的来源 ', 'B、 技术推动了科学的发展 ', 'C、 实践是认识发展的动力 ', 'D、 科学进步是实践的目的 '], 'question': '247、“社会上一旦有技术上的需要,则这种需要会比十所大学更能把科学推向前进。”这说明()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 科技革命决定人类社会的历史进程 ', 'B、 科技革命是社会发展的动力和源泉 ', 'C、 科技革命对人类社会发展只有正效应而没有负效应 ', 'D、 科技革命推动人类社会的历史进程 '], 'question': '248、马克思认为,科学是“历史的有力杠杆”,是“最高意义上的革命力量”。这句话表明()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 社会存在决定社会意识,社会意识对社会存在具有反作用 ', 'B、 社会意识决定社会存在 ', 'C、 二者相互决定 ', 'D、 二者相互并存 '], 'question': '249、社会存在与社会意识的辩证关系体现在()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 社会存在是社会意识的客观来源 ', 'B、 社会意识是人们进行社会物质交往的产物 ', 'C、 社会意识与社会存在的发展具有不同步性和不平衡性 ', 'D、 社会意识随社会存在的发展而发展 '], 'question': '250、以下体现社会意识相对独立性的论述是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 主要动力 ', 'B、 根本动力 ', 'C、 直接动力 ', 'D、 决定性手段 '], 'question': '251、阶级斗争是阶级社会发展的()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 前者肯定了历史人物的作用,后者属于英雄史观 ', 'B、 两者都是唯心史观 ', 'C、 二者都贬低了历史人物的作用 ', 'D、 二者都对 '], 'question': '252、关于历史人物的作用有着不同的观点,比如有一种说法是“李杜文章在,光焰万丈长”。又有一种说法是“天不生仲尼,万古如长夜”。这两种说法()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 落后的方面 ', 'B、 促使其转化为他物的方面 ', 'C、 旧质的残余 ', 'D、 阻碍事物发展的因素 '], 'question': '253、辩证法所理解的否定是指事物中所包含的()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 它是否能有效地为自己的经济基础服务 ', 'B、 它是否能保护广大劳动人民的利益 ', 'C、 它是否适合于各种经济制度的需要 ', 'D、 它所维护的经济基础是否适合生产力发展的客观要求 '], 'question': '254、上层建筑对社会发展是否起促进作用,取决于()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 他们思想行为是否符合历史发展的客观规律 ', 'B、 他们的意志是否坚强 ', 'C、 他们的愿望是否善良 ', 'D、 他们的行动是否果断 '], 'question': '255、历史人物的成功或失败,归根到底取决于()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 社会意识 ', 'B、 地理环境 ', 'C、 人口因素 ', 'D、 生产方式 '], 'question': '256、社会存在中的决定性因素是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 生产方式 ', 'B、 地理条件 ', 'C、 人口因素 ', 'D、 社会意识 '], 'question': '257、人类社会历史发展的决定力量是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 历史唯物主义的观点 ', 'B、 折中主义的观点 ', 'C、 历史唯心主义的观点 ', 'D、 历史循环论的观点 '], 'question': '258、每个历史阶段和历史事变中的杰出人物,既是历史的“剧作者”,又是历史的“剧中人”。这是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 革命 ', 'B、 科学技术 ', 'C、 生产力 ', 'D、 生产关系 '], 'question': '259、被马克思主义称为“历史的火车头”的是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 人民群众占人口的绝大多数 ', 'B、 人民群众具有先进的思想 ', 'C、 人民群众通晓历史的发展规律 ', 'D、 人民群众是生产力的体现者 '], 'question': '260、人民群众之所以是历史的创造者,最根本的原因在于()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 自然地理环境是人类社会生存和发展水恒的、必要的条件 ', 'B、 人类的任何实践活动都会受到自然界的报复 ', 'C、 人们不当的实践方式正在改变自然界的客观实在性 ', 'D、 保护生态环境是人类其他一切活动的首要前提 '], 'question': '261、全球超过30亿人的生计依赖于海洋和沿海的生物多样性,超过16亿人依靠森林和非木材林产品谋生。世界上50%以上的药物成分来源于天然动植物。然面,全球物种灭绝速度不断加快,生物多样性丧失和生态系统退化对人类生存和发展构成重大风险。一个物种就是一个基因库。如果物种基因还未开发就水远失去,损失无法估量。正是那几株在风中摇曳的青蒿,屠呦呦才会发现青蒿素,为世界带来全新抗疟药;正是有了野生稻基因留存,袁隆平才培育出杂交水稻,为中国人的口粮安全带来沉甸甸的保障,为世界粮食安全增添中国贡献。以上材料说明()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 社会形态的发展与自然界的发展完全一样 ', 'B、 社会形态的发展也是自发的过程 ', 'C、 社会形态的发展是客观的、有规律的发展过程 ', 'D、 社会形态的发展与主体的活动无关 '], 'question': '262、马克思指出,“社会形态发展是自然历史过程”,这是指()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 如何理解自然的本质 ', 'B、 如何理解精神的本质 ', 'C、 如何理解物质的本质 ', 'D、 如何理解社会历史的本质 '], 'question': '263、马克思主义历史观与其他错误的历史观争论的焦点问题是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 个人意识和群体意识 ', 'B、 社会心理和社会意识形式 ', 'C、 上层建筑的意识形式和非上层建筑的意识形式 ', 'D、 对象意识和自我意识 '], 'question': '264、从与社会经济基础的关系的角度,可以把社会意识区分为()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 社会生产力的发展 ', 'B、 革命阶级的思想觉悟 ', 'C、 社会基本矛盾的尖锐化 ', 'D、 科学技术的进步 '], 'question': '265、马克思主义重视革命的伟大作用,认为“革命是历史的火车头”。社会革命的根源在于()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 物质的 ', 'B、 精神的 ', 'C、 运动的 ', 'D、 实践的 '], 'question': '266、社会生活在本质上是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 科学技术的创新 ', 'B、 雇佣工人的剩余劳动 ', 'C、 自动化的机器设备 ', 'D、 生产技术的垄断 '], 'question': '267、在当代资本主义生产自动化条件下,剩余价值的源泉是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 不变资本 ', 'B、 可变资本 ', 'C、 固定资本 ', 'D、 流动资本 '], 'question': '268、在剩余价值的生产过程中,其价值不是原样被转移到新产品当中,而是被重新创造出来的是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 行政、立法、司法三权分立 ', 'B、 两党或多党轮流执政 ', 'C、 资本家占有生产资料 ', 'D、 政府实施反映资产阶级意志的政策 '], 'question': '269、资本主义国家阶级性质的直接表现是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 从物质形态考察的资本构成 ', 'B、 反映技术和生产力水平的资本构成 ', 'C、 劳动力和劳动对象之间的比例 ', 'D、 不变资本和可变资本这两部分资本价值之间的比例 '], 'question': '270、资本的价值构成是指()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 单个商品的价值量 ', 'B、 单位时间的价值量 ', 'C、 单位时间生产的商品数量 ', 'D、 单个商品的社会必要劳动时间 '], 'question': '271、在其他条件不变的情况下,随着社会劳动生产率提高而提高的是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 不变资本增大 ', 'B、 可变资本增大 ', 'C、 不变资本和可变资本同时增大 ', 'D、 不变资本和可变资本同时减小 '], 'question': '272、资本有机构成的提高意味着在不变资本和可变资本的比例中()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 资本不同部分在剩余价值生产中的不同作用 ', 'B、 资本不同部分在周转中的不同方式 ', 'C、 资本在循环中的不同职能 ', 'D、 资本投入部门的不同 '], 'question': '273、区分不变资本与可变资本的依据是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 商品与商品的对立 ', 'B、 具体劳动与抽象劳动的对立 ', 'C、 私人劳动与社会劳动的对立 ', 'D、 商品与货币的对立 '], 'question': '274、商品内在的使用价值和价值的矛盾,其完备的外在表现形式是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 有使用价值就一定有价值 ', 'B、 有价值就一定有使用价值 ', 'C、 没有使用价值就一定没有价值 ', 'D、 没有价值就一定没有使用价值 '], 'question': '275、“使用价值是价值的物质承担者”的准确意思是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 物质属性 ', 'B、 社会属性 ', 'C、 自然属性 ', 'D、 一般属性 '], 'question': '276、价值是商品所特有的()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 转移生产资料价值的时间 ', 'B、 转移劳动力价值的时间 ', 'C、 创造使用价值的时间 ', 'D、 再生产自己劳动力价值的时间 '], 'question': '277、价值增殖过程是剩余价值的生产过程,这是资本主义生产过程的主要方面。所谓价值增殖过程,是超过了一定点而延长了的价值的形成过程,这里的“一定点”指的是雇佣工人()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 资本的本质不是物质的,而是精神的 ', 'B、 资本表面上是物质,内容是精神的 ', 'C、 资本的本质不在于它的自然属性,而在于它的社会属性 ', 'D、 资本的本质是肉眼看不见的 '], 'question': '278、马克思指出,资本的本质不是物,而是物掩盖下的社会生产关系。这段话的含义是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 软件磁盘本身 ', 'B、 软件的有用性 ', 'C、 购买软件的货币 ', 'D、 应用软件的计算机 '], 'question': '279、作为商品的计算机软件,其价值的物质承担者是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 绝对剩余价值 ', 'B、 相对剩余价值 ', 'C、 超额剩余价值 ', 'D、 平均剩余价值 '], 'question': '280、在下列范畴中,反映了资本主义剥削是阶级对阶级的剥削的范畴是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 表现为劳动的价格 ', 'B、 是劳动力的价值 ', 'C、 是劳动者必要劳动创造的价值 ', 'D、 是劳动力的价格或价值的转化形态 '], 'question': '281、资本主义工资之所以掩盖了剥削,是由于它()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 同一部门内部不同企业之间竞争的结果 ', 'B、 不同部门之间竞争的结果 ', 'C、 生产者与消费者之间竞争的结果 ', 'D、 国内企业与国外同类企业之间竞争的结果 '], 'question': '282、价值转化为生产价格是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 价值和使用价值互为前提 ', 'B、 使用价值与价值不可兼得夏会 ', 'C、 劳动产品一定是商品 ', 'D、 商品一定是劳动产品 '], 'question': '283、马克思说:一个物可以是使用价值而不是价值。在这个物并不是由于劳动而对人有用的情况下就是这样。”这说明()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 顾客用10元钱可购买5斤苹果 ', 'B、 顾客购买5斤苹果,一周后付款10元 ', 'C、 顾客用10元钱购买了5斤苹果 ', 'D、 顾客向水果店以每斤2元的价格预定5斤苹果 '], 'question': '284、在下列经济行为中,属于货币执行流通手段职能的是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 生产过剩的危机 ', 'B、 生产不足的危机 ', 'C、 生产相对过剩的危机 ', 'D、 生产绝对过剩的危机 '], 'question': '285、资本主义经济危机的实质是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 生产商品的社会必要劳动时间决定 ', 'B、 生产商品的个别劳动时间决定 ', 'C、 生产该商品的部门劳动生产率决定 ', 'D、 生产该商品的个别企业的劳动生产率决定 '], 'question': '286、商品的价值量由()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 平均利润是企业之间竞争的结果,或者说,是资本在不同企业之间流动的结果 ', 'B、 平均利润形成之后,各资本家之间的利润率绝对平均化 ', 'C、 在平均利润的形成过程中,资本从利润率高的部门流向利润率低的部分 ', 'D、 平均利润的形成是价值规律、剩余价值规律作用的结果 '], 'question': '287、以下有关平均利润形成过程的论述,正确的是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 1 ', 'B、 2 ', 'C、 0.5 ', 'D、 1.5 '], 'question': '288、已知某资本家的资本总量为100万,其中60万用于购买生产资料,40万用于购买劳动力。一年获得的剩余价值量为20万。该资本家的剩余价值率是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 贮藏阶段 ', 'B、 生产阶段 ', 'C、 购买阶段 ', 'D、 售卖阶段 '], 'question': '289、产业资本在资本循环过程中要在不同阶段依次执行不同的职能。其中执行货币资本职能的是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 用一块钱购买了一瓶汽水 ', 'B、 一块钱可以购买一瓶汽水 ', 'C、 先拿了一瓶汽水改天再付一块钱 ', 'D、 借朋友的一块钱准备去买一瓶汽水 '], 'question': '290、在以下经济行为中,履行了货市价值尺度职能的是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 简单再生产 ', 'B、 资本积累 ', 'C、 物质资料再生产 ', 'D、 可变资本 '], 'question': '291、资本主义扩大再生产的源泉是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 工资表现为“劳动的价格” ', 'B、 工资表现为劳动力的价值 ', 'C、 工资模糊了个别劳动时间和社会必要劳动时间的界限 ', 'D、 工资的价值只计算了转移到新产品中去的那一部分 '], 'question': '292、资本主义制度下的工资之所以掩盖了资本主义剥削关系,是因为()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 使用价值是价值的物质承担者 ', 'B、 使用价值即劳动产品的有用性 ', 'C、 使用价值构成社会财富的物质内容 ', 'D、 使用价值反映人与人之间的经济关系 '], 'question': '293、下述关于商品使用价值的表述中不正确的是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 购买过程与销售过程的统一 ', 'B、 生产过程和购买过程的统一 ', 'C、 售卖过程和生产过程的统一 ', 'D、 生产过程和流通过程的统一 '], 'question': '294、产业资本连续循环是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 价值规律 ', 'B、 剩余价值规律 ', 'C、 竞争规律 ', 'D、 货币流通规律 '], 'question': '295、贯穿于整个商品经济的基本规律是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 超额剩余价值 ', 'B、 相对剩余价值 ', 'C、 绝对剩余价值 ', 'D、 垄断剩余价值 '], 'question': '296、在英国,从14世纪末到18世纪中叶这段时期,政府曾经颁布过各种劳工法令,强迫工人延长工作日。在18世纪后期至19世纪上半叶,资本家依然强迫工人每日劳动12、14、16个小时,有的时候甚至达到18个小时以上。通过这种方式资本家获得的是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 由生产它所需要的社会必要劳动时间决定 ', 'B、 可以还原为劳动者维持自己及其家属生存所必需的生活资料的价值 ', 'C、 由劳动者的劳动能力决定 ', 'D、 劳动力价值的构成包含着一个历史的和道德的因素 '], 'question': '297、与其他商品相比,劳动力商品价值的决定的一个重要特点是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 商品的个别价值低于社会价值的差额 ', 'B、 商品的价值与生产成本的差额 ', 'C、 工人必要劳动创造的全部价值 ', 'D、 工人剩余劳动创造的全部价值 '], 'question': '298、超额剩余价值是企业()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 商品数量增加,个别商品的价值量增大 ', 'B、 商品数量增加,单位时间内生产的总价值量增大 ', 'C、 商品数量增加,个别商品的价值量不变 ', 'D、 商品数量增加,个别商品的价值量减少 '], 'question': '299、马克思指出:“不管生产力发生了什么变化,同一劳动在同样的时间内提供的价值量总是相同的。但它在同样的时间内提供的使用价值量会是不同的:生产力提高时就多些,生产力降低时就少些。”这表明,提高劳动生产率会使单位时间内生产的商品数量和个别商品的价值量发生变化,即()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 劳动二重性理论 ', 'B、 剩余价值理论 ', 'C、 劳动价值论 ', 'D、 资本有机构成理论 '], 'question': '300、马克思主义政治经济学是经济学上的一场深刻革命,它站在无产阶级立场,运用辩证唯物主义和历史唯物主义的科学方法,批判继承了古典政治经济学的合理成分,揭露了无产阶级与资产阶级之间阶级对立和斗争的经济根源,论证了资本主义必然灭亡和社会主义必然胜利的客观规.律。马克思经济学说的核心内容和基石是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 生产剩余价值 ', 'B、 扩大再生产 ', 'C、 增加社会财富 ', 'D、 补偿资本家预付的劳动力价值 '], 'question': '301、资本主义生产方式的绝对规律是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 资本技术构成 ', 'B、 资本价值构成 ', 'C、 资本物质构成 ', 'D、 资本有机构成 '], 'question': '302、近年来,某些原材料价格上涨,增加了相关企业的预付资本数最,使这些企业的资本构成发生了变化。由原材料价格上涨导致变化的资本构成是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 资产阶级和无产阶级分权 ', 'B、 每个公民都能通过竞选参与政治活动,表达自己的愿望和要求 ', 'C、 协调统治阶级内部利益关系和矛盾的重要措施 ', 'D、 人民当家作主 '], 'question': '303、资本主义国家选举的实质是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 具体劳动时间和抽象劳动时间 ', 'B、 简单劳动时间和复杂劳动时间 ', 'C、 必要劳动时间和剩余劳动时间 ', 'D、 个别劳动时间和社会必要劳动时间 '], 'question': '304、“既然商品的价值由生产商品所耗费的劳动量来决定,那么一个人越懒,越不熟练,他的商品就越有价值,因为他制造商品需要花费的时间越多。”这个说法的错误在于混淆了 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 生产力和生产关系 ', 'B、 经济基础和上层建筑 ', 'C、 工人和资本家 ', 'D、 生产社会化和生产资料资本家私人占有 '], 'question': '305、经济危机周期性地爆发,表明资本主义制度所固有的()之间的矛盾已经成为这种制度难以克服的痼疾。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 生产过程和流通过程的统一 ', 'B、 三种循环形式的统一 ', 'C、 产业资本必须变换三种职能 ', 'D、 三种职能形式在空间上的同时并存 '], 'question': '306、产业资本循环顺利进行的基本条件是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 延长工作日获得的 ', 'B、 提高劳动生产率获得的 ', 'C、 减少工人的必要劳动时间获得的 ', 'D、 延长工人的剩余劳动时间获得的 '], 'question': '307、资本家提高对工人剥削程度的方法是多种多样的,最基本的方法有两种,即绝对剩余价值的生产和相对剩余价值的生产。绝对剩余价值的生产和相对剩余价值的生产都是依靠()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 自然经济 ', 'B、 社会化大生产 ', 'C、 生产资料公有制 ', 'D、 生产资料私有制 '], 'question': '308、商品经济的产生需要一些社会经济条件,其中在生产力方面所需要的条件是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 货币 ', 'B、 斧头 ', 'C、 羊 ', 'D、 贵金属 '], 'question': '309、在长期交换过程中形成的固定地充当一般等价物的商品是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 使用价值 ', 'B、 价值 ', 'C、 资本 ', 'D、 货币 '], 'question': '310、构成社会财富物质内容的是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 有特殊的使用价值 ', 'B、 是商品交换的媒介 ', 'C、 自身也有价值 ', 'D、 可作为支付手段 '], 'question': '311、货币能够执行价值尺度的职能,因为货币()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 资本家占有生产资料和劳动产品,劳动者一无所有,靠出卖劳动力为生 ', 'B、 资本家与劳动者之间的关系是资本雇佣劳动的关系 ', 'C、 资本家占有雇佣工人的剩余价值 ', 'D、 劳动者没有人身自由,只有依附于资本家 '], 'question': '312、关于资本主义所有制的实质的描述错误的是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 简单劳动和复杂劳动 ', 'B、 必要劳动和剩余劳动 ', 'C、 具体劳动和抽象劳动 ', 'D、 社会基本矛盾 '], 'question': '313、决定商品二因素的是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 超额剩余价值 ', 'B、 绝对剩余价值 ', 'C、 相对剩余价值 ', 'D、 剩余价值 '], 'question': '314、某资本家经营的企业通过改进技术、提高劳动生产率,使其生产商品花费的劳动时间比社会必要劳动时间少10%,由此形成商品个别价值低于社会价值的那部分是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 工人全部劳动的报酬 ', 'B、 劳动力的价值或价格 ', 'C、 劳动的价值或价格 ', 'D、 劳动者剩余劳动创造的价值 '], 'question': '315、在揭示资本主义工资的本质的问题上,首先要区分劳动和劳动力。资本主义工资的本质是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 社会的绝对的消费能力引起的 ', 'B、 货币作为流通手段和支付手段引起的 ', 'C、 商品价格和价值之间量的不一致引起的 ', 'D、 社会总产品两大部类比例失衡引起的 '], 'question': '316、资本主义经济危机爆发的根本原因是资本主义的基本矛盾。经济危机在形式上的可能性首先是由()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 资本主义民主制度不够完善 ', 'B、 无产阶级缺乏政治斗争经验 ', 'C、 资产阶级在经济上占据统治地位 ', 'D、 无产阶级在议会中不占多数 '], 'question': '317、资本主义社会无产阶级不能真正享有民主权利,从根本上说是因为()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 不变资本和生产资本 ', 'B、 可变资本和货币资本 ', 'C、 货币资本和生产资本 ', 'D、 不变资本和可变资本 '], 'question': '318、根据资本在剩余价值生产过程中的作用不同,资本可以区分为()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 资本技术构成 ', 'B、 资本价值构成 ', 'C、 资本物质构成 ', 'D、 资本有机构成 '], 'question': '319、某棉纺厂因棉花价格上涨而增加了资本的垫支,它影响该厂的()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 商品的使用价值在质上是一样的 ', 'B、 商品的使用价值与具体劳动无关 ', 'C、 使用价值是历史范畴 ', 'D、 使用价值是商品的自然属性 '], 'question': '320、“我们从小麦的滋味中尝不出种植小麦的人是使的农双洁的不小农还是英国的资本家。使用价值虽然是社会需要的对象,因而处在社会联系之中、但是并不反映任何社会生产关系”马克思的这段话表明()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 单个资本运动的顺利进行,必须要使每一种职能形式依次向下一种职能形式转化 ', 'B、 单个资本运动的顺利进行,必须要按照实际需要,将产业资本划分为三部分,分别分布在三个职能形式上 ', 'C、 单个资本运动的顺利进行,必须要加快资本周转速度 ', 'D、 单个资本运动的顺利进行,必须要经过购买、生产、销售等三个阶段 '], 'question': '321、有的房地产企业因手头缺乏现金而遭遇了“钱荒”使正常的生产经营活动难以为继。这种因“现金链断了”而造成企业经营出现困难的现象,表明()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 价值既源于自然也源于人类劳动 ', 'B、 使用价值既源于自然也源于人类劳动 ', 'C、 使用价值只能源于自然 ', 'D、 价值只能源于自然 '], 'question': '322、在以下命题中,正确的是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 剩余价值资本化 ', 'B、 增加社会财富总量 ', 'C、 扩大生产规模来增强竞争能力 ', 'D、 用无偿占有的剩余价值进一步扩大剥削 '], 'question': '323、资本积累的本质是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 个别劳动时间 ', 'B、 社会必要劳动时间 ', 'C、 具体劳动 ', 'D、 抽象劳动 '], 'question': '324、决定商品价值量的是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 商品的等价物 ', 'B、 商品交换的媒介物 ', 'C、 固定地充当一般等价物的商品 ', 'D、 商品相对价值形式 '], 'question': '325、商品价值形式的发展经历了简单的或偶然的价值形式、总和的或扩大的价值形式、一般的价值形式以及货币形式四个阶段。货币的本质是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 货币的产生和存在 ', 'B、 机器大工业代替工场手工业 ', 'C、 劳动力成为商品 ', 'D、 社会生产划分为两大部类 '], 'question': '326、商品经济的发展经历了简单商品经济与发达商品经济两个阶段,资本主义商品经济是商品经济的高级或发达形态。简单商品生产发展到资本主义商品生产的新阶段的标志是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 剩余价值总量同社会总资本的比率 ', 'B、 剩余价值总量同可变资本的比率 ', 'C、 剩余价值总量同不变资本的比率 ', 'D、 剩余价值总量同预付资本的比率 '], 'question': '327、平均利润率是指()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 价值和使用价值 ', 'B、 价值和交换价值 ', 'C、 使用价值和交换价值 ', 'D、 交换价值和价格 '], 'question': '328、商品的二因素是指()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 剩余价值的资本化 ', 'B、 货币的资本化 ', 'C、 资本集中 ', 'D、 商品的资本化 '], 'question': '329、马克思关于资本积累的学说深刻地阐明了资本主义制度必然灭亡的历史命运。资本积累是指()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 资本主义工资的本质是劳动力的价值或价格;但从现象上看,它却表现为劳动的价值或价格 ', 'B、 资本主义工资的本质是劳动的价值或价格;但从现象上看,它却表现为劳动力的价值或价格 ', 'C、 资本主义工资的本质是劳动力的价值;但从现象上看,它却表现为劳动力的价格 ', 'D、 资本主义工资的本质是劳动的价值;但从现象上看,它却表现为劳动的价格 '], 'question': '330、资本主义工资是劳动力价值或价格的转化形式。该论断意味着()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 预付资本 ', 'B、 不变资本 ', 'C、 可变资本 ', 'D、 固定资本 '], 'question': '331、马克思把在剩余价值生产中以生产资料形式存在的资本称为()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 自然物可以成为商品 ', 'B、 用来交换的自然物才是商品 ', 'C、 劳动产品就是商品 ', 'D、 既是劳动创造的又用于交换的才是商品 '], 'question': '332、以下论断成立的是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 价值规律 ', 'B、 作为资本的货币 ', 'C、 等价交换原则 ', 'D、 劳动力成为商品 '], 'question': "333、在资本总公式“G一W一G'”中,W代表商品,G代表的不是一般意义上的货币,而是作为资本的货币,G'代表的是价值增殖后的货币。从形式上看,资本总公式与商品交换的原则是矛盾的。价值规律要求商品交换遵循等价交换原则,交换领域不能创造新价值,但资本总公式却表明,资本在流通中创造了新价值。理解这个矛盾问题的关键在于()。 ", 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 延长工人工作时间而获得的 ', 'B、 提高劳动生产率而获得的 ', 'C、 增加剩余劳动时间而获得的 ', 'D、 降低工人的工资而获得的 '], 'question': '334、无论是绝对剩余价值还是相对剩余价值,都是依靠()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 劳动力商品的使用价值是价值的源泉 ', 'B、 随着劳动力商品使用价值的消失,价值也消失 ', 'C、 劳动力价值的构成包含着一个历史的和道德的因素 ', 'D、 劳动力成为商品是货币转化为资本的前提 '], 'question': '335、劳动力商品在使用价值上的重要的特点是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 贮藏阶段 ', 'B、 生产阶段 ', 'C、 购买阶段 ', 'D、 售卖阶段 '], 'question': '336、产业资本在资本循环过程中要在不同阶段依次执行不同的职能。其中执行商品资本职能的是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 劳动成为商品 ', 'B、 劳动力成为商品 ', 'C、 劳动者成为商品 ', 'D、 劳动成果成为商品 '], 'question': '337、雇佣劳动的出现,标志着简单商品生产发展到资本主义商品生产的新阶段。“雇佣劳动”意味着()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 剩余价值便取得了利润的形态 ', 'B、 剩余价值与可变资本的关系就暴露了 ', 'C、 剩余价值就等同于利润 ', 'D、 资本主义生产的目的就不再是获得剩余价值 '], 'question': '338、当资本家把剩余价值看做全部垫付资本的产物时()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 生产社会化和生产资料资本主义私人占有之间的矛盾 ', 'B、 私人劳动和社会劳动的矛盾 ', 'C、 无产阶级和资产阶级的矛盾 ', 'D、 商品使用价值和价值之间的矛盾 '], 'question': '339、商品经济是以交换为目的而进行生产的经济形式,它是一定社会历史条件的产物。以私有制为基础的商品经济的基本矛盾是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 具体劳动而增殖 ', 'B、 具体劳动转移到新产品中 ', 'C、 抽象劳动而增殖 ', 'D、 抽象劳动转移到新产品中 '], 'question': '340、在商品生产过程中,生产资料的价值是借助于生产者的()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 耗费的可变资本的增加额 ', 'B、 预付的不变资本的增加额 ', 'C、 预付的全部资本的增加额 ', 'D、 耗费的全部资本的增加额 '], 'question': '341、剩余价值转化为利润,是因为剩余价值被看作是生产商品中所()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 价值的存在以物的有用性为前提 ', 'B、 价值的存在与物的有用性互为前提 ', 'C、 物只要有用就有价值 ', 'D、 物越是有用就越有价值 '], 'question': '342、马克思指出:“如果物没有用,那么其中包含的劳动也就没有用,不能算作劳动,因此不形成价值。”这段话说明()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 产业资本、商业资本、借贷资本 ', 'B、 固定资本、流动资本、生产资本 ', 'C、 货币资本、生产资本、商品资本 ', 'D、 不变资本、可变资本、流通资本 '], 'question': '343、在资本循环中,产业资本依次经过()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 流通手段职能 ', 'B、 价格标准职能 ', 'C、 世界货币职能 ', 'D、 价值尺度职能 '], 'question': '344、甲国购买乙国的先进技术用黄金支付,这里黄金执行的是:() ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 劳动力供给超过了资本对它的需要 ', 'B、 社会生产发展到一定程度使这些人口成为多余的 ', 'C、 相对过剩人口的形成是由于可变资本的相对量减少,资本对劳动力的需求日益减少 ', 'D、 相对过剩人口不是绝对不需要,而是不为资本价值增殖所需要 '], 'question': '345、关于相对过剩人口的描述错误的是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 抽象劳动 ', 'B、 具体劳动 ', 'C、 脑力劳动 ', 'D、 体力劳动 '], 'question': '346、马克思说:“就使用价值说,有意义的只是商品中包含的劳动的质;就价值量说,有意义的只是商品中包含的劳动的量,不过这种劳动已经转化为没有质的区别的人类劳动。”这里所说的没有质的区别的人类劳动是指()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 价值是一切劳动产品所共有的属性 ', 'B、 价值在质的规定性上是相同的 ', 'C、 价值是具体劳动创造的 ', 'D、 价值和使用价值具有同一性 '], 'question': '347、使用价值不同的商品之所以能按一定比例相交换,是因为它们都有价值,而价值可以互相比较是因为()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 150%;200% ', 'B、 200%;300% ', 'C、 150%;300% ', 'D、 125%;200% '], 'question': '348、某资本家经营的企业原工作时间为每日8小时,其中必要劳动时间为4小时,剩余劳动时间也为4小时。如果分别采用绝对剩余价值生产方法和相对剩余价值生产方法,使剩余劳动时间各延长2小时,则它们的剩余价值率分别应为()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 价值增殖过程 ', 'B、 补偿劳动力的价值形成过程 ', 'C、 资本家监督下的劳动过程 ', 'D、 创造出满足人们某种需要的使用价值的过程 '], 'question': '349、资本主义的生产过程具有两重性。其中,作为资本主义生产过程的主要方面的是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 都是劳动产品 ', 'B、 都有使用价值 ', 'C、 都有价值 ', 'D、 都能满足各自的需要 '], 'question': '350、不同商品之所以能够交换,是因为()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 物品 ', 'B、 产品 ', 'C、 商品 ', 'D、 办公用品 '], 'question': '351、用来交换的能满足人们某种需要的劳动产品是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 创造商品的价值 ', 'B、 转移劳动力自身的价值 ', 'C、 新创造劳动力自身的价值 ', 'D、 转移生产资料的价值 '], 'question': '352、任何一种生产商品的劳动,一方面是特殊的具体劳动,另一方面又是一般的抽象劳动,这就是劳动的二重性。在资本主义生产过程中,工人的劳动作为具体劳动,它()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 分权制衡 ', 'B、 权力分散 ', 'C、 民主集中 ', 'D、 政治协商 '], 'question': '353、资本主义国家的政权组织形式是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 可以带来剩余价值的价值 ', 'B、 资本的唯一物质形态 ', 'C、 商品特有的社会属性 ', 'D、 固定充当一般等价物的商品 '], 'question': '354、近年来,数字货币的概念越来越火热,引起了人们对货币本质的新一轮讨论。有专家指出,随着经济的发展和技术的进步,货币在发展过程中被不同的价值符号所代表,从金属货币、纸币、电子货币到数字货币不断转变。每种不同的货币形式代表了人们不同的信任形式。马克思主义认为、货币是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 不同生产部门资本家之间竞争的结果 ', 'B、 同一生产部门资本家之间竞争的结果 ', 'C、 资本有机构成平均化的结果 ', 'D、 无数资本家追逐超额利润的结果 '], 'question': '355、平均利润率的形成是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 剩余价值率 ', 'B、 年剩余价值率 ', 'C、 利润率 ', 'D、 年利润率 '], 'question': '356、能正确反映资本家剥削工人程度的是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 绝对剩余价值 ', 'B、 相对剩余价值 ', 'C、 超额剩余价值 ', 'D、 平均剩余价值 '], 'question': '357、在劳动生产率不变的前提下,资本家能够获得的剩余价值是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 商品使用价值的表现形式 ', 'B、 商品价值的表现形式 ', 'C、 商品价值的具体内容 ', 'D、 商品使用价值的具体内容 '], 'question': '358、商品的交换价值是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 工人的劳动 ', 'B、 工人的人身自由 ', 'C、 工人的劳动能力 ', 'D、 工人的消费能力 '], 'question': '359、马克思在《资本论》中写道:“实际上,在商品市场上同货币所有者对立的不是劳动,而是工人。”这说明资本家购买的是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 与政治统治职能并重的 ', 'B、 服务于政治统治职能的 ', 'C、 高于政治统治职能的 ', 'D、 政治统治职能的核心 '], 'question': "360、据媒体报道,美国教育部下属机构国家教育统计中心网站2013年3月22日在“每日语录”栏中引用毛泽东“对自己,‘学而不厌';对人家,‘海而不倦”的名言,国家教育统计中心因此遭到猛烈抨击。有美国参议员出面表示,教育部必须解释为何引用“共产主义者”的话。该中心网站被迫删除毛泽东的这句话,换成了林肯的一个警句。美国如此“言论自由”的国家,容不下毛泽东的一句有关学习的语录,不仅显示了美国政治制度在世界多元文化面前的“小气”,也表明了资本主义国家的社会管理职能与政治统治职能的紧密联系。从根本上说,资本主义国家的社会管理职能是()。 ", 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 简单再生产和扩大再生产的统一 ', 'B、 劳动过程和价值形成过程的统一 ', 'C、 物质资料再生产与劳动力再生产的统一 ', 'D、 物质资料再生产与资本主义生产关系再生产的统一 '], 'question': '361、资本主义再生产的实质是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 各个资本家普遍延长雇佣工人工作日的结果 ', 'B、 各个资本家普遍提高雇佣工人劳动强度的结果 ', 'C、 各个资本家追求超额剩余价值的结果 ', 'D、 个别企业提高劳动生产率的结果 '], 'question': '362、马克思在谈到资本主义生产方式时指出:“生产剩余价值或赚钱,是这个生产方式的绝对规律。”生产剩余价值有两种基本方法:绝对剩余价值生产和相对剩余价值生产。资本家普遍获得相对剩余价值是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 剩余价值学说 ', 'B、 生产价格理论 ', 'C、 劳动二重性学说 ', 'D、 劳动力商品理论 '], 'question': '363、理解马克思主义政治经济学的枢纽是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 体力劳动和脑力劳动及其作用 ', 'B、 具体劳动和抽象劳动及其作用 ', 'C、 私人劳动和抽象劳动及其作用 ', 'D、 个别劳动和社会必要劳动及其作用 '], 'question': '364、马克思指出:“在同一时间内,劳动就一种属性来说必然创造价值,就另一种属性来说,必然保存或转移价值。”这一段话说的是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 生产者与生产资料相分离,货币资本迅速集中于少数人手中的历史过程 ', 'B、 通过支付货币购买农民的土地 ', 'C、 用暴力手段剥夺农民的土地 ', 'D、 利用国家政权的力量进行残酷的殖民掠夺 '], 'question': '365、所谓资本原始积累,就是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 20万元 ', 'B、 25万元 ', 'C、 30万元 ', 'D、 35万元 '], 'question': '366、某资本家投资100万元,其预付资本的有机构成是4:1,每次投资的剩余价值率为125%,该资本家每次投资的利润为()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 垄断消灭了竞争 ', 'B、 垄断缓和了竞争 ', 'C、 竞争凌驾于垄断之上 ', 'D、 垄断与竞争并存 '], 'question': '367、垄断与竞争的关系是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 跨企业的水平 ', 'B、 跨地区的水平 ', 'C、 跨部门的水平 ', 'D、 跨国界的水平 '], 'question': '368、金融资本的形成,意味着垄断已经发展到()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 国家垄断资本主义的国际联盟 ', 'B、 国际卡特尔 ', 'C、 国际托拉斯 ', 'D、 国际康采恩 '], 'question': '369、随着资本输出的不断增加和砻断资本势力范围的迅速扩大,各国之间的经济联系日益密切,同时,彼此间的竞争更为激烈,矛盾和冲突也更为突出。在这一背景下,各资本主义国家的垄断组织,通过订立协议建立起国际砻断资本的联盟,即国际垄断同盟,以便在世界范围形成垄断,并在经济上瓜分世界。当代国际垄断同盟的主要形式是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 社会总资本急剧增加 ', 'B、 社会就业率明显提高 ', 'C、 越来越多的资本为少数大资本家所支配 ', 'D、 绝对剩余价值总量快速增长 '], 'question': '370、资本主义经济发展中,资本集中的直接后果是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 所有国家 ', 'B、 发达资本主义国家 ', 'C、 发展中国家 ', 'D、 社会主义国家 '], 'question': '371、经济全球化的实质决定了它的主要受益者是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 避免两败俱伤 ', 'B、 联合起来共同发展 ', 'C、 相互之间竞争 ', 'D、 获取高额垄断利润 '], 'question': '372、垄断必须通过竞争来维持()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 新殖民主义 ', 'B、 老殖民地主义 ', 'C、 垄断资本主义 ', 'D、 国际垄断资本主义 '], 'question': '373、第二次世界大战以来,()体系已经瓦解。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 国有企业和私人企业合并 ', 'B、 国家和私人共同投资开办合营企业 ', 'C、 国家向私人垄断企业大量订货 ', 'D、 混合联合公司 '], 'question': '374、国家通过多种形式参与私人垄断资本的再生产过程,包括:()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 工业资本 ', 'B、 银行资本 ', 'C、 金融资本 ', 'D、 农业资本 '], 'question': '375、在垄断资本主义阶段,占统治地位的资本是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 客体 ', 'B、 主体 ', 'C、 强者 ', 'D、 强势群体 '], 'question': '376、企业经营全球化的重要标志:跨国公司成为世界经济的()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 第二次世界大战 ', 'B、 50年代 ', 'C、 60年代 ', 'D、 70年代 '], 'question': '377、()后,国家垄断资本主义作为一种新的垄断资本主义生产关系体系最终得以形成。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 必然结果 ', 'B、 客观结果 ', 'C、 主要结果 ', 'D、 具体表现 '], 'question': '378、国家垄断资本主义产生与发展,从根本上说,是资本主义基本矛盾尖锐化的()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 垄断统治 ', 'B、 垄断利润 ', 'C、 自由竞争 ', 'D、 资本主义私有制 '], 'question': '379、垄断价格形成的基础是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 实行殖民政策的结果 ', 'B、 资本主义生产和资本越来越集中的必然结果 ', 'C、 资本家追求剩余价值的直接结果 ', 'D、 资本家攫取高额垄断利润的结果 '], 'question': '380、私人垄断的产生是由于()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 商业资本家 ', 'B、 工业资本家 ', 'C、 金融寡头 ', 'D、 银行资本家 '], 'question': '381、垄断资本主义时期,国家事实上的操控者是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 计划经济取代市场经济 ', 'B、 市场经济取代计划经济 ', 'C、 计划经济取代商品经济 ', 'D、 资本主义终究要被社会主义所取代 '], 'question': '382、资本主义发展的历史趋势是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 通过联合来操纵垄断价格以攫取高额垄断利润 ', 'B、 通过签订各种协定阻止其他企业进入高利润行业 ', 'C、 通过消除竞争达到独自占有市场的目的 ', 'D、 通过兼并小企业以达到生产集中和资本集中的目的 '], 'question': '383、垄断是通过一定的垄断组织形式实现的。由于在资本主义发展过程中生产社会化和生产集中的发展程度的不同,资本主义大型企业之间互相勾结或联合的程度和具体目的也不一样,因而垄断组织便有各种不同的形式。常见的垄断组织有卡特尔、辛迪加、托拉斯和康采恩等。尽管垄断组织的形式多样,但它们在本质上是一样的,都是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 私人资本所有制 ', 'B、 法人资本所有制 ', 'C、 私人股份资本所有制 ', 'D、 垄断资本私人所有制 '], 'question': '384、从历史发展的角度看,资本主义生产资料所有制是不断演进和变化的。当今资本主义社会居主导地位的资本所有制形式是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 从追求超额利润转变为追求级差利润 ', 'B、 从追求平均利润转变为追求超额利润 ', 'C、 从追求平均利润转变为追求垄断利润 ', 'D、 从追求平均利润转变为追求级差利润 '], 'question': '385、资本主义从自由竞争发展到垄断阶段后,资本主义生产的目的()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 获得垄断地位 ', 'B、 获得垄断利润 ', 'C、 获得垄断价格 ', 'D、 获得垄断统治 '], 'question': '386、垄断资本的实质在于()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 工业资本 ', 'B、 金融资本 ', 'C、 商业资本 ', 'D、 寡头资本 '], 'question': '387、随着银行作用的变化,垄断的银行资本和垄断的工业资本逐渐溶合起来形成一种新的资本形式:()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 19世纪40年代 ', 'B、 19世纪50年代 ', 'C、 19世纪60年代 ', 'D、 19世纪70年代 '], 'question': '388、()以前资本主义处于自由竞争阶段。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 消除生产无政府状态的垄断资本主义 ', 'B、 资产阶级国家力量同垄断组织力量相互分离的垄断资本主义 ', 'C、 资产阶级国家力量同垄断组织力量结合在一起的垄断资本主义 ', 'D、 带有国家调节因素的垄断资本主义 '], 'question': '389、国家垄断资本主义在本质上是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 卡特尔 ', 'B、 跨国公司 ', 'C、 托拉斯 ', 'D、 康采恩 '], 'question': '390、当代国际垄断同盟的形式,以()和国家垄断资本主义的国际联盟为主。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 成本价格+垄断利润 ', 'B、 市场价格+垄断利润 ', 'C、 生产价格+垄断利润 ', 'D、 平均价格+垄断利润 '], 'question': '391、垄断利润是通过垄断组织所制定的垄断价格来实现的。垄断价格是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 公交规则 ', 'B、 公共事业规制 ', 'C、 事业单位规则 ', 'D、 政府公共规则 '], 'question': '392、作为国家垄断资本主义的形式之一的政府的宏观调控和微观规制当中的“微观规制”主要有“反托拉斯法”、“社会经济规制”和“()”三种类型。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 生产集中和资本集中发展到一定阶段的结果 ', 'B、 生产输出的结果 ', 'C、 金融资本统治的结果 ', 'D、 国家干预经济生活的结果 '], 'question': '393、垄断的形成是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 政治手段 ', 'B、 财政政策 ', 'C、 法律 ', 'D、 理论宣传 '], 'question': '394、政府的宏观调控所运用的手段主要有()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 人人都成为有产者 ', 'B、 工人成为企业的主人 ', 'C、 垄断资产阶级失去了生产资料所有权 ', 'D、 工人的雇佣劳动地位并未改变 '], 'question': '395、垄断资本主义国家的工人持有垄断企业的少量股票表明()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 生产关系 ', 'B、 社会的性质 ', 'C、 政治统治 ', 'D、 吃人本性 '], 'question': '396、国家垄断资本主义的出现,只是资本主义生产关系在资本主义生产方式范围所作的一次调整。它的出现,并没有改变资本主义()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 列宁 ', 'B、 罗斯福 ', 'C、 凯恩斯 ', 'D、 保罗•萨缪尔森 '], 'question': '397、()为国家垄断资本主义奠定了理论基础。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 国家政权取代私人垄断资本的一种新型垄断资本主义 ', 'B、 国家运用财政政策、货币政策等经济手段,对社会总供求进行调节 ', 'C、 私人垄断资本利用国家机器来为其发展服务的手段 ', 'D、 国家与私人共有、合营企业 '], 'question': '398、第二次世界大战后,在所有发达资本主义国家,国家垄断资本主义无论在广度上还是在深度上都有了更迅速、更普遍的发展,国家干预深入到资本主义的生产、流通、分配和消费的各个环节。尽管国家垄断资本主义有各种不同的具体形式,其实质都是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 使南北差距进一步拉大 ', 'B、 使东方与西方差距进一步拉大 ', 'C、 使世界经济充满不协调、不稳定 ', 'D、 加大了世界性经济波动的可能性 '], 'question': '399、下列关于经济全球化所带来的负面影响的四条表述中,哪一条是错误的? () ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 私人资本输出 ', 'B、 借贷资本输出 ', 'C、 商品资本输出 ', 'D、 生产资本输出 '], 'question': '400、在自由竞争资本主义阶段占主导地位的资本输出是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 垄断组织内部的竞争 ', 'B、 垄断组织之间的竞争 ', 'C、 垄断组织和非垄断组织之间的竞争 ', 'D、 非垄断组织之间的竞争 '], 'question': '401、在垄断资本主义时期,不属于垄断竞争的竞争形式是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 国家政权同私人垄断资本融合在一起的垄断资本主义 ', 'B、 国家政权同垄断资本相分离的垄断资本主义 ', 'C、 带有社会主义因素的垄断资本主义 ', 'D、 国家直接操控的垄断资本主义 '], 'question': '402、国家垄断资本主义是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 国际分工 ', 'B、 企业分工 ', 'C、 国家分工 ', 'D、 行业分工 '], 'question': '403、经济全球化是指在生产不断发展、科技不断进步、社会分工和()不断深化、生产的社会化和国际化不断提高的情况下,世界各国、各地区的经济活动越来越超出一国和地区范围而相互联系、相互依赖一体化过程。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 世界生产力 ', 'B、 GDP ', 'C、 世界经济 ', 'D、 GNP '], 'question': '404、国际贸易迅速扩大的标志是国际贸易的增长率已大大高于()的增长率。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 产业资本和商业资本融合在一起而形成的 ', 'B、 银行资本和工业资本融合在一起而形成的 ', 'C、 银行垄断资本和工业垄断资本融合在一起而形成的 ', 'D、 商业资本和银行资本融合在一起而形成的 '], 'question': '405、金融资本是由()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 19世纪末20世纪初 ', 'B、 20世纪二十年代 ', 'C、 20世纪三十年代 ', 'D、 20世纪四十年代 '], 'question': '406、()垄断在经济生活中占了统治地位,资本主义的发展进入了垄断资本主义阶段。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 公元1917年11月7日 ', 'B、 公元1917年10月25日 ', 'C、 公元1918年11月7日 ', 'D、 公元1871年3月18日 '], 'question': '407、十月革命发生在()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 德国古典哲学 ', 'B、 英国古典政治经济学 ', 'C、 空想社会主义、共产主义学说 ', 'D、 唯物史观和剩余价值学说 '], 'question': '408、由马克思和恩格斯所创立的、为社会主义从空想到科学的飞跃奠定了坚实的理论基础的是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 《太阳城》 ', 'B、 《乌托邦》 ', 'C、 《自然法典》 ', 'D、 《论法制或法律的原则》 '], 'question': '409、从空想社会主义诞生到《共产党宣言》问世,其间空想社会主义经历了330多年的发展历程。空想社会主义的开山之作是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 取消商品货币关系 ', 'B、 实行社会主义计划经济 ', 'C、 实行社会主义市场经济 ', 'D、 发展商品经济 '], 'question': '410、新经济政策的主要特征是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 《资本论》 ', 'B、 《共产党宣言》 ', 'C、 《国家与革命》 ', 'D、 《社会主义从空想到科学的发展》 '], 'question': '411、科学社会主义诞生的标志性著作是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 俄国 ', 'B、 苏联 ', 'C、 法国 ', 'D、 德国 '], 'question': '412、二月革命发生在()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 19世纪中叶,社会主义从空想发展到科学 ', 'B、 20世纪初,社会主义从理论发展到建立社会主义制度的实践 ', 'C、 社会主义从一国实践发展到多国实践篇人 ', 'D、 20世纪70年代末开始的社会主义改革 '], 'question': '413、从莫尔1516年发表《乌托邦》到现在,社会主义已经有500多年的历史了。社会主义发展史上的第一次历史性飞跃是指()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 共产党的领导 ', 'B、 采取民主共和国的形式 ', 'C、 实行民主集中制原则 ', 'D、 人民当家作主 '], 'question': '414、社会主义民主的本质和核心是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 1949年 ', 'B、 1871年 ', 'C、 1870年 ', 'D、 1917年 '], 'question': '415、巴黎公社成立是在()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 经济和政治发展不平衡的规律 ', 'B、 资本主义必然灭亡,社会主义必然胜利的规律 ', 'C、 人类社会发展的一般规律 ', 'D、 无产阶级和资产阶级斗争的规律 '], 'question': '416、20世纪初期,列宁认真总结了当时变化的新情况,提出“社会主义将首先在一个或者几个国家内获得胜利”,此论断的理论依据是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 列宁 ', 'B、 毛泽东 ', 'C、 孙中山 ', 'D、 马克思恩格斯 '], 'question': '417、《共产党宣言》的作者是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 资本主义社会的阶级对立而得出的结论 ', 'B、 深刻揭示人类社会发展的基本规律而得出的结论 ', 'C、 生产社会化同生产资料资本主义私人占有之间的矛盾和发展总趋势而得出的结论 ', 'D、 经济和政治发展的不平衡是资本主义的绝对规律而得出的结论 '], 'question': '418、马克思、恩格斯得出了资本主义必然灭亡、社会主义必然胜利的结论是基于()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 帝国主义论 ', 'B、 帝国主义阶段经济政治发展不平衡原理 ', 'C、 关于论断资本主义的理论 ', 'D、 无产阶级专政学说 '], 'question': '419、列宁认为在帝国主义时期,无产阶级革命不能在所有国家同时获得胜利,将在一个或者数国首先胜利。该论断直接的理论依据是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 空想社会主义的代表人物之一 ', 'B、 科学社会主义的代表人物之一 ', 'C、 资本主义的代表人物之一 ', 'D、 空想平均共产主义的代表人物之一 '], 'question': '420、圣西门是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 列宁 ', 'B、 毛泽东 ', 'C、 孙中山 ', 'D、 马克思恩格斯 '], 'question': '421、《德意志意识形态》的作者是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 16一17世纪的早期空想社会主义 ', 'B、 18世纪的空想平均共产主义 ', 'C、 19世纪初期批判的空想社会主义 ', 'D、 20世纪的空想社会主义 '], 'question': '422、空想社会主义的发展经历了三个阶段,其中成为科学社会主义的直接思想来源的是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 无产阶级政党自身成熟程度的不同 ', 'B、 历史文化传统的差异性 ', 'C、 时代和实践的不断发展 ', 'D、 革命传统不同 '], 'question': '423、社会主义的发展道路必然呈现出多样性的特点。造成社会主义发展道路多样性的现实原因是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 早期空想社会主义 ', 'B、 空想平均共产主义 ', 'C、 19世纪中叶空想共产主义 ', 'D、 19世纪初期空想社会主义 '], 'question': '424、恩格斯指出,“德国的理论上的社会主义永远不会忘记,它是站在圣西门、傅立叶和欧文这三个人的肩上的。”这段话说明科学社会主义直接的思想来源是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 直接思想来源 ', 'B、 间接思想来源 ', 'C、 直接理论来源 ', 'D、 间接理论来源 '], 'question': '425、19世纪初的空想社会主义是科学社会主义的()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 社会主义需要进一步完善 ', 'B、 社会主义社会的基本矛盾 ', 'C、 社会主义社会存在对抗性矛盾 ', 'D、 改革是人民的愿望 '], 'question': '426、社会主义社会之所以需要进行改革,根源在于()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 两者互为前提和基础 ', 'B、 前者是个人的理想,后者是社会的目标 ', 'C、 前者是个人价值的体现,后者是社会价值的体现 ', 'D、 两者是彼此并进的历史发展过程 '], 'question': '427、在人的发展和社会发展的关系问题上,马克思主义认为()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 物质财富极大丰富,消费资料按需分配 ', 'B、 社会关系高度和谐 ', 'C、 人们精神境界极大提高 ', 'D、 实现人的自由而全面的发展 '], 'question': '428、共产主义是人类解放的实现。共产主义社会的根本特征是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 劳动是人们生活的第一需要 ', 'B、 旧式的社会分工消失,劳动不再是谋生手段 ', 'C、 脑力劳动和体力劳动对立的消除 ', 'D、 生产力高度发展,社会财富极大丰富 '], 'question': '429、在共产主义社会,个人消费品的分配方式是“各尽所能,按需分配”。其物质条件是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 私有制和利益对立的消除 ', 'B、 旧式分工的消除和人的全面发展 ', 'C、 “各尽所能,按需分配”原则的实现 ', 'D、 社会生产力的巨大发展 '], 'question': '430、在共产主义社会,“三大差别”(工业与农业、城市与乡村、脑力劳动与体力劳动的差别)必须归于消失的前提条件是()。 ', 'answer': '答案： D'}, {'item': ['A、 各尽所能,按劳分配 ', 'B、 各尽所能,按需分配 ', 'C、 各尽所能,按智分配 ', 'D、 各尽所能,按资分配 '], 'question': '431、共产主义社会个人消费品的分配方式是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 物质财富极大丰富 ', 'B、 消灭阶级差别 ', 'C、 实现共产主义 ', 'D、 实现社会和谐 '], 'question': '432、人类解放的根本标志是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 实现人人平等的社会 ', 'B、 实现共产主义 ', 'C、 实现个人的绝对自由 ', 'D、 消灭阶级、消灭国家 '], 'question': '433、马克思主义最崇髙的社会理想是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 在全世界实现共产主义 ', 'B、 在全世界建立无产阶级政权 ', 'C、 在全世界消灭贫困,实现共同富裕 ', 'D、 在全世界实现民主和自由 '], 'question': '434、工人阶级解放斗争的最终目标暨马克思主义政党奋斗的最高纲领是()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 是否坚持唯物主义立场 ', 'B、 是否坚持科学的立场、观点和方法 ', 'C、 是否坚持人本主义立场 ', 'D、 是否坚持思想自由原则 '], 'question': '435、在展望未来的问题上,能否正确预见未来的基本前提,也是马克思主义与空想社会主义的根本区别,是()。 ', 'answer': '答案： B'}, {'item': ['A、 是否坚持科学的立场、观点和方法 ', 'B、 是否准确无误地预测未来 ', 'C、 是否提出未来社会的具体方案 ', 'D、 是否批判资本主义旧世界 '], 'question': '436、马克思主义与空想社会主义在预见未来上的根本区别在于()。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 享有广泛的民主权利和自由 ', 'B、 夺取并掌握国家政权 ', 'C、 争取共产主义制度的最终实现 ', 'D、 完全占有生产资料 '], 'question': '437、无产阶级彻底解放的标志是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 人类社会的发展规律 ', 'B、 全体马克思主义者的信念 ', 'C、 人类的善良本性 ', 'D、 人类的自由意志 '], 'question': '438、共产主义一定能够实现,这是由()所决定的。 ', 'answer': '答案： A'}, {'item': ['A、 资本主义社会中人的生存状态 ', 'B、 社会主义社会中人的生存状态 ', 'C、 共产主义社会中人的生存状态 ', 'D、 资本主义社会之前人的生存状态 '], 'question': '439、马克思所认为的实现人的“自由个性”的发展是()。 ', 'answer': '答案： C'}, {'item': ['A、 毛泽东思想 ', 'B、 周恩来理论 ', 'C、 中国特色社会主义理论体系 ', 'D、 习近平新时代中国特色社会主义思想 '], 'question': '440、中国共产党在实践中发展了马克思主义,先后产生了三大理论成果。它们是()。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 马克思主义最根本的世界观和方法论 ', 'B、 从根本上揭示了自然界、社会和思维发展的一般规律 ', 'C、 无产阶级认识世界和改造世界的锐利的思想武器 ', 'D、 马克思主义理论科学体系的哲学基础 '], 'question': '441、辩证唯物主义和历史唯物主义是()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 彻底唯物主义的立场 ', 'B、 始终站在人民大众的立场上 ', 'C、 一切为了人民,一切相信人民,一切依靠人民 ', 'D、 全心全意为人民谋利益 '], 'question': '442、马克思主义的基本原理可以从基本立场、基本观点和基本方法三个方面进行把握。马克思主义的基本立场,就是()。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 德国古典哲学 ', 'B、 英国科学主义 ', 'C、 英国古典政治经济学 ', 'D、 英法空想社会主义 '], 'question': '443、马克思主义产生的直接理论来源有()。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 唯物史观 ', 'B、 马克思主义哲学 ', 'C、 马克思主义经济学 ', 'D、 剩余价值学说 '], 'question': '444、马克思和恩格斯最重要的理论贡献是()。 ', 'answer': '答案： AD'}, {'item': ['A、 阶级性 ', 'B、 客观性 ', 'C、 实践性 ', 'D、 历史性 '], 'question': '445、马克思主义的根本特征是()。 ', 'answer': '答案： AC'}, {'item': ['A、 符合马克思主义与时倶进的理论品质 ', 'B、 符合马克思主义致力于最广大人民根本利益的政治立场 ', 'C、 是人类认识发展规律的具体体现 ', 'D、 说明马克思主义经典作家的思想巳经过时 '], 'question': '446、党的十八大提出了推进马克思主义中国化时代化大众化,推动中国特色社会主义理论体系进教材、进课堂、进头脑的重大课题。这一课题的提出()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 它是革命导师马克思、恩格斯创立的 ', 'B、 它是实践基础上科学性与革命性的统一 ', 'C、 它属于传统文化深刻地揭示了资本主义社会的内在矛盾 ', 'D、 它具有实践性、正确性、开放性和人民性 '], 'question': '447、2007年以来由美国次贷危机引发的国际金融危机,让欧洲人患上了“资本主义恐慌症”。很多人走进书店,重新捧起马克思的《资本论》。“马克思又成了时尚”这一现象表明了马克思主义的强大生命力。这种生命力的根源在于()。 ', 'answer': '答案： BD'}, {'item': ['A、 辩证唯物主义和历史唯物主义是马克思主义最根本的世界观和方法论 ', 'B、 致力于实现最广大人民的根本利益是马克思主义最鲜明的政治立场 ', 'C、 一切从实际出发,理论联系实际,实事求是,在实践中检验和发展真理是马克思主义最重要的理论品质 ', 'D、 实现共产主义是马克思主义最崇高的社会理想 '], 'question': '448、马克思主义是科学性与革命性的统一,其具体表现为()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 解放思想、实事求是、与时俱进、求真务实 ', 'B、 坚持实践创新和理论创新 ', 'C、 把马克思主义作为进一步研究的出发点和供这种研究的方法,而不是教义 ', 'D、 把马克思主义作为永恒真理,只能坚持不能发展 '], 'question': '449、对待马克思主义,必须()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 马克思主义源于实践,又指导实践 ', 'B、 马克思主义具有与时俱进的理论品质 ', 'C、 科学性、实践性、革命性、阶级性、人民性是马克思主义的本质属性 ', 'D、 作为中国共产党指导思想的马克思主义,是广义上的马克思主义 '], 'question': '450、以下论断正确的有()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 一元论和多元论的统一 ', 'B、 革命性和科学性的统一 ', 'C、 理论和实践的统一 ', 'D、 阶级性和实践性的统一 '], 'question': '451、马克思主义理论体系的基本特征是()。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 资本主义经济的发展 ', 'B、 无产阶级作为独立的政治力量登上历史舞台 ', 'C、 马克思恩格斯的革命实践 ', 'D、 马克思恩格斯对人类文明成果的继承与创新 '], 'question': '452、马克思主义的产生,是众多因素推动的结果。这些因素主要有()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 坚持唯物辩证法,具有彻底的批判精神 ', 'B、 具有鲜明的政治立场,毫不隐讳自己的阶级本质 ', 'C、 公开申明是为无产阶级和人民大众服务的 ', 'D、 坚持了无产阶级解放和人类解放的有机统一 '], 'question': '453、马克思主义具有革命性,它是无产阶级和广大人民群众推翻旧世界、建立新世界的理论。它的革命性表现在()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 坚持世界的物质性和真理的客观性,力求按照世界的本来面目如实地认识世界 ', 'B、 力求全面地认识事物,并透过现象而深刻地揭示事物的本质和规律 ', 'C、 自觉接受实践的检验,并在实践中不断丰富和发展 ', 'D、 坚持唯物辩证法,具有彻底的批判精神 '], 'question': '454、马克思主义具有科学性,它是对客观世界特别是人类社会本质和规律的正确反映。其科学性表现在()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 坚持辩证唯物主义和历史唯物主义的世界观和方法论 ', 'B、 坚持实现最广大人民的根本利益的政治立场 ', 'C、 坚持一切从实际出发,实事求是 ', 'D、 把握和顺应社会发展的客观规律 '], 'question': '455、坚持马克思主义的基本立场、基本观点和基本方法,就是要()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 观察当代世界变化的认识工具 ', 'B、 指引当代中国发展的行动指南 ', 'C、 引领人类社会进步的科学真理 ', 'D、 指导革命、建设、改革的现成方案 '], 'question': '456、当人类即将迈入21世纪的时候,英国广播公司()在全球范围内举行过一次“千年思想家”的网络评选。结果,马克思位列榜首。马克思逝世已100多年了,作为一个伟大的思想家产生如此广泛而巨大的影响,表明以他名字命名的马克思主义具有无穷的生命力。马克思主义的当代价值在于,它是()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 人民价值观 ', 'B、 哲学认识论 ', 'C、 唯物史观 ', 'D、 剩余价值理论 '], 'question': '457、19世纪中叶,马克思恩格斯把社会主义由空想变为科学,奠定这一飞跃的理论基石是()。 ', 'answer': '答案： CD'}, {'item': ['A、 唯物史观 ', 'B、 辩证唯物主义 ', 'C、 剩余价值学说 ', 'D、 无产阶级专政理论 '], 'question': '458、马克思恩格斯批判地继承了前人的成果,发现了(),实现了人类思想史上的伟大革命。 ', 'answer': '答案： AC'}, {'item': ['A、 科学性与革命性的统一 ', 'B、 真理性 ', 'C、 以实践为基础 ', 'D、 具体性 '], 'question': '459、马克思主义强大的生命力根源在于()。 ', 'answer': '答案： AC'}, {'item': ['A、 大智若愚、大巧若拙 ', 'B、 对症下药,因材施教,量体裁衣 ', 'C、 人有悲欢离合,月有阴晴圆缺 ', 'D、 水能载舟,亦能覆舟 '], 'question': '460、体现矛盾同一性和斗争性原理的选项有()。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 都认为世界的本原是物质 ', 'B、 都认为世界是联系发展的 ', 'C、 都认为认识的本质是主体对客体的反映 ', 'D、 都认为社会存在决定社会意识 '], 'question': '461、辩证唯物主义和形而上学唯物主义的共性有()。 ', 'answer': '答案： AC'}, {'item': ['A、 根据客观必然性来确定战略 ', 'B、 恪守必然性,适当参照偶然性 ', 'C、 既要认识客观必然性,更要把希望寄托在偶然性上 ', 'D、 把偶然性当作具体战术的一个方面 '], 'question': '462、坚持必然性和偶然性辩证统一的原理,要求我们()。 ', 'answer': '答案： AD'}, {'item': ['A、 二者完全一致 ', 'B、 二者绝对对立 ', 'C、 辩证思维方法是现代科学思维方法的方法论前提 ', 'D、 现代科学思维方法又丰富和深化了辩证思维方法 '], 'question': '463、关于辩证思维方法与现代科学思维方法的关系,下列选项中表述正确的有()。 ', 'answer': '答案： CD'}, {'item': ['A、 思维和存在谁是世界的本原 ', 'B、 思维和存在能否相互转化 ', 'C、 思维能否认识或者正确认识存在 ', 'D、 思维和存在是否相互影响 '], 'question': '464、哲学的基本问题是思维和存在的关系问题。该问题所包含的内容有()。 ', 'answer': '答案： AC'}, {'item': ['A、 有什么样的形式,就有什么样的与之相适应的内容 ', 'B、 当形式适合于内容时,可以促进内容的发展 ', 'C、 当形式不适合于内容时,就阻碍内容的发展 ', 'D、 形式对内容起决定作用任何形式都始终有利于内容的发展 '], 'question': '465、形式对内容的反作用表现为()。 ', 'answer': '答案： BC'}, {'item': ['A、 只有经历逻辑推导的认识才是正确的认识 ', 'B、 意识的能动作用通过实践来实现 ', 'C、 认识具有相对独立性 ', 'D、 先有意识后有物质 '], 'question': '466、门捷列夫根据自然界存在的元素的电子数和元素的化学性质制定了一个元素周期表,预测了大量元素的存在。但是当时这些元素周期表上的许多位置是空缺的,已知元素并不能占满周期表的所有位置。一是因为当时的技术水平使得许多自然元素没有被发现,二是因为可能一些元素在自然界不能存在或者不能大量存在。1937年,劳伦斯在回旋加速器中,用含有1个质子的氘原子核去“轰击”42号元素一钼,结果制得了第43号新元素。这个新元素被命名为“锝”,希腊文的原意是“人工制造的”。以上材料说明()。 ', 'answer': '答案： BC'}, {'item': ['A、 “易穷则变,变则通,通则久” ', 'B、 “道之大原出于天,天不变,道亦不变” ', 'C、 “祸兮福之所倚,福兮祸之所伏” ', 'D、 “天下之势,循则极,极则反” '], 'question': '467、在下列命题中,包含辩证法思想的有()。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 坐地日行八万里 ', 'B、 天不变道亦不变 ', 'C、 人一次也不能踏进同一条河流 ', 'D、 卧看满天云不动,不知云与我俱东 '], 'question': '468、中国古代哲学家王船山说:“静者静动,非不动也。”与这句话在内涵上一致的有()。 ', 'answer': '答案： AD'}, {'item': ['A、 原因与结果的区分既是确定的,又是不确定的 ', 'B、 原因与结果是相互作用、相互渗透的 ', 'C、 原因与结果的关系是复杂多样的 ', 'D、 原因与结果即前后相继的现象之间存在的关系 '], 'question': '469、原因与结果的辩证关系是指()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 矛盾的普遍性和特殊性的辩证关系 ', 'B、 主要矛盾和次要矛盾的辩证关系 ', 'C、 矛盾的同一性和斗争性的辩证关系 ', 'D、 世界是普遍联系的观点 '], 'question': '470、统筹兼顾是我们党在长期社会主义建设实践中形成的重要历史经验,是我们党一贯坚持的科学有效的工作方法。这一方法的哲学依据是()。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 连续性和非连续性的统一 ', 'B、 联系和发展的统一 ', 'C、 包含着肯定的否定 ', 'D、 对旧事物只克服不保留 '], 'question': '471、辩证否定的实质是“扬弃”。“扬弃”是()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 矛盾的同一是包含差别的同一 ', 'B、 对立面的统一是事物发展的动力 ', 'C、 不包含内部差别的事物就不能存在和发展 ', 'D、 矛盾的一方只有克服另一方才能达到统一 '], 'question': '472、“和实生物,同则不继,以它平它谓之和,故能丰长而物归之”。这里包含的辩证法思想有()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 它揭示了事物发展的源泉和动力 ', 'B、 它揭示了事物发展的方向和道路 ', 'C、 它揭示了事物发展的形式和道路 ', 'D、 它提供了认识世界和改造世界的根本方法 '], 'question': '473、对立统一规律是唯物辩证法的实质和核心,在于()。 ', 'answer': '答案： AD'}, {'item': ['A、 人工智能不具备情感、信念、意志等人类意识形式 ', 'B、 人工智能不可能真正具备人类的社会属性 ', 'C、 人工智能难以完全具备理解自然语言真实意义的能力 ', 'D、 人工智能无法对思维运行机制进行模仿 '], 'question': '474、建立在大数据与不断升级的各种算法技术基础上的现代人工智能,正在深刻影响当代人类生活。尽管人工智能可以模拟和扩展人脑的某些活动,甚至在计算速度和准确度、程序化任务的执行能力等方面的表现超出人类所能,但即使是计算能力最强大、最先进的智能机器,也不能达到人类智能的层级,不能真正具有人的意识,不能取代或超越人类智能。这是因为()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 反映与被反映的关系 ', 'B、 源与流的关系 ', 'C、 唯物主义和唯心主义的关系 ', 'D、 在本质上是统一的,在表现形式上是不同的 '], 'question': '475、恩格斯指出:“所谓主观辩证法,即辩证的思维,不过是自然界中到处盛行的对立中的运动的反映。”主观辩证法与客观辩证法的关系是()。 ', 'answer': '答案： AD'}, {'item': ['A、 注意质变与量变的对立统一 ', 'B、 反对激进主义和保守主义 ', 'C、 把理想与实干结合起来 ', 'D、 有热情、激情,又有冷静的科学态度 '], 'question': '476、质量互变规律要求人们()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 事物是普遍联系和永恒发展的 ', 'B、 看待问题要用整体的、全面的观点 ', 'C、 对待问题要采取“两点论”“重点论”相结合 ', 'D、 实践是检验真理的唯一标准 '], 'question': '477、全面建成小康社会、全面深化改革、全面依法治国与全面从严治党体现的辩证法思想有()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 庸俗唯物主义 ', 'B、 古代朴素唯物主义 ', 'C、 近代形而上学唯物主义 ', 'D、 现代辩证唯物主义 '], 'question': '478、唯物主义发展的历史形态有()。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 社会意识具有历史继承性 ', 'B、 任何意识都有其客观依据 ', 'C、 意识对客观的反映是能动的反映 ', 'D、 意识对客观存在的反映具有选择性 '], 'question': '479、中华民族是龙的传人。但有学者指出在现实生活中并不存在“龙”这种动物;龙是由蛇的身,鹰的爪,马的头,鹿的角,鱼的鳞等“组合”起来的“观念物”。“龙”的产生以及作为中华民族的图腾代代传承的事实表明()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 新事物必定取代旧事物 ', 'B、 社会发展的基本趋势是可以改变的 ', 'C、 发展是前进性和曲折性的统一 ', 'D、 社会形态更替具有客观必然性 '], 'question': '480、法国1789一1794年资产阶级革命之后,经历了资产阶级和贵族的反复较量,旧王朝两次复辟资产阶级为了取得政治统治,进行了三次革命斗争。这说明()。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 共性寓于个性之中 ', 'B、 个性寓于共性之中 ', 'C、 矛盾的共性是无条件的、绝对的,矛盾的个性是有条件的、相对的 ', 'D、 矛盾的共性和个性、绝对和相对的道理,是关于事物矛盾问题的精髓 '], 'question': '481、关于矛盾的共性和个性的表述,下列说法中正确的是()。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 量 ', 'B、 矛盾特殊性 ', 'C、 质 ', 'D、 矛盾普遍性 '], 'question': '482、根据唯物辩证法的观点,认识事物的基础是认识事物的()。 ', 'answer': '答案： BC'}, {'item': ['A、 矛盾双方在相互斗争中获得发展 ', 'B、 矛盾一方的发展以另一方的某种发展为条件 ', 'C、 矛盾双方既对立又统一,由此推动事物发展 ', 'D、 矛盾双方可以相互吸取有利于自身的因素而得到发展 '], 'question': '483、1999年,中美两国就中国加入WTO达成协议。该协议的签署对两国经济产生巨大的影响。在之后的岁月中,在WTO的框架下,中美双方的经贸关系长足发展,给两国带來了巨大的利益,实现了所谓的“双赢”。该事例在辩证法上给人们的启示有()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 精神对物质具有相对独立性 ', 'B、 意识能影响人的生理活动 ', 'C、 精神不能转化为物质 ', 'D、 观念的东西不能代替物质的东西 '], 'question': '484、“望梅”能短暂“止渴“但不能真正“解渴”这说明()。 ', 'answer': '答案： BD'}, {'item': ['A、 矛盾一方的发展以另一方的某种发展为条件 ', 'B、 矛盾双方或多方在相互竞争中获得发展 ', 'C、 矛盾双方或多方互相吸取有利于自身的因素而得到发展 ', 'D、 矛盾的一方克服另一方而使自身获得发展 '], 'question': '485、在社会主义市场经济建设中,强调竞争双方或多方的“合作共赢”,其哲学依据在于()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 推动矛盾双方力量对比发生变化,造成事物的量变 ', 'B、 使双方相互吸取有利于自身发展的因素 ', 'C、 促使矛盾双方地位或性质转化,实现事物的质变 ', 'D、 能调和矛盾双方的对立 '], 'question': '486、矛盾的斗争性在事物发展中的作用表现为()。 ', 'answer': '答案： AC'}, {'item': ['A、 具体物质形态的时间和空间既是无限的也是有限的 ', 'B、 物质、运动、时间、空间具有内在的统一性 ', 'C、 时间和空间是运动着的物质的基本存在形式 ', 'D、 离开时间和空间的物质运动是暂时的、有条件的 '], 'question': '487、在近年的疫情协查通告中,“时空交集”“时空伴随者”等词语频频出现在人们视野。什么是时空伴随者?时空交集与时空伴随是相同概念,是公安和电信部门的专业术语。是指本人的电话号码与确诊号码在同一时空网格(范围是800米×800米)共同停留超过10分钟,且最近14天任一方号码累计停留时长超过30小时,查出的号码为时空伴随号码。本人的绿色健康码就会变成带有警告性质的黄色码,并被系统标记为“时空伴随者”。运用“时空伴随”追查潜在的病例接触者说明()。 ', 'answer': '答案： BC'}, {'item': ['A、 世界观与方法论就是哲学 ', 'B、 哲学是科学的世界观和方法论 ', 'C、 哲学是世界观、方法论的理论形态 ', 'D、 哲学是系统化、理论化的世界观 '], 'question': '488、马克思主义主要由马克思主义哲学、马克思主义政治经济学和科学社会主义三部分构成。关于哲学的内涵,正确的解读有()。 ', 'answer': '答案： CD'}, {'item': ['A、 团结一批评一团结 ', 'B、 实践一认识一再实践 ', 'C、 古代朴素辩证法一形而上学一唯物辩证法 ', 'D、 奴隶社会一封建社会一资本主义社会 '], 'question': '489、以下属于否定之否定规律的有()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 它坚持物质的客观实在性原则和唯物主义一元论 ', 'B、 它体现了唯物论和辩证法的统一 ', 'C、 它坚持能动的反映论和可知论 ', 'D、 它体现了唯物主义自然观与唯物主义历史观的统一 '], 'question': '490、下列关于马克思主义物质观的说法中,正确的有()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 必然性是通过偶然性表现出来的 ', 'B、 偶然性背后隐藏着必然性 ', 'C、 偶然性决定着必然性 ', 'D、 偶然性是科学的敌人 '], 'question': '491、1820年,丹麦物理学家奥斯特在做实验时,发现电流的变化引起磁针的偏转。他抓住这一现象迸行深入研究,最终揭示了电流的磁效应规律,为后来发明电动机奠定了理论基础。这一事例说明()。 ', 'answer': '答案： AB'}, {'item': ['A、 宝剑锋从磨砺出,梅花香自苦寒来 ', 'B、 功崇惟志,业广惟勤 ', 'C、 俭则约,约则百善俱兴;奢则肆,肆则百恶俱纵 ', 'D、 满招损,谦受益 '], 'question': '492、辩证法认为,世界是联系的、发展的。联系具有多样性。其中因果联系是众多联系中的一种。以下论断中体现了因果联系的论断有()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 人类可以把某些观念的东西变成现实的东西 ', 'B、 观念的东西可以在现实世界中找到物质原型 ', 'C、 人类设计的一切东西都是对现实原型的模仿 ', 'D、 先有精神世界,后有现实世界 '], 'question': '493、里约奥组委子2014年12月23日公布了2016年里约奥运会和残奥会吉祥物。受巴西植物启发,两个吉祥物分别代表了巴西的动物和植物,体现出桑巴国度的热情与奔放。吉祥物的设计过程表明()。 ', 'answer': '答案： AB'}, {'item': ['A、 现象是本质的外部表现. ', 'B、 特殊性中包含着普遍性 ', 'C、 量变是质变的必要准备 ', 'D、 质变是量变的必然结果 '], 'question': '494、“天下难事,必作于易;天下大事,必作于细。”老子的这句话包含的哲学道理是()。 ', 'answer': '答案： CD'}, {'item': ['A、 一定意义上,“生”就是“死” ', 'B、 生命中包含自己的否定因素死亡 ', 'C、 “生”和“死”在一定条件下互相转化 ', 'D、 生和死是绝对对立的 '], 'question': '495、“生命总是和它的必然结果,即始终作为种子存在于生命中的死亡联系起来考虑的。辩证的生命观无非就是这样……生就意味着死。”对恩格斯的这段话理解正确的有()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 历史的东西是逻辑的东西的基础 ', 'B、 逻辑的东西是历史的东西在思维中的再现 ', 'C、 逻辑的进程和历史的进程具有内在统一性 ', 'D、 历史与逻辑的统一也包含差异和对立 '], 'question': '496、“历史从哪里开始,思想进程也应当从哪里开始,而思想进程的每一步发展不过是对历史过程在抽象的理论上前后一贯的形式上的反映。”对这段话的正确理解是()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 矛盾在一定条件下会相互转化 ', 'B、 量变会引起质变 ', 'C、 肯定中包含否定,否定中包含肯定 ', 'D、 度的范围是不会被突破的 '], 'question': '497、乐极生悲,盛极必衰,否极泰来,苦尽甘来,日中则昃,月满则亏,时来运转。这些成语说明()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 九层之台,起于垒土;千里之行,始于足下 ', 'B、 不积跬步,无以至千里;不积小流,无以成江海 ', 'C、 防微杜渐 ', 'D、 拔苗助长 '], 'question': '498、下列说法体现质变与量变关系的有()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 运动和静止都是物质的固有属性 ', 'B、 静止是运动的特殊状态,是缓慢不显著的运动 ', 'C、 静止是相对的,运动是绝对的 ', 'D、 运动是静止的总和 '], 'question': '499、“动静者,乃阴阳之动静也。”“皆本物之固然”“静者静动,非不动”“静即含动,动不含静。”“动、静,皆动也。”这在哲学上表达了()。 ', 'answer': '答案： BC'}, {'item': ['A、 任何事物内部的不同部分和要素是相互联系的 ', 'B、 事物的联系是事物本身所固有的 ', 'C、 整个世界是相互联系的统一整体 ', 'D、 任何事物都不能孤立存在,都同其他事物处于一定的联系之中 '], 'question': '500、联系具有普遍性。事物联系的普遍性的含义是()。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 意识根源于物质 ', 'B、 意识是物质的反映 ', 'C、 意识是物质的固有属性和存在形式 ', 'D、 意识可以转化为物质 '], 'question': '501、意识和物质的对立只是在非常有限的范围内才有绝对的意义,超出这个范围,其对立便是相对的。这是因为()。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 一般与个别的关系 ', 'B、 共性与个性的关系 ', 'C、 整体与部分的关系 ', 'D、 普遍与特殊的关系 '], 'question': '502、据媒体爆料,日前某事业单位的公开招聘中,笔试、面试均为第一的硕士却被人社局拒录,理由令人哭笑不得:报考者所学的“比较文学与世界文学”属于“中国语言文学类”,但不是招聘要求的“中国语言文学”,“差一个字都不行”。此前在山西省吕梁市的事业单位招聘中也出现过“世界史不是历史学”的笑话。“白马非马”式招聘使政府公信力受损。从哲学上讲,“白马非马”式招聘的错误在于割裂了()。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 自然界长期发展的产物 ', 'B、 社会历史发展的产物 ', 'C、 人脑的机能和属性 ', 'D、 物质世界的主观映象 '], 'question': '503、意识从其起源看是()。 ', 'answer': '答案： AB'}, {'item': ['A、 自然界是人的一部分 ', 'B、 人是自然界的一部分 ', 'C、 人依赖于自然界 ', 'D、 人与自然的和谐统一是人生存和发展的前提 '], 'question': '504、马克思指出:“自然界,就它不是人的身体而言,是人的无机的身体。”这段话说明()。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 冰一水一汽 ', 'B、 麦株-麦粒-麦株 ', 'C、 团结一批评一团结 ', 'D、 生产粮食一粮食被人消费一生产粮食 '], 'question': '505、下列例子中属于否定之否定现象的有()。 ', 'answer': '答案： CD'}, {'item': ['A、 人是自然界的一部分 ', 'B、 人依赖于自然界 ', 'C、 人对自然界是无能为力的 ', 'D、 应当合理地调节人与自然之间的物质变换 '], 'question': '506、马克思说:“自然界就它自身不是人的身体而言,是人的无机的身体。”这段话揭示了自然与人的关系,以下说法正确的有()。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 感性具体是感官直接感觉到的具体,是人们认识的起点 ', 'B、 理性具体是在感性具体的基础上经过思维的分析与综合,达到对事物某一方面本质的把握 ', 'C、 抽象与具体是辩证思维的高级形式 ', 'D、 人对事物的认识是从感性具体到抽象,再从抽象到理性具体的过程 '], 'question': '507、下列关于抽象和具体思维方法的表述中,正确的有()。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 “风定花犹落,鸟鸣山更幽” ', 'B、 天体运动是由于“精通力学和几何学的上帝所给予的切线力推动的初速度,才在万有引力作用下运行” ', 'C、 “从最小的东西到最大的东西,从沙粒到太阳……都处于无休止的运动和变化中” ', 'D、 “事物和状态不过是我们的心灵所采取的一种观点,事物是不存在的,存在的只有流动 '], 'question': '508、正确反映了辩证唯物主义运动观的论断有()。 ', 'answer': '答案： AC'}, {'item': ['A、 普遍性 ', 'B、 多样性 ', 'C、 主体性 ', 'D、 客观性 '], 'question': '509、联系作为一个普遍的哲学范畴,是指事物内部各要素之间和事物之间的相互影响、相互制约和相互作用的关系。联系具有的特点是()。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 分析矛盾的特殊性的方法 ', 'B、 “两点论”与“重点论”相结合的方法 ', 'C、 具体问题具体分析 ', 'D、 批判与继承相统一的方法 '], 'question': '510、矛盾分析方法体现为()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 新事物代替旧事物 ', 'B、 指一切事物都有其产生、发展和转化为其他事物的历史,都有它的过去、现在和未来 ', 'C、 事物在时间上的持续性和空间上的广延性的交替 ', 'D、 事物在运动形式、形态、结构、功能和关系上的更新 '], 'question': '511、关于事物发展的过程,下列说法中正确的是()。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 没有离开个性的共性 ', 'B、 个性寓于共性之中 ', 'C、 共性与个性在一定条件下可以互相转化 ', 'D、 共性寓于个性之中 '], 'question': '512、共性与个性的关系是()。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 和谐是矛盾的一种特殊表现形式 ', 'B、 和谐是相对的、有条件的 ', 'C、 和谐是在不断解决矛盾的过程中实现的 ', 'D、 和谐的本质是协调事物内部各种因素的相互关系,促进最有利于事物发展的状态 '], 'question': "513、构建社会主义和谐社会已经成为中国特色社会主义建设理论的重要部分。关于“和谐'以下正确的论断是()。 ", 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 事物的质变 ', 'B、 事物空间位置未变 ', 'C、 事物根本性质暂时未变 ', 'D、 事物的显著的运动 '], 'question': '514、静止是物质运动在一定条件下的稳定状态,其具体形式包括()。 ', 'answer': '答案： BC'}, {'item': ['A、 任何事物之间都存在着直接联系 ', 'B、 每一事物都是世界普遍联系中的一个成分或环节 ', 'C、 要用系统思维的方法分析和处理问题 ', 'D、 偶然要通过必然来为自己开辟道路 '], 'question': '515、供应链是指生产及流通过程中,涉及将产品或服务提供给最终用户活动的上游与下游企业所形成的网链结构。在专业分工高度精细化的当今社会,一个企业的外部可能存在着与企业相关的生产和流通过程中涉及的原材料供应商、生产厂商、储运商、零售商等在内的庞大供需网络。在这个网络中任何一环出现问题,都可能导致“牵一发而动全身”的连锁反应,近几年席卷汽车、通讯、家电等多个制造行业的“芯片荒”就是一个典型的例子。以上材料给我们的启示是()。 ', 'answer': '答案： BC'}, {'item': ['A、 一般存在于个别之中 ', 'B、 没有个别就没有一般 ', 'C、 个别与一般相联系而存在 ', 'D、 任何个别都是一般 '], 'question': '516、“任何一般都是个别的(一部分,或一方面,或本质)”,列宁的这句话表述了一般和个别的关系。一般和个别是既对立又统一的,二者的对立统一表现在()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 思维和存在 ', 'B、 客观规律和主观能动性 ', 'C、 价值和真理 ', 'D、 实践和认识 '], 'question': '517、物质和意识是哲学的两个重要范畴。以下属于物质和意识关系的有()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 事物自我的否定 ', 'B、 事物发展的环节 ', 'C、 事物联系的环节 ', 'D、 事物的外在力量作用的结果 '], 'question': '518、辩证的否定是()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 本质的联系 ', 'B、 必然的联系 ', 'C、 稳定的联系 ', 'D、 偶然的联系 '], 'question': '519、规律这一范畴深刻揭示的是事物运动发展中的()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 坚持联系的观点 ', 'B、 坚持发展的观点 ', 'C、 承认规律的客观性 ', 'D、 坚持矛盾是事物发展的源泉和动力 '], 'question': '520、唯物辩证法与形而上学的对立表现在是否()。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 理在事先 ', 'B、 心外无物 ', 'C、 存在就是被感知 ', 'D、 天地合而万物生,阴阳接而变化起 '], 'question': '521、下列命题属于唯心主义的有()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 真实的可能性和虚假的可能性 ', 'B、 好的可能性和坏的可能性 ', 'C、 可能性和不可能性 ', 'D、 现实的可能性和抽象的可能性 '], 'question': '522、把握事物的可能性,要注意区分()。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 人与自然界是一个辩证统一的整体 ', 'B、 人类的不正确的实践活动不仅伤害自然而且会伤害自身 ', 'C、 自然界是人类社会生存和发展的基础 ', 'D、 在自然灾害面前,人类完全是无能为力的 '], 'question': '523、刚刚过去的长达一个月的雾霾天气给公众上了一堂环保课。“光盘行动”成了新潮流。爱环保不放鞭炮,爱“光盘”拒绝“剩宴”,爱节俭不爱浪费,蛇年春节,人们掀起了过年的新风尚。这说明()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 人类有意识的实践是主体自我实现的精神活动 ', 'B、 人类的任何实践形式都离不开意识活动 ', 'C、 精神文化条件也是制约人民群众创造历史活动的重要因素 ', 'D、 精神的力量可以代替物质的力量 '], 'question': '524、1921一2021,在岁月深处激荡,从精神之源出发,一艘小小红船成长为引领中国行稳致远的巍巍巨轮。在庆祝中国共产党成立100周年大会上,习近平总书记发表重要讲话,首次提出伟大建党精神。正如习近平总书记所强调的:“同困难作斗争,是物质的角力,也是精神的对垒。”以下关于精神或者意识说法正确的有()。 ', 'answer': '答案： BC'}, {'item': ['A、 处于量变过程中的事物 ', 'B、 处于质变过程中的事物 ', 'C、 空间位置永恒不变的事物 ', 'D、 相对一定的参考系来说,没有发生位移的事物 '], 'question': '525、静止是运动的特殊状态,下列属于静止的有()。 ', 'answer': '答案： AD'}, {'item': ['A、 哲学唯心主义不能在人类认识这棵树上结出果实 ', 'B、 哲学唯心主义在人类认识史上是没有根基的 ', 'C、 哲学唯心主义也是生长在人类认识之树上的花朵 ', 'D、 在人类认识发展的曲折过程中,哲学唯心主义的存在是不可避免的 '], 'question': '526、哲学唯心主义“无疑是一朵无实花,然而却是生长在活生生的、结果实的、真实的、强大的、全能的、客观的、绝对的人类认识这棵活树上的一朵无实花”。这说明()。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 客观规律限制了主观能动性的发挥 ', 'B、 发挥主观能动性才能认识客观规律 ', 'C、 尊重客观规律才能充分发挥主观能动性 ', 'D、 要充分发挥主观能动性就必须超越规律的局限 '], 'question': '527、主观能动性和客观规律性的关系表现在()。 ', 'answer': '答案： BC'}, {'item': ['A、 矛盾的双方在相互斗争中获得发展 ', 'B、 矛盾一方的发展以另一方的某种发展为条件 ', 'C、 矛盾的一方克服另一方而使自身获得发展 ', 'D、 矛盾双方既对立又统一,由此推动事物发展 '], 'question': '528、在经济全球化加快发展的今天,国家间的一些矛盾和冲突往往通过谈判等形式,以达成“双赢”或“多赢”的协议而告终,它对当事国经济和政治发展产生了积极的影响。这在辩证法上的启示是()。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 意识活动的计划性 ', 'B、 意识活动的目的性 ', 'C、 意识活动的主动创造性 ', 'D、 意识活动通过指导实践,改造客观世界 '], 'question': '529、意识的能动性主要表现在()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 时间和空间是客观的 ', 'B、 时间和空间是物质运动的存在形式 ', 'C、 时间和空间是绝对的,又是相对的 ', 'D、 时间和空间是一切事物的贮藏所 '], 'question': '530、“时间和空间离开了物质,当然都是无,都只是在我们头脑中存在的观念抽象。”这段话说明()。 ', 'answer': '答案： AB'}, {'item': ['A、 夸大了偶然性的作用,是唯心主义非决定论 ', 'B、 混同了偶然性和必然性的作用,是相对主义的观点 ', 'C、 既承认偶然性的作用,又承认必然性的作用,是辩证决定论的观点 ', 'D、 说明事物发展是必然性和偶然性综合作用的结果 '], 'question': '531、“如果偶然性不起任何作用的话,那么世界历史就会带有非常神秘的性质。”这一观点()。 ', 'answer': '答案： CD'}, {'item': ['A、 总方向是前进的 ', 'B、 是回到原出发点的运动 ', 'C、 是波浪式前进的过程 ', 'D、 具体道路是曲折的 '], 'question': '532、否定之否定规律揭示事物的发展()。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 人工智能具有高于人类的意识 ', 'B、 人工智能具有高于人类的实践能力 ', 'C、 人工智能是人类改造世界的实践工具 ', 'D、 人类棋手输给人工智能,其实是人类输给自己 '], 'question': '533、2016年3月15曰,在韩国首尔举行的“人机大战”最后一场对弈中,韩国棋手李世石九段再次负于“阿尔法围棋”,以总比分1比4落败。这场对决成为横跨体育和科技界,蔓延至全球的爆炸话题。人类棋手输给人工智能。关于人工智能,下列选项表述正确的有()。 ', 'answer': '答案： CD'}, {'item': ['A、 本质只有靠人的理性思维才能把握 ', 'B、 现象离不开本质,但本质可以离开现象 ', 'C、 现象是多变的,本质是相对稳定的 ', 'D、 真象和本质是同一的,假象和本质不是同一的 '], 'question': '534、列宁曾经把现象比作河水上面的泡沫,而把本质比作下面的深流。这一比喻形象地说明了本质与现象的关系,以下说法正确的有()。 ', 'answer': '答案： AC'}, {'item': ['A、 人的活动的目的不是主观自生的 ', 'B、 目的是由人所生活的物质条件决定的 ', 'C、 人的活动的目的和结果都是不可以预期的 ', 'D、 历史结果由人们相互作用的“合力”所形成 '], 'question': '535、社会历史的发展并不取决于人的目的,而是有其客观规律,这是因为()。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 反映世界具有目的性和计划性 ', 'B、 具有创造性 ', 'C、 具有指导实践改造客观世界的作用 ', 'D、 具有指导、控制人的行为和生理活动的作用 '], 'question': '536、人的意识具有能动性,主要表现在意识()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 -切物质都具有的反应特性 ', 'B、 低等生物的刺激感应性 ', 'C、 高等动物的感觉和心理 ', 'D、 低等动物的应激反应 '], 'question': '537、意识在形成过程中所经历的阶段包括()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 唯物论和辩证法的统一 ', 'B、 感性认识和理性认识的统一 ', 'C、 内容与形式的统一 ', 'D、 唯物主义自然观和唯物主义历史观的统一 '], 'question': '538、马克思主义哲学的创立是哲学史上的伟大变革,表现在它实现了()。 ', 'answer': '答案： AD'}, {'item': ['A、 只有精确地认识量,才能更深刻地把握质 ', 'B、 认识事物的量是认识的深化和精确化 ', 'C、 量和事物的存在是直接同一的 ', 'D、 考察量是认识质的前提,区分质是认识量的深化 '], 'question': '539、恩格斯说,任何一门科学的真正完善在于数学工具的广泛应用。这说明()。 ', 'answer': '答案： AB'}, {'item': ['A、 矛盾一方克服另一方 ', 'B、 矛盾双方同归于尽,被新的矛盾双方代替 ', 'C、 矛盾双方达到绝对统一 ', 'D、 矛盾双方达到融合 '], 'question': '540、解决矛盾的基本形式有()。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 解剖麻雀 ', 'B、 过犹不及 ', 'C、 祸福相依 ', 'D、 掌握火候 '], 'question': '541、下列词汇中体现了适度原则的有()。 ', 'answer': '答案： BD'}, {'item': ['A、 对症下药,量体裁衣 ', 'B、 因实制宜,因地制宜 ', 'C、 物极必反,相反相成 ', 'D、 欲擒故纵,声东击西 '], 'question': '542、下列说法体现现矛盾特殊性原理的有()。 ', 'answer': '答案： AB'}, {'item': ['A、 朴素唯物主义 ', 'B、 形而上学唯物主义 ', 'C、 庸俗唯物主义 ', 'D、 辩证唯物主义 '], 'question': '543、唯物主义发展过程中所经历的主要形态有()。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 感性具体 ', 'B、 思维具体 ', 'C、 理性具体 ', 'D、 在理性思维中再现事物整体的具体 '], 'question': '544、马克思指出:“具体之所以具体,因为它是许多规定性的综合,因而是多样性的统一。”这里的“具体”是指()。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 度是事物保持自己质的量的界限 ', 'B、 度是事物保持自己量的质的界限 ', 'C、 度是事物变化的关节点 ', 'D、 质和量的统一为度 '], 'question': '545、关于“度”的理解,下列说法中正确的有()。 ', 'answer': '答案： AD'}, {'item': ['A、 物质运动是有规律的 ', 'B、 规律是可以认识、把握与创造的 ', 'C、 人的意识不仅可以反映客观世界,并且可以创造客观世界 ', 'D、 通过实践,实现了意识自身的“物化” '], 'question': '546、2009年全球发生了甲型H1N1流感,经过科研人员的连续攻关,最终生产出了疫苗,并使疫情得到有效控制。这一事实说明()。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 人们已经完全掌握了自然界的运行规律 ', 'B、 实践不仅产生了认识的需要,而且为认识的发展提供了手段 ', 'C、 物质运动总是在一定的时间和空间中进行的 ', 'D、 事物的变化和发展是一个过程 '], 'question': '547、防灾减灾是事关人民群众生命财产安全的一项重要工作。由于农业灌溉等原因,甘肃黑方台地区频繁发生滑坡灾害。为此,长安大学灾害监测预警研究团队在这一地区的地质灾害隐患点布设了北斗高精度监测设备。该设备能实时捕捉到毫米级的滑坡位移变化,同时得益于北斗三号全球卫星导航系统的组网成功,该监测精度也进一步提高,通过对高精度的滑坡位移监测序列进行分析,可以得到滑坡的运动状态,进而分析出滑坡所处的变形阶段,从而发出准确预警。2021年1月27日,在收到滑坡红色预警信息后,当地政府组织民众避险。6小时后,一起体积近10万方的黄土滑坡发生,由于预警及时,未造成人员伤亡。这一事例说明()。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 对症下药,量体裁衣 ', 'B、 兼听则明,偏信则暗 ', 'C、 因地制宜,因材施教 ', 'D、 有无相生,难易相成 '], 'question': '548、表现矛盾分析方法的思想和成语有()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 任何事物都有它的过去、现在和未来 ', 'B、 -切事物都是作为过程而存在、作为过程而发展的 ', 'C、 事物的发展是一个过程 ', 'D、 世界是永恒发展的,一切都是过程,世界是过程的集合体 '], 'question': '549、恩格斯指出:“世界不是既成事物的集合体,而是过程的集合体。”对这一命题理解正确的是()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 矛盾的同一性和斗争性 ', 'B、 矛盾的普遍性和特殊性 ', 'C、 主要矛盾与次要矛盾 ', 'D、 共性和个性 '], 'question': '550、我国古代有人提出的“白马非马”、“杀盗非杀人”的命题割裂了()。的关系。 ', 'answer': '答案： BD'}, {'item': ['A、 时间和空间与物质运动不可分 ', 'B、 物质运动时间和空间的具体特性是相对的 ', 'C、 时间和空间是物质的根本属性 ', 'D、 时间和空间是人们观察的结果 '], 'question': '551、狭义相对论揭示了牛顿力学所没有的新现象,如运动的尺子会缩短,运动的时钟会变慢。根据相对论的公式,尺子的长度在不同的运动着的物质体系中是不一样的,它沿着运动方向的长度随着运动速度的增加而缩短,运动的速度越快,长度就变得越短。这说明()。 ', 'answer': '答案： AB'}, {'item': ['A、 斗争性是事物存在和发展的前提 ', 'B、 矛盾双方可以相互吸取有利于自身的因素而获得发展 ', 'C、 矛盾双方既对立又统一,由此推动事物发展 ', 'D、 矛盾一方的发展以另一方的发展为条件 '], 'question': '552、近年来,我国不断放宽外商投资准人限制,有人担心外资的大量涌入会对一些国产品牌实力较弱的行业带来冲击,但也有人认为高水平的外资进人中国会产生“鲶鱼效应”,倒逼国产品牌加速提升竞争力。以新能源汽车行业为例,随着特斯拉落户上海并国产化,国内的新能源汽车品牌如比亚迪、蔚来等迅速成长,也推出了较高竞争力的产品并占据了一定的市场份额。从长期来看,这种良性竞争有利于我国新能源汽车行业的健康发展。以上材料给我们的启示有()。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 本质的联系 ', 'B、 必然的联系 ', 'C、 稳定的联系 ', 'D、 相互的联系 '], 'question': '553、事物的联系和运动构成规律。规律这一范畴揭示的是事物运动发展中的()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 物质第一性,意识第二性 ', 'B、 意识第一性,物质第二性 ', 'C、 只有尊重客观规律性,才能发挥主观能动性 ', 'D、 发挥主观能动性,需要一定的物质条件和手段 '], 'question': '554、“巧妇难为无米之炊”的哲学寓意是()。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 矛盾的同一是包含区别和差异的同一 ', 'B、 对立面的统一是事物发展的动力 ', 'C、 不包含内部差异的事物就不能存在和发展 ', 'D、 事物是由不同要素构成的统一体 '], 'question': '555、西周末年思想家史伯说“和实生物,同则不继”,其中包含的辩证法思想有()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 矛盾双方同归于尽 ', 'B、 矛盾一方克服另一方 ', 'C、 矛盾双方形成协同运动的新形式 ', 'D、 矛盾双方融合成一个新事物 '], 'question': '556、近年来,互联网公司掀起了一阵合并重组潮,从优酷土豆、嘀嘀快的的合并,到58同城战略入股赶集网,都诠释了解决矛盾的一种方式。解决矛盾的形式有()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 世界是物质的 ', 'B、 世界是发展变化的 ', 'C、 世界是可知的 ', 'D、 世界是普遍联系的 '], 'question': '557、一切包含辩证法思想的哲学都认为()。 ', 'answer': '答案： BD'}, {'item': ['A、 矛盾 ', 'B、 联系 ', 'C、 实践 ', 'D、 发展 '], 'question': '558、唯物辩证法的两大总特征是()。 ', 'answer': '答案： BD'}, {'item': ['A、 新事物没有保留旧事物中的任何因素,具有全新的要素、结构和功能 ', 'B、 新事物的产生与旧事物的灭亡是不可抗拒的 ', 'C、 新事物合乎历史前进方向、具有远大前途 ', 'D、 新事物与旧事物的融合推动社会发展 '], 'question': '559、“芳林新叶催陈叶,流水前波让后波。”只有拥抱新生事物,和新生事物一起成长,才能跟上时代前进的步伐。从新中国成立初期的社会主义“三大改造”,到改革开放初期的农村家庭联产承包责任制,再到国有企业的股份制改革、民营企业的发展壮大,新中国成立的这0多年就是一部与新生事物同行、和新生事物一起成长的历史。从哲学上讲,必须拥抱新生事物,和新生事物一起成长,是因为()。 ', 'answer': '答案： BC'}, {'item': ['A、 坚持了物质客观实在性原则,坚持了唯物主义一元论 ', 'B、 坚持了能动的反映论与可知论,有力地批判了不可知论 ', 'C、 坚持了世界统一于精神 ', 'D、 体现了唯物论和辩证法的统一 '], 'question': '560、马克思主义哲学物质观的意义是()。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 任何事物的变化都有一个量变的积累过程 ', 'B、 成功与失败是相互依存、相互贯通的 ', 'C、 谬误在一定条件下能够向真理转化 ', 'D、 事物内部否定的方面始终处于支配的地位 '], 'question': '561、钱学森曾说,“正确的结果,是从大量错误中得出来的,没有大量错误作台,也就登不上最后正确结果的高座”。宽容失败,才能鼓励探索、激励成功,有助于增强全社会的创新意识、创新精神、创造活力。当然,失败的背后,应该是遵循客观规律,付出了艰苦劳动,留下了经验教训,更是把失败转化为再努力的铺路石,由此才能永葆创新激情,继续攀登科学高峰。以上材料蕴含的哲理有()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 人脑的机能和属性 ', 'B、 人与生俱来的特征 ', 'C、 客观世界的主观印象 ', 'D、 人脑的分泌物 '], 'question': '562、辨证唯物主义认为,意识是()。 ', 'answer': '答案： AC'}, {'item': ['A、 运动是物质的根本属性或存在方式 ', 'B、 没有脱离运动的物质,也没有离开物质的运动 ', 'C、 物质是一切运动变化和发展过程的实在基础和承担者 ', 'D、 运动就是物质,物质就是运动 '], 'question': '563、恩格斯说:“运动,就它被理解为存在方式,被理解为物质的固有属性这一最一般的意义来说,囊括宇宙中发生的一切变化和过程,从单纯的位置变动起直到思维。”这段话说明()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 量变 ', 'B、 质变 ', 'C、 总的量变过程中的部分质变 ', 'D、 质变过程中量的扩张 '], 'question': '564、处于量变过程中的事物保持质的稳定性,这种变化是()。 ', 'answer': '答案： AC'}, {'item': ['A、 肯定了自然规律的客观实在性 ', 'B、 否定了人具有主观能动性 ', 'C、 将机械决定论贯彻到人的活动领域 ', 'D、 认为人们只能认识规律,不能利用规律 '], 'question': '565、18世纪法国最激进、最彻底的唯物主义者和无神论者霍尔巴赫认为:“人是自然产物,存在于自然之中服从自然的法则,不能超越自然。”这一观点()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 体现了事物联系和发展的思想 ', 'B、 贯彻了唯物辩证法全面看问题的方法 ', 'C、 是矛盾分析方法的具体体现 ', 'D、 体现了“两点论”和“重点论”的结合 '], 'question': '566、“四个全面”战略思想是唯物辩证法思想的集中反映和深刻展现。这主要表现在,“四个全面”战略思想()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 决定和被决定的关系 ', 'B、 产生和派生的关系 ', 'C、 被认识和认识的关系 ', 'D、 作用和反作用关系 '], 'question': '567、物质和意识之间的关系是()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 事物数量的增减和次序的变动 ', 'B、 事物性质的根本变化 ', 'C、 事物由一种质态向另一种质态的飞跃 ', 'D、 事物渐进过程和连续性的中断 '], 'question': '568、事物发展过程中的质变是()。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 先有事物的观念而后才有事物 ', 'B、 人能够把思想转化为物质 ', 'C、 人的观念决定了事物的面貌 ', 'D、 人的实践是人能动地改造世界的客观物质性活动 '], 'question': '569、工程师在建造房屋前,先在脑海里构思出房屋的模型,然后画出工程设计图,再通过工人的努力,造出现实的房屋。这反映的哲学道理有()。 ', 'answer': '答案： BD'}, {'item': ['A、 自在自然日益转化为人化自然 ', 'B、 实践是使物质世界分化为自然界与人类社会的历史前提和二者统一起来的现实基础 ', 'C、 自然界不再具有客观实在性 ', 'D、 人类社会的存在和发展影响并不断改变着自然界 '], 'question': '570、马克思在《德意志意识形态》中写道:“因此,在这样的场合费尔巴哈从来不谈人的世界,而是每次都求救于外部自然界,而且是那个尚未置于人的统治之下的自然界。但是,每当有了一项新的发明,每当工业前进一步,就有一块新的地盘从这个领域划出去,而能用来说明费尔巴哈这类论点的事例借以产生的基地,也就越来越小了。”对这段话理解正确的有()。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 现象有真象和假象之分,真象是对本质的反映,假象不是对本质的反映 ', 'B、 现象和本质是统一的,二者相互联系、相互依存 ', 'C、 任何本质都通过现象表现出来,没有不表现为现象的本质 ', 'D、 现象和本质是根本对立的 '], 'question': '571、关于现象和本质的辩证关系,下列说法中正确的有()。 ', 'answer': '答案： BC'}, {'item': ['A、 自然界是人类社会形成的前提 ', 'B、 人类社会与自然界是完全对立的 ', 'C、 人是自然界中的一个有着自身特殊发展规律的部分 ', 'D、 人与自然界总是和谐统一的 '], 'question': '572、关于人与自然界的辩证关系的论述,正确的有()。 ', 'answer': '答案： AC'}, {'item': ['A、 有限性与无限性的统一 ', 'B、 绝对性与相对性的统一 ', 'C、 主观性和客观性的统一 ', 'D、 必然性和偶然性的统一 '], 'question': '573、辩证唯物主义认为,时间与空间是()。 ', 'answer': '答案： AB'}, {'item': ['A、 真理是具体生动的形象 ', 'B、 真理不是抽象不变的公式 ', 'C、 真理有其适用的条件和范围 ', 'D、 真理体现了主观和客观、认识和实践的具体的、历史的统一 '], 'question': '574、列宁说:"没有抽象的真理,真理总是具体的。”这一思想可以理解为()。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 “没有‘人的感情’,就从来没有也不可能有人对于真理的追求” ', 'B、 “没有革命的理论便没有革命的运动” ', 'C、 “以为只有诗人才需要想象,这是没有道理的,这是愚蠢的偏见!甚至在数学上也需要想象,甚至微积分的发现没有想象也是不可能的” ', 'D、 “在科学上没有平坦的大道,只有不畏劳苦沿着陡峭山路攀登的人,才有希望到达光辉的顶点” '], 'question': '575、认识过程主要是理性思维的过程,同时又包含非理性因素的参与。以下属于承认并重视非理性因素的重要作用的名言是()。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 理论对实践具有指导作用 ', 'B、 理论不能代替实践 ', 'C、 理论本身就是物质的力量 ', 'D、 理论的作用可以通过实践表现出来 '], 'question': '576、“批判的武器当然不能代替武器的批判,物质的力量只能用物质的力量来摧毁,但理论一经群众掌握,也会变成物质力量。”这一论断的哲学思想是()。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 真理是主观的,不带有客观性 ', 'B、 真理的内容是客观的 ', 'C、 真理是主观和客观的统一,是符合客观实际的认识 ', 'D、 真理在任何情况下都是适用的 '], 'question': '577、真理是人们对于客观事物及其发展规律的正确认识,所以()。 ', 'answer': '答案： BC'}, {'item': ['A、 真理是具体的就是说真理是唯一的 ', 'B、 价值是抽象的就是说价值是多维的 ', 'C、 主体结构和规定的复杂性导致主体的价值关系的全面性多维性 ', 'D、 真理的具体性是说真理有其适用的具体范围关系和条件 '], 'question': '578、下列说法正确的有()。 ', 'answer': '答案： CD'}, {'item': ['A、 实践关系 ', 'B、 认识关系 ', 'C、 价值关系 ', 'D、 主从关系 '], 'question': '579、马克思主义认识论认为,主体与客体的关系,从根本上说是()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 真理超出使用的范围或条件,就会变成谬误 ', 'B、 真理和谬误相互贯通,在任何条件下真理都会变成谬误 ', 'C、 离开客观实际情况,照抄照搬某个真理性的认识,也可使真理转化成谬误 ', 'D、 将真理性的认识从完整的体系中割裂出来,也会使真理转化成谬误 '], 'question': '580、真理向谬误的转化表现在()。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 实践是人类适应自然的物质活动 ', 'B、 实践是主体能动地认识和改造客体的物质活动 ', 'C、 实践是“知行合一”的活动 ', 'D、 实践是主观见之于客观的物质活动 '], 'question': '581、下面关于实践本质的说法中正确的有()。 ', 'answer': '答案： BD'}, {'item': ['A、 真理是绝对性和相对性的统一 ', 'B、 真理是由相对走向绝对的永无止境的过程 ', 'C、 实践检验和证明真理是一个过程,这个过程永远不会完结 ', 'D、 真理必须根据人的需要的变化而改变 '], 'question': '582、毛泽东在《实践论》中指出,“马克思列宁主义并没有结束真理,而是在实践中不断地开辟认识真理的道路。”对这句话理解正确的有()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 感性认识对于认识事物的本质没有任何帮助 ', 'B、 感性认识具有局限性,有待于上升为理性认识 ', 'C、 感性认识是认识的初级阶段,理性认识是认识的高级阶段 ', 'D、 感性认识和理性认识是相互依存和渗透的 '], 'question': '583、“感觉到了的东西,我们不能立刻理解它,只有理解了的东西,才能更深刻地感觉它”,这一观点说明()。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 把实践观点引入了认识论 ', 'B、 把阶级斗争观点引入了认识论 ', 'C、 把辩证法应用于反映论 ', 'D、 把群众观点引入了认识论 '], 'question': '584、辩证唯物主义的认识论在继承了旧唯物主义的反映论的合理前提的同时,又克服了它的严重缺陷,表现在()。 ', 'answer': '答案： AC'}, {'item': ['A、 真理永远处在由相对向绝对的转化和发展中 ', 'B、 真理的绝对性与相对性根源于认识世界的能力的无限性与有限性、绝对性与相对性的矛盾 ', 'C、 真理的绝对性寓于真理的相对性之中 ', 'D、 绝对真理和相对真理是对同一真理的不同表述方式 '], 'question': '585、毛泽东曾经形象地把真理的绝对性与相对性的关系比喻为“长河”与“河段”水滴”的关系他说:“马克思主义者承认,在绝对的总的字宙发展过程中,各个具体过程的发展都是相对的,因而在绝对真理的长河中,人们对于在各个一定发展阶段上的具体过程的认识只具有相对的真理性。无数相对的真理之总和,就是绝对的真理。”以下说法正确的有()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 理性认识不是以实践为基础的,而感性认识是以实践为基础的 ', 'B、 感性认识是直接经验的结果,因而建立在感性认识基础上的理性认识才是真实可靠 ', 'C、 离开了感性认识,理性认识就成了无源之水,无本之木 ', 'D、 人们认识事物的顺序只能是从现象到本质,从特殊到普遍,从个别到一般 '], 'question': '586、理性认识依赖于感性认识,这是因为()。 ', 'answer': '答案： CD'}, {'item': ['A、 坚持理论联系实际 ', 'B、 坚持从群众中来到群众中去 ', 'C、 坚持参加社会实践 ', 'D、 反对“天赋观念论” '], 'question': '587、根据“实践、认识、再实践、再认识”的原理,要求我们在实践工作中()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 真理的认识不需要抽象概括 ', 'B、 真理有其适用的具体范围 ', 'C、 真理有其存在的具体条件 ', 'D、 真理是具体生动的事实 '], 'question': '588、“没有抽象的真理,真理总是具体的”这一命题的含义是()。 ', 'answer': '答案： BC'}, {'item': ['A、 事物的本质可以直接为人的感官所感知 ', 'B、 非理性因素在认识活动中具有重要作用 ', 'C、 人的意识活动具有能动性和创造性 ', 'D、 人的认识是摹写性与创造性的统一 '], 'question': '589、留白是书画创作中常用的技法,创作者在巧妙构思的基础上恰当留白,让方寸之地的画纸延伸出天宽地阔的美妙。给人以想象的空间,以无胜有的留白艺术体现的哲学原理是()。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 没有调查就没有发言权 ', 'B、 百闻不如一见,百见不如一干 ', 'C、 不登高山,不知天之高也;不临深溪,不知地之厚也 ', 'D、 机遇偏爱有准备的头脑 '], 'question': '590、下列观点中包含实践对认识的决定作用原理的是()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 超出了纯粹的意识活动 ', 'B、 以客观世界作为客体 ', 'C、 改变了除实践主体的意识状态之外的其他存在物的状态 ', 'D、 具有目的性 '], 'question': '591、人的意识是一种精神力量,要使它得到实现,必须通过实践活动。一种活动能否被称为实践活动,关键看它是否()。 ', 'answer': '答案： AC'}, {'item': ['A、 物质生产实践 ', 'B、 社会政治实践 ', 'C、 科学文化实践 ', 'D、 精神劳动 '], 'question': '592、人类实践活动的具体形式是丰富多样的。实践的基本形式包括()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 纸上得来终觉浅,绝知此事要躬行 ', 'B、 无理性的感性则盲 ', 'C、 感觉到了的东西我们不能立刻理解它,只有理解了的东西才能更深刻地感觉它 ', 'D、 饱经风霜的老人与缺乏阅历的少年对同一句格言的理解是不同的 '], 'question': '593、“尽信书,不如无书”,与这句话在内涵上相一致的名言还有()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 实践活动的精神驱动力 ', 'B、 实践活动发展的导向 ', 'C、 实践活动发展的规范因素 ', 'D、 实践活动发展的决定力量 '], 'question': '594、“感动中国”十大人物评选,已经超出了感动的意义,更催人行动。这件事说明价值评价是()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 是人类能动地改造世界的客观物质性活动 ', 'B、 是使物质世界分化为自然界与人类社会的历史前提 ', 'C、 是使自然界与人类社会统一起来的现实基础 ', 'D、 具有直接现实性、自觉能动性和社会历史性 '], 'question': '595、马克思主义认为,实践()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 自然会自动满足人的需要 ', 'B、 人的认识随着实践的发展而不断深人 ', 'C、 真理与价值的统一随着实践的发展而不断发展到更高级的程度 ', 'D、 人类可以通过实践将“自在之物”转化为“为我之物” '], 'question': '596、元素周期表的诞生是现代科学最重要、最具影响力的成就之一,是“科学共同的语言“。元素周期表最初只有63个“成员”,随着人类认知的提高,这一“大家庭”扩充到了目前的118种元素。其中90种为自然元素,另外28种为人工合成元素。新材料的不断酒现,改变着人们的生活。不论是在铁中加人适当比例的碳所合成的钢,还是以碳氢为基础的高分子化合物塑料,都已成为现代生产生活的重要部分。以上材料体现的哲学原理有()。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 唯心主义经验论的观点 ', 'B、 承认主观能动性的正确观点 ', 'C、 唯我论的观点 ', 'D、 反理性主义的观点 '], 'question': '597、贝克莱把世界上的一切事物都看做是“观念的集合”。从认识论的角度上看,其本质上是()。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 实践的基本形式包括物质生产实践、社会政治实践和科学文化实践等 ', 'B、 社会政治实践构成了社会发展的根本动力 ', 'C、 物质生产实践解决人和自然的矛盾,是人类最基本的实践活动 ', 'D、 物质生产实践在实践的基本形式中处于基础的地位,社会政治实践对其他实践形式起着主导的作用 '], 'question': '598、实践是人所特有的对象性活动,人类的实践活动在发展过程中不断分化出各种实践形式。以下说法正确的是()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 成功的实践必然是既遵循真理尺度,又符合价值尺度 ', 'B、 价值的形成和实现以坚持真理为前提 ', 'C、 真理必然是具有价值的 ', 'D、 真理和价值在实践和认识活动中是相互制约、相互引导、相互促进的 '], 'question': '599、真理和价值在实践中的辩证统一关系,主要体现在()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 实践的发展不断提出认识的新课题 ', 'B、 实践是检验认识真理性的唯一标准 ', 'C、 实践锻炼和提高了认识主体的认识能力 ', 'D、 实践为认识的发展提供了必要条件 '], 'question': '600、辩证唯物主义认为实践是认识发展的动力,这是因为()。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 唯理论 ', 'B、 诡辩论 ', 'C、 经验论 ', 'D、 宿命论 '], 'question': '601、割裂感性认识和理性认识的统一,就会导致()。 ', 'answer': '答案： AC'}, {'item': ['A、 客观性 ', 'B、 能动性 ', 'C、 主体性 ', 'D、 社会历史性 '], 'question': '602、“价值这个普遍的概念是从人们对待满足他们需要的外界物的关系中产生的”,“实际上是表示物为人而存在”,这两句话揭示了价值具有的特性有()。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 价值评价以客体本身的属性、关系和发展过程为反映内容,以求“真”为认识目的 ', 'B、 价值评价是对客观价值关系的主观反映,评价的差异性是无法避免的 ', 'C、 评价作为一种价值判断活动具有主观性,评价结果没有正确与错误之分 ', 'D、 价值评价要以真理为根据,要有利于人类主体的生存和发展 '], 'question': '603、近年来,在互联网上经常出现一些针对特定演出、摄影作品好坏美丑的热议,网友们甚至还创造出“艺术可以冷门,但不可以邪门”的调侃。价值评价是主体对客体价值以及价值大小所作的评判或判断,通过揭示客体对于主体的意义,形成对客体的不同态度,如肯定或否定、喜欢或反感、美或丑、善或恶、公正或偏私等。以下关于价值评价说法正确的有()。 ', 'answer': '答案： BD'}, {'item': ['A、 知觉 ', 'B、 判断 ', 'C、 概念 ', 'D、 感觉 '], 'question': '604、感性认识的形式有()。 ', 'answer': '答案： AD'}, {'item': ['A、 确立实践目的和实践方案 ', 'B、 实践主体按照实践目的和实践方案借助一定手段实际地作用于客体,把实践方案变为实际的实践活动 ', 'C、 通过反馈和调节,使实践目的、手段和结果按一定方向运行 ', 'D、 通过改造主观世界而支配客观世界的运行 '], 'question': '605、实践的主体和客体相互作用的过程主要包括()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 实践对认识的决定作用 ', 'B、 间接经验的重要性 ', 'C、 实践具有高于理论的品格 ', 'D、 间接经验要以某种直接经验为基础 '], 'question': '606、“你把性格交给星座,把努力交给鸡汤,把运气交给鲤鱼,然后对自己说:听过许多道理,但依然过不好这一生。”这段话讽刺的是一类人,这类人的错误在于不懂得()。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 理性认识依赖于感性认识 ', 'B、 感性认识有待于发展到理性认识 ', 'C、 感性中渗透着理性的因素 ', 'D、 理性中渗透着感性的因素 '], 'question': '607、感性认识和理性认识有着密不可分的联系,表现在()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 物质性 ', 'B、 直接现实性 ', 'C、 自觉能动性 ', 'D、 客观实在性 '], 'question': '608、实践具有()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 要正确认识事物必须掌握丰富而真实的感性材料并对其进行处理加工 ', 'B、 现象与本质之间有一道不可逾越的鸿沟 ', 'C、 矛盾的主要方面和次要方面交替决定事物的性质 ', 'D、 应该坚持“两点论”,一分为二看问题 '], 'question': '609、“回声室效应”意指网络技术在带来便捷的同时,也在无形中给人们打造出一个封闭的、高度同质化的“回声室”。相似排斥多元,同质走向极端。近年来,算法导向的新闻推荐技术使人们更便利地接触个人感兴趣的信息,然而不知不觉中深陷“信息茧房”的桎梏。在网络空间内,人们经常接触相对同质化的人群和信息,听到相似的评论,倾向于将其当作真相和真理,不知不觉中窄化自己的眼界和理解,走向故步自封甚至偏执极化。碎片化的解读固然让人们在信息爆炸时代得到“快餐式”的满足感,却失去了多元解读、深度理解的能力。以上材料给我们的启示有()。 ', 'answer': '答案： AD'}, {'item': ['A、 实践检验和证明真理是一个过程 ', 'B、 真理既是绝对的,又是相对的 ', 'C、 在科学研究中,经验是不可靠的 ', 'D、 人们在一定条件下的正确认识是有限度的 '], 'question': '610、长期以来,人们把欧几里得几何学看作揭示空间特性的绝对真理的体系。而德国数学家黎曼在19世纪中提出了另一种几何学,打破了很多人平时认为理所应当的常识,比如黎曼几何学三角形的三内角之和大于180°。这种创新性的理论在当时并不被重视,甚至受到嘲讽,但是在后来却成为爱因斯坦创立广义相对论的重要数学工具,可以用来反映天体运行的大尺度字宙空间的特性。这一事实说明()。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 真理的形式和内容都是主观的 ', 'B、 具体问题要具体分析 ', 'C、 价值不具有客观性 ', 'D、 真理是具体的 '], 'question': '611、俗话说:“男子汉大丈夫,宁折不屈!”可俗话又说:“男子汉大丈夫,能伸能屈!”俗话说:“亡羊补牢,未为迟也!”可俗话又说:“亡羊补牢,为时已晚!”这说明()。 ', 'answer': '答案： BD'}, {'item': ['A、 生产劳动实践 ', 'B、 社会实践 ', 'C、 科学实验 ', 'D、 兴修水利 '], 'question': '612、实践有其基本形式,包括()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 主体是指具有思维能力、从事社会实践和认识活动的人 ', 'B、 客体是指实践和认识活动所指向的对象 ', 'C、 客体是一切客观事物 ', 'D、 主体是指一切人 '], 'question': '613、实践活动是以改造客观世界为目的、主体与客体之间通过一定的中介发生相互作用的过程,其中()。 ', 'answer': '答案： AB'}, {'item': ['A、 实践决定理论 ', 'B、 理论对实践有能动的反作用 ', 'C、 理论可以成为实践的先导 ', 'D、 科学理论可以指明实践的正确方向 '], 'question': '614、“没有革命的理论,就没有革命的运动”体现的哲学原理是()。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 绝对真理和相对真理是完全不相干的两种真理 ', 'B、 相对真理之中包含着绝对真理的颗粒,而绝对真理之中不包含相对真理 ', 'C、 绝对真理和相对真理是相互渗透和相互包含的 ', 'D、 真理是一个过程,它永远处在由相对到绝对的转化和发展中 '], 'question': '615、在下列各项中,哪些符合绝对真理和相对真理的辩证关系原理()。 ', 'answer': '答案： CD'}, {'item': ['A、 理论接受实践的检验 ', 'B、 理论可以改变事物发展的总趋势 ', 'C、 理论可以指导实践 ', 'D、 理论在实践的发展中得到发展 '], 'question': '616、理性认识向实践飞跃的意义在于()。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 相对真理中包含有绝对真理的颗粒 ', 'B、 绝对真理寓于相对真理之中 ', 'C、 任何真理都是绝对真理和相对真理的统一 ', 'D、 无数相对真理的总和构成绝对真理 '], 'question': '617、绝对真理和相对真理的关系是()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 确立实践目的 ', 'B、 制定实践方案 ', 'C、 实践方案的付诸实施 ', 'D、 反馈调节 '], 'question': '618、人对物质世界实践把握的基本环节是()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 人们改造自然以自然界的客观存在为基础 ', 'B、 认识是一个由浅入深,不断发展的过程 ', 'C、 知识构成等因素是影响人们认识的重要因素 ', 'D、 认识的目的是透过现象看本质 '], 'question': '619、“床前明月光,疑是地上霜……,在人们的心目中,月亮是圣洁而美丽的化身。”然而,俄罗斯科学家经研究认为,月球是地球上许多自然灾害的祸源。这表明()。 ', 'answer': '答案： BC'}, {'item': ['A、 评价是以主客体的价值关系为认识对象的 ', 'B、 它是一种主观随意性的认识活动 ', 'C、 评价结果与评价主体直接相关 ', 'D、 评价结果的正确与否依赖于对客体状况和主体需要的认识 '], 'question': '620、价值评价是一种关于价值现象的认识活动,其基本特点主要有()。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 真理是具体的 ', 'B、 真理具有反复性、周期性 ', 'C、 真理是有条件的 ', 'D、 真理与谬误的区别和对立不是绝对的 '], 'question': '621、列宁说:“任何真理,如果把它说得‘过火,……加以夸大,把它运用到实际适用的范围之外,便可以弄到荒谬绝伦的地步,而且在这种情形下,甚至必然会变成荒谬绝伦的东西。”这说明()。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 坚持真理的一元性 ', 'B、 坚持真理面前人人平等 ', 'C、 坚持只有少数人承认的才是真理的观点 ', 'D、 坚持从实践中总结出来的理论必然是真理的观点 '], 'question': '622、坚持真理的客观性,就必须()。 ', 'answer': '答案： AB'}, {'item': ['A、 世界的可知性 ', 'B、 认识是主体对客体的反映 ', 'C、 认识起源于经验 ', 'D、 社会实践是认识的基础 '], 'question': '623、马克思主义认识论与唯心主义认识论的区别在于是否承认()。 ', 'answer': '答案： BD'}, {'item': ['A、 夸大了感觉在认识中的作用,将感觉与事实相混淆 ', 'B、 忽视感性认识必须上升到理性认识 ', 'C、 在理论上容易导致主观唯心主义 ', 'D、 在实际生活中容易产生荒谬的判断 '], 'question': '624、“凡是亲眼所见的都是对客观事实的真实反映”,这个命题()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 主体对各种认识要素的建构 ', 'B、 主体对客体的能动的反映 ', 'C、 主体对客体信息的选择 ', 'D、 主体对客体信息的加工 '], 'question': '625、辩证唯物主义认为,认识是()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 自由是对必然的认识 ', 'B、 自由是摆脱必然的制约 ', 'C、 自由是利用规律对世界的改造 ', 'D、 自由就是从客观规律的制约下解放出来 '], 'question': '626、“自由不在于幻想中摆脱自然规律而独立,而在于认识这些规律,从而能够有计划地使自然规律为一定的目的服务。”这说明()。 ', 'answer': '答案： AC'}, {'item': ['A、 从直接经验到间接经验的转化 ', 'B、 从感性认识到理性认识,再从理性认识到实践 ', 'C、 实践、认识、再实践、再认识的循环往复和无限发展 ', 'D、 从抽象到具体再到抽象 '], 'question': '627、马克思主义哲学在批判继承前人认识论成果的基础上,把实践观点引人认识论,把辩证法运用于反映论,创立了能动的革命的反映论。马克思主义认识论揭示的认识的辩证过程是()。 ', 'answer': '答案： BC'}, {'item': ['A、 马克思主义不是教义,而是行动的指南 ', 'B、 马克思主动义必须和各国的具体实际相结合 ', 'C、 必须从实际出发,理论联系实际 ', 'D、 马克思主义的原理是对现存的历史活动的真实关系的一般表述 '], 'question': '628、马克思主义“是任何坚定不移和始终一贯的革命策略的基本条件;为了找到这种策略,需要的只是把这一理论应用于本国的经济条件和政治条件”。这一论断的含义是()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 世界是可以认识的 ', 'B、 人类可以预测一切自然现象 ', 'C、 人类对宇宙的认识正在不断深化 ', 'D、 潜存于人脑之中的知识是可以被后天激活的 '], 'question': '629、科学家对1994年夏发生的彗星撞击木星的天文现象进行了准确的预报和大量的观察研究,这一事实表明()。 ', 'answer': '答案： AC'}, {'item': ['A、 真理是人的意识与客观事物相符合 ', 'B、 真理是观念和主体感觉的符合 ', 'C、 真理是思维同它的先验形式的一致 ', 'D、 真理是观念和行为对人有用的效果 '], 'question': '630、自古以来,哲学家们都把真理看作认识所追求的目标,但在对真理的理解上却存在着重大的分歧和尖锐的对立。以下对于真理的描述属于唯心主义观点的有()。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 人的感觉受理性指导 ', 'B、 人的认识具有能动性 ', 'C、 理性认识是感性认识的基础 ', 'D、 已有的认识影响感觉活动 '], 'question': '631、对于同一棵大树,在木匠的眼中是木材,画家看到的是色彩和色调,植物学家看到的是它的形态特征,这是由于()。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 客体属性是否有价值以人的需要为基准 ', 'B、 同一客体对不同主体的价值不同 ', 'C、 价值评价结果依主体的特点而转移 ', 'D、 客体属性是以人的感觉而存在的 '], 'question': '632、东汉安帝时,昌邑县令王密为感谢杨震的提挈之恩,夜里怀金十斤馈赠,被杨震拒绝。王密说暮夜无知者。杨震答道“天知,神知,我知,子知。何谓无知!”王密听后“愧而出”。杨震拒收馈赠表明()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 它具有历史继承性 ', 'B、 先进的社会意识对社会发展起积极的促进作用 ', 'C、 它与社会存在在发展上具有不平衡性 ', 'D、 它的能动作用是通过指导人们的实践活动来实现的 '], 'question': '633、社会意识之所以对社会存在有能动的反作用,因为()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 从量上说是指社会上的绝大多数 ', 'B、 从质上说是社会中对社会历史发展起推动作用的人们 ', 'C、 在任何历史时期都不包括剥削阶级 ', 'D、 最稳定的主体部分,始终是从事物质资料生产的劳动群众以及知识分子 '], 'question': '634、唯物史观第一次科学地解决了历史创造者的问题,认为人民群众是历史的创造者。人民群众()。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 人民群众是一个历史范畴。在不同的历史时代,人民群众有不同的内容,包含着不同的阶级、阶层和集团 ', 'B、 人民群众从质上说是指一切对社会历史发展起推动作用的人们 ', 'C、 人民群众从量上说是指社会人口中的绝大多数 ', 'D、 人民群众中最稳定的主体部分始终是从事物质资料生产的劳动群众及知识分子 '], 'question': '635、对“人民群众”概念的理解,下列说法正确的有()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 经济基础的性质决定上层建筑的性质 ', 'B、 经济基础的变化发展会立即导致上层建筑各个部分相应的变化发展 ', 'C、 上层建筑反作用的性质,取决于它所服务的经济基础的性质 ', 'D、 上层建筑的反作用是巨大的,可以决定历史发展的总趋势 '], 'question': '636、经济基础与上层建筑矛盾运动的规律,是人类社会发展的一个基本规律。二者的关系是()。 ', 'answer': '答案： AC'}, {'item': ['A、 否认历史必然性的唯意志论 ', 'B、 历史决定论 ', 'C、 唯心主义的非决定论 ', 'D、 唯心主义英雄史观 '], 'question': '637、胡适认为,英雄人物“一言可以兴邦,一言可以丧邦。”这种观点是()。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 宪法 ', 'B、 银行 ', 'C、 全国人民代表大会制度 ', 'D、 按劳分配 '], 'question': '638、下列现象中属于上层建筑的是()。 ', 'answer': '答案： AC'}, {'item': ['A、 社会发展过程没有决定性 ', 'B、 人们可以自由选择社会形态,可以改变人类历史的总体进程 ', 'C、 社会发展不是严格按照五种社会形态的序列演进的 ', 'D、 当一个民族或国家处于历史转折点时,社会发展往往显示多种可能的途径 '], 'question': '639、承认社会发展过程中的主体选择性说明()。 ', 'answer': '答案： CD'}, {'item': ['A、 阶级是历史范畴 ', 'B、 阶级是经济范畴 ', 'C、 阶级首先是一个政治实体 ', 'D、 划分阶级的基础是生产资料占有关系不同 '], 'question': '640、阶级是历史唯物主义的一个重要范畴。以下关于阶级的选项内容正确的有()。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 总趋势是前进的,具体道路是曲折的 ', 'B、 是前进性和曲折性的统一 ', 'C、 是渐进性和跨越性的统一 ', 'D、 是一个辩证“扬弃”的过程 '], 'question': '641、列宁说:“设想世界历史会一帆风顺、按部就班地向前发展,不会有时出现大幅度的跃退,那是不辩证的、不科学的,在理论上是不正确的。”这段话表明,社会形态的更替()。 ', 'answer': '答案： AB'}, {'item': ['A、 社会存在是社会意识内容的客观来源 ', 'B、 社会意识是具体的、历史的 ', 'C、 随着社会存在的发展,社会意识也相应地或迟或早地发生变化和发展 ', 'D、 社会意识始终对社会发展起着积极的促进作用 '], 'question': '642、2015年10月14日,新华社刊发了习近平2014年10月15日在文艺座谈会上的讲话全文。习主席在讲话中多次引用古文诗句,寓意深远、精准传神,例如“文章合为时而著,歌诗合为事而作”、“诗文随世运,无日不趋新”、“文变染乎世情,兴废系乎时序”等。这些诗句蕴含的哲理有()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 关于社会运动的具体形式、发展阶段和不同质态的范畴 ', 'B、 同生产力发展一定阶段相适应的经济基础和上层建筑的统一体 ', 'C、 社会的经济形态、政治形态和意识形态三者的历史的、具体的统一 ', 'D、 生产力和生产关系的统一体 '], 'question': '643、社会形态是()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 尊重社会发展规律与尊重人民群众历史主体地位是一致的 ', 'B、 历史活动是群众的事业 ', 'C、 人们自己创造自己的历史 ', 'D、 人们总是在既定条件下创造历史 '], 'question': '644、下列有关历史创造者的观点中,属于唯物史观的有()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 关于人民群众是历史创造者的观点 ', 'B、 关于物质资料生产方式是社会发展的决定力量的观点 ', 'C、 关于杰出人物的出现是纯粹偶然的观点 ', 'D、 关于社会历史发展是无数个人合力作用的结果的观点 '], 'question': '645、19世纪英国历史学家托马斯·卡莱尔宣称:世界史“实际上是一部在地球上建立功业的伟大人物的历史”。这个观点所反映的英雄史观的错误在于否认了唯物史观()。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 国家是社会发展到一定阶段的产物 ', 'B、 国家是阶级矛盾不可调和的产物 ', 'C、 国家的实质是一个阶级统治另一个阶级的工具 ', 'D、 国家和社会完全统一之日就是国家消亡之时 '], 'question': '646、下列关于国家的说法正确的是()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 生产方式是人类社赖以存在和发展的基础 ', 'B、 生产方式决定社会的性质 ', 'C、 生产方式制约着社会的政治生活和精神生活过程 ', 'D、 其变革决定社会形态的更替 '], 'question': '647、物质生活资料的生产方式是社会发展的决定力量,这因为()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 坚信人民群众自己解放自己的观点 ', 'B、 全心全意为人民群众服务的观点 ', 'C、 对人民群众负责的观点 ', 'D、 虚心向群众学习的观点 '], 'question': '648、党的群众观点的主要内容有()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 社会形态总是具体的、历史的 ', 'B、 生产力是社会形态更替的最终决定力量 ', 'C、 社会形态更替是社会基本矛盾运动的结果 ', 'D、 社会形态的产生、发展具有客观必然性 '], 'question': '649、“无论哪一个社会形态,在它所能容纳的全部生产力发挥出来以前,是决不会灭亡的;而新的更筒的生产关系,在它的物质存在条件在旧社会的胎胞里成熟以前,是决不会出现的。”对这段话理解正确的有()。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 社会形态更替的杠杆 ', 'B、 迫使统治阶级作出某些让步的重要手段 ', 'C、 社会发展的根本动力 ', 'D、 社会发展的直接动力 '], 'question': '650、历史唯物主义认为,阶级斗争在阶级社会中的作用是()。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 历史分析方法 ', 'B、 阶级分析方法 ', 'C、 逻辑分析方法 ', 'D、 具体分析方法 '], 'question': '651、马克思在《路易。波拿巴的雾月十八日》一文中,对为什么路易·波拿巴这样“一个平庸而可笑的人物有可能扮演了英雄的角色”作了精辟的分析,树立了评价历史人物的典范。在阶级社会评价历史人物应该坚持()。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 是世界社会主义事业一个重要的方面 ', 'B、 也是中华民族为了实现自身的伟大复兴作出的重大抉择 ', 'C、 是中国社会主义革命和建设事业的经验总结 ', 'D、 也将是中华民族最终走向共产主义的必由之路和康庄大道 '], 'question': '652、走中国特色社会主义之路()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 社会形态更替具有客观必然性 ', 'B、 社会发展的客观必然性意味着人们没有历史选择的可能性空间 ', 'C、 社会形态更替的过程也是一个合目的性与合规律性相统一的过程 ', 'D、 人们的历史选择性,归根到底是人民群众的选择性 '], 'question': '653、根据唯物史观,社会形态更替的必然性与人们的历史选择性之间关系表述正确的有()。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 社会意识常常落后于社会存在的发展 ', 'B、 先进的思想战胜旧的社会意识要经历长期的过程 ', 'C、 旧的社会意识还有其合理性 ', 'D、 旧的社会意识比新的社会意识先进 '], 'question': '654、旧的社会意识能够存在于新制度当中,并在一定条件下起作用,这是由于()。 ', 'answer': '答案： AB'}, {'item': ['A、 -定历史阶段社会发展的基本趋势为人们的历史选择提供了基础、范围和可能性空间 ', 'B、 社会形态更替的过程是一个合目的性与合规律性相统一的过程 ', 'C、 多数人的意愿可以自由选择社会制度 ', 'D、 人们的历史选择性归根结底是人民群众的选择性 '], 'question': '655、社会形态更替规律的客观性并不否定人们历史活动的能动性,人们的历史选择性包含的意思是()。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 自然地理环境是人们生活和生产的自然基础 ', 'B、 自然地理环境能脱离社会生产而发生作用 ', 'C、 自然地理环境能决定社会的性质和社会发展的方向 ', 'D、 自然地理环境的优劣对社会发展起着促进或延缓的作用 '], 'question': '656、面对生态环境被破坏的严峻情况,人类越来越重视环境问题,这是因为()。 ', 'answer': '答案： AD'}, {'item': ['A、 社会形态更替具有随机性 ', 'B、 规律的客观性并不否定人们历史活动的能动性 ', 'C、 现实存在的较先进的社会形态对社会跨越具有导向作用 ', 'D、 社会发展是一个自发的过程 '], 'question': '657、在欧洲,西罗马帝国灭亡后,封建社会代之而兴起。在其影响下,欧洲一些原始部落跨过奴隶制阶段,直接建立了封建国家。这说明()。 ', 'answer': '答案： BC'}, {'item': ['A、 社会精神生活的总和 ', 'B、 社会存在的反映 ', 'C、 个体意识和群众意识的统一 ', 'D、 社会心理和社会意识形式的统一 '], 'question': '658、历史唯物主义把社会意识理解为()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 社会意识不再依赖于社会存在 ', 'B、 科学技术日益成为生产发展的决定性因素 ', 'C、 虚拟实践为人的生存与发展提供了多样的自由空间 ', 'D、 人们之间的社会交往是人类最基本的实践活动 '], 'question': '659、近来,“元宇宙”成为热门话题,越来越频繁地出现在人们的视野里。元宇宙概念的走红,背后有着相应的技术支撑和社会生活因素。一方面,经过多年的发展,虚拟现实、人工智能、区块链、5G通讯、可穿戴设备等底层技术的应用日渐成熟;另一方面,因为疫情等原因,线上办公线上课程逐渐普及,人们在虚拟空间的停留时间更长,线上生活所占的比例不断升高。在一些具体的场景中,人们捕捉到元宇宙可能给生活带来的改变。从在游戏中参加虚拟演唱会,到在虚拟空间以虚拟形象参加会议,且会上可以用语音和动作进行实时交互,这些已经成为现实的案例,一定程度上打破了虚拟与现实的界线。“元宇宙”的出现和发展说明()。 ', 'answer': '答案： BC'}, {'item': ['A、 社会心理 ', 'B、 自发形成的风俗、习惯 ', 'C、 生产方式 ', 'D、 地理环境 '], 'question': '660、社会意识是社会生活的精神方面,下列选项属于社会意识的有()。 ', 'answer': '答案： AB'}, {'item': ['A、 计算机和网络科技的发展推动了生活方式的变革 ', 'B、 网络对人类社会关系产生了重要影响 ', 'C、 网络关系将成为基本的社会关系 ', 'D、 网络和计算机成为人们的一种新的生活资料 '], 'question': '661、随着计算机和网络科技的发展,网络基础上建立的虚拟人际关系成为人们社会交往的一种不可忽视的形式。以下表述中正确的有()。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 政治法律思想 ', 'B、 宗教、哲学 ', 'C、 形式逻辑、自然科学 ', 'D、 道德、艺术 '], 'question': '662、观念上层建筑包括()。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 社会经济发展水平较高的国家或地区,其社会意识的发展水平未必是最高的人, ', 'B、 社会意识对社会存在的能动的反作用 ', 'C、 “经济上落后的国家在哲学上仍然能够演奏第一小提琴” ', 'D、 社会意识内部各种形式之间存在相互影响且各自具有历史继承性 '], 'question': '663、社会意识的相对独立性表现在()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 保护生态平衡是社会得以正常发展的必要条件 ', 'B、 应当合理地调节人与自然之间的物质变换 ', 'C、 人类的任何实践活动都是对生态的破坏 ', 'D、 人们已经完全成为自然界的自觉的和真正的主人 '], 'question': '664、近年来,受各种高强度人类活动的影响,长江水域的生态功能显著退化,珍稀特有鱼类全面衰退,经济鱼类资源量接近枯竭,保护形势十分严峻。为了挽教长江水生生物多样性,2021年1月1日,长江于流、大型通江湖泊和重要支流正式开始为期10年的全面禁捕。1.1万艘渔船、23.1万渔民退捕上岸,开始了“人退鱼进”的历史转折:以上材料给我们的启示有()。 ', 'answer': '答案： AB'}, {'item': ['A、 是人类社会赖以存在和发展的基础 ', 'B、 是人类其他一切活动的首要前提 ', 'C、 决定着社会的结构、性质和面貌,制约着人们的全部社会生活 ', 'D、 决定整个社会历史的变化发展及社会形态从低级向高级的更替和发展 '], 'question': '665、在人们的社会物质生活条件中,生产方式是社会历史发展的决定力量。这是因为物质生产活动及生产方式()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 生产资料所有制形式 ', 'B、 道德、宗教 ', 'C、 国家政权 ', 'D、 社会风俗习惯 '], 'question': '666、在下列社会现象中,属于上层建筑的有()。 ', 'answer': '答案： BC'}, {'item': ['A、 社会发展是“历史合力”运动的结果 ', 'B、 生产力从根本上决定社会的发展 ', 'C、 社会发展完全是由必然性支配的,与历史主体的作用无关 ', 'D、 社会与自然界一样,其发展是不以人的意志为转移的客观过程 '], 'question': '667、“社会形态的发展是-种自然历史过程”这一命题的含义是()。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 是建立在一定经济基础之上的 ', 'B、 受经济基础所决定 ', 'C、 包括政治上层建筑和观念上层建筑两部分 ', 'D、 可以反作用于经济基础 '], 'question': '668、上层建筑()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 生产力是社会基本矛盾运动中最基本的动力因素,是人类社会发展和进步的最终决定力量 ', 'B、 社会基本矛盾特别是生产力和生产关系的矛盾,决定着社会中其他矛盾的存在和发展 ', 'C、 具有不同的表现形式和解决方式 ', 'D、 从根本上影响和促进着社会形态的变化和发展 '], 'question': '669、社会基本矛盾作为社会发展的根本动力,它在社会发展中的作用主要表现在()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 社会意识是社会存在的反映,与社会存在的发展是完全同步的 ', 'B、 先进的社会意识可以对社会发展起积极的促进作用 ', 'C、 正确而充分地发挥社会意识的能动作用,有利于于社会文化建设特别是先进文化的建设 ', 'D、 社会意识的发展决定社会存在的发展 '], 'question': '670、2014年10月15日,习近平在北京主持召开文艺工作座谈会并发表重要讲话。时隔一年,2015年10月14日,新华社刊发了讲话全文。从唯物史观的角度分析,文艺工作之所以重要是因为()。 ', 'answer': '答案： BC'}, {'item': ['A、 是社会意识相对独立性的突出表现 ', 'B、 体现了社会意识的能动性 ', 'C、 是建立在社会存在决定社会意识基础之上的 ', 'D、 对社会存在具有促进和阻碍作用 '], 'question': '671、社会意识对社会存在具有反作用()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 二者有着内在的联系,应该结合起来加以理解 ', 'B、 二者是对资本主义灭亡和共产主义胜利必然性以及这种必然性实现的时间和条件的全面论述 ', 'C、 “两个必然”的实现需要相应的客观条件,而在这个条件具备之前决不会成为现实 ', 'D、 它告诉我们,资本主义的灭亡和共产主义的实现是极其遥远的事情 '], 'question': '672、关于“两个必然”和“两个决不会”的正确说法有:()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 社会主义符合中国人民根本利益的要求 ', 'B、 在历史进程中没有多种道路可供人们选择 ', 'C、 中国人民在国际交往中受到俄国十月社会主义革命的历史启示 ', 'D、 中国共产党对历史必然性及本国国情的正确把握 '], 'question': '673、从社会发展的主体选择性的角度看,中国人民走上社会主义道路,其原因在于()。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 在生产力与生产关系的矛盾运动中,生产力是居支配地位的方面 ', 'B、 生产力的状况决定生产关系的性质 ', 'C、 生产力的发展决定生产关系的变革 ', 'D、 生产力的状况是生产关系形成的客观基础 '], 'question': '674、生产力决定生产关系,是说()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 直接改变生产方式 ', 'B、 直接改变生活方式 ', 'C、 直接改变思维方式 ', 'D、 直接改变意识形态 '], 'question': '675、科学技术革命是推动经济和社会发展的强大杠杆,其作用主要表现为()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 同一个历史人物在不同的历史时期可能会有不同的历史作用 ', 'B、 阶级的局限性决定了它的代表人物的局限性 ', 'C、 不能用今天的时代条件、发展水平、认识水平去衡量和要求前人 ', 'D、 历史人物的作用性质取决于他们是如何改变历史发展基本方向的 '], 'question': '676、近年来,一些打着“还原历史”“寻找真相”等幌子肆意歪曲、否定历史的现象在网络上屡有出现。习近平总书记在党史学习教育动员大会上强调:“要旗帜鲜明反对历史虚无主义,加强思想引导和理论辨析,澄清对党史上一些重大历史问题的模糊认识和片面理解,更好正本清源、固本培元。”唯物史观主张,评价历史人物时应该坚持历史分析方法和阶级分析方法。以下说法正确的有()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 人民群众创造历史的作用是同社会基本矛盾运动推动社会前进的过程相一致的 ', 'B、 人民群众创造历史的活动受到一定社会历史条件的制约 ', 'C、 历史是无数个追求自己目的的人的活动的合力 ', 'D、 历史的创造者既包括推动社会历史向前发展的力量也包括阻碍历史前进的力量 '], 'question': '677、人民是历史的创造者,是决定党和国家前途命运的根本力量。习近平总书记指出:“历史充分证明,江山就是人民,人民就是江山,人心向背关系党的生死存亡。”唯物史观认为()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 自然地理环境、人口因素和生产方式等社会物质生活条件 ', 'B、 与一定的生产力相适应的生产关系 ', 'C、 建立在一定经济基础之上的政治法律制度及设施、政治组织等 ', 'D、 由政治法律思想、道德、艺术、宗教、哲学等构成的社会意识形态 '], 'question': '678、人类社会作为一种活的有机体,既包括“骨骼系统”,又包括“血肉系统”,两者缺一不可。社会的“血肉系统”是指()。 ', 'answer': '答案： CD'}, {'item': ['A、 生产力决定生产关系 ', 'B、 斗争是推动社会发展的直接动力 ', 'C、 科学技术是推动社会发展的强大杠杆 ', 'D、 社会存在决定社会意识 '], 'question': '679、马克思指出,火药、指南针、印刷术--这是预兆资产阶级社会到来的三大发明。火药把骑士阶层炸得粉碎,指南针打开了世界市场并建立了殖民地,而印刷术则变成新教的工具,总的来说变成了科学复兴的手段,变成对精神发展创造必要前提的最强大的杠杆。”该论断所包含的唯物史观的哲理有()。 ', 'answer': '答案： CD'}, {'item': ['A、 人的本质是单个人所固有的抽象物 ', 'B、 人的本质属性是社会属性 ', 'C、 人的本质是自由 ', 'D、 人的本质是变化、发展的 '], 'question': '680、关于人的本质,马克思说,“在其现实性上,它是一切社会关系的总和”。其内涵有()。 ', 'answer': '答案： BD'}, {'item': ['A、 社会存在是社会意识内容的客观来源 ', 'B、 社会意识是具体的、历史的 ', 'C、 随着社会存在的发展,社会意识也相应地或迟或早地发生变化和发展 ', 'D、 社会意识始终对社会发展起着积极的促进作用 '], 'question': '681、创作生产出无愧于这个伟大时代的优秀作品,把最好的精神食粮奉献给人民,是广大文化文艺工作者的光荣使命。伴随中国社会发展向前,在深人开掘现实、彰显时代精神的同时,更要勇于突破,锐意创新。习近平总书记曾多次引用古文诗句指明文艺创作的方向,例如“文章合为时而著,歌诗合为事而作”“诗文随世运,无日不趋新”“文变染乎世情,兴废系乎时序”等。这些诗句蕴含的哲理有()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 通过人们的思想来实现 ', 'B、 通过指导人们的实践活动来实现 ', 'C、 发挥的程度与掌握群众的深度和广度相联系 ', 'D、 可以改变历史发展的方向 '], 'question': '682、社会意识对社会存在的能动作用()。 ', 'answer': '答案： BC'}, {'item': ['A、 基本经济制度 ', 'B、 经济体制 ', 'C、 占统治地位的生产关系的总和 ', 'D、 生产力 '], 'question': '683、经济基础是社会一定发展阶段上的()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 科学是精神活动及其成果形式,技术是物质形态的存在 ', 'B、 科学解决“是什么”问题,技术解决“怎么做”问题 ', 'C、 科学是一种认识性活动,技术是一种生产性活动 ', 'D、 科学与生产的关系具有间接性,技术与生产的关系具有直接性 '], 'question': '684、科学和技术是辩证统一的整体,两者既有联系,又有区别。科学和技术的区别在于()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 进步的社会意识可以在一定程度上预见推断未来 ', 'B、 旧的社会制度消失了,旧的社会意识还会存在很长时间 ', 'C、 经济上先进的国家,社会意识不一定先进 ', 'D、 经济上落后的国家社会意识不一定落后 '], 'question': '685、社会意识与社会存在发展的不平衡性表现在()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 是指由社会一定发展阶段的生产力所决定的生产关系的总和 ', 'B、 是上层建筑赖以产生、存在和发展的物质基础 ', 'C、 与经济体制具有内在联系 ', 'D、 其性质由国家性质决定 '], 'question': '686、经济基础()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 人的本质是单个人所固有的抽象物 ', 'B、 人的本质在于人的社会性 ', 'C、 人的本质是具体的、历史的 ', 'D、 人的本质形成于人的各种社会关系中 '], 'question': '687、马克思说:"人的本质在其现实性上,它是一切社会关系的总和”。其内涵有()。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 改革 ', 'B、 科学技术革命 ', 'C、 社会基本矛盾 ', 'D、 阶级斗争 '], 'question': '688、社会发展过程中的动力有()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 历史事件是偶然性和必然性的统一 ', 'B、 历史的发展是有规律的 ', 'C、 历史事件的偶然性由历史发展的必然性所决定,历史的必然性通过偶然性表现出来 ', 'D、 人类历史的发展规律是可以被认识的 '], 'question': '689、马克思指出历史事件似乎总的来说同样是由偶然性支配着的。但是在表面上是偶然性在起作用的地方,这种偶然性始终是受内部的隐蔽着的规律支配的。而问题只是在于发现这些规律。”该论述所包含的观点有()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 基于自身需要和社会需要而从事一定实践活动的人 ', 'B、 处于一定社会关系中的人 ', 'C、 具有能动性的人 ', 'D、 生物学意义上的人 '], 'question': '690、唯物史观就是“关于现实的人及其历史发展的科学”。只有把人看作现实的人,才能正确把握人及其活动的本质,把握人与社会历史的关系。现实的人是指()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 是社会进步的重要内容 ', 'B、 是一个逐步提高、永无止境的历史过程 ', 'C、 是社会发展的目的 ', 'D、 既是社会发展的结果,又是社会发展的原因 '], 'question': '691、马克思主义认为,人的全面发展()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 是劳动者和劳动资料结合的特殊方式 ', 'B、 是经济基础与上层建筑的统一 ', 'C、 集中地体现了人类社会的物质性 ', 'D、 是社会历史发展的决定力量 '], 'question': '692、社会存在厲于社会生活的物质方面,是社会实践和物质生活条件的总和,包括物质生活资料的生产以及生产方式、地理环境和人口因素。生产方式()。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 社会也存在着同自然界类似的、不以人的意志为转移的经济运动规律 ', 'B、 社会发展同自然界一样也是有规律的过程 ', 'C、 人的活动在经济的社会形态的发展中毫无作用 ', 'D、 社会历史发展是一种自发的进程 '], 'question': '693、马克思在《资本论》第一版序言中指出:“我的观点是把经济的社会形态的发展理解为一种自然史的过程。不管个人在主观上怎样超脱各种关系,他在社会意义上总是这些关系的产物。”所谓经济的社会形态的发展的“自然史的过程”,就是指()。 ', 'answer': '答案： AB'}, {'item': ['A、 历史上起推动作用的革命力量 ', 'B、 历史变革中的唯一决定性力量 ', 'C、 推动生产方式变革的重要力量 ', 'D、 一切社会变革中的自主性力量 '], 'question': '694、“随着新生产力的获得……人们也就会改变自己的一切社会关系,手推磨产生的是封建主的社会,蒸汽磨产生的是工业资本家的社会。”这段话表明科学技术是()。 ', 'answer': '答案： AC'}, {'item': ['A、 社会规律与自然规律有相同之处 ', 'B、 社会规律与自然规律完全相同 ', 'C、 社会规律由自然规律所决定 ', 'D、 社会发展规律如自然规律一样具有客观必然性 '], 'question': '695、“社会形态的发展是一种自然历史过程”,这句话说的是()。 ', 'answer': '答案： AD'}, {'item': ['A、 经济基础的变更必然引起上层建筑的变革 ', 'B、 上层建筑是否需要改革以及改革的形式和方向都取决于经济基础的状况 ', 'C、 建立在一定经济基础之上的政治法律制度的先进性是衡量社会进步的根本尺度 ', 'D、 上层建筑只要为自己的经济基础服务,就是推动社会发展的进步力量 '], 'question': '696、“法与时转则治,治与世宜则有功。”经济社会在不断发展,生活方式在不断变化,社会关系在不断调整,调节社会关系的民法也需要与时俱进。编纂民法典不是制定全新的民事法律,也不是简单的法律汇编,而是对现行的民事法律规范进行编订纂修,对已经不适应现实情况的规定进行修改完善,对经济社会生活中出现的新情况、新问题作出有针对性的新规定。从哲学上讲,民法典的制定体现的原理是()。 ', 'answer': '答案： AB'}, {'item': ['A、 政治文明的进步 ', 'B、 上层建筑不断变革完善的要求 ', 'C、 对人权的尊重和保护 ', 'D、 生产关系的根本变革 '], 'question': '697、2003年6月23日,《城市生活无着的流浪乞讨人员救助管理办法》正式发布,并于8月1日正式实施。1982年发布的《城市流浪乞讨人员收容遣送办法》同时被废止。这一变化体现了()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 改革是社会主义发展的重要动力 ', 'B、 改革是社会形态的自我发展和自我完善 ', 'C、 改革就是改变不适合生产力发展的经济政治文化制度 ', 'D、 改革体现了生产关系一定要适应生产力发展状况、上层建筑一定要适应经济基础发展状况的人类社会 '], 'question': '698、邓小平同志指出改革是中国的第二次革命。”依据历史唯物主义相关原理,关于改革的理解正确的有()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 一切历史都是思想史 ', 'B、 一言以兴邦,一言以丧邦 ', 'C、 民为贵,社稷次之,君为轻 ', 'D、 王侯将相宁有种乎 '], 'question': '699、以下属于唯心史观的论断有()。 ', 'answer': '答案： AB'}, {'item': ['A、 革命是实现社会形态更替的重要手段和决定性环节 ', 'B、 革命使人民群众创造历史的积极性和主动性得到发挥 ', 'C、 革命能够改造和教育群众以及革命阶级本身 ', 'D、 革命能解放生产力,促进生产力的发展 '], 'question': '700、马克思说“革命是历史的火车头”。这表明社会革命在社会发展中的作用有()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 经济基础决定上层建筑 ', 'B、 上层建筑对经济基础具有反作用 ', 'C、 改革是社会发展的动力 ', 'D、 上层建筑决定经济基础 '], 'question': '701、党的十八大提出“更加注重改进党的领导方式和执政方式,更加注重发挥法治在国家治理和社会管理中的重要作用”。其哲学依据是()。 ', 'answer': '答案： BC'}, {'item': ['A、 全球性问题是科技发展的必然结果 ', 'B、 全球性问题是由于对科技使用不当造成的 ', 'C、 要解决全球性问题,必须限制乃至停止科技发展 ', 'D、 科技发展为解决全球性问题创造条件 '], 'question': '702、在当代,科学技术在促进经济进步和社会发展以造福于人类的同时,也带来了全球性问题。科技发展与全球性问题的关系是()。 ', 'answer': '答案： BD'}, {'item': ['A、 经济基础决定上层建筑 ', 'B、 上层建筑决定经济基础 ', 'C、 经济基础和上层建筑二者相互决定 ', 'D、 上层建筑对经济基础具有反作用 '], 'question': '703、下列选项中关于经济基础和上层建筑的相互关系,正确的有()。 ', 'answer': '答案： AD'}, {'item': ['A、 国家是社会发展到一定历史阶段的产物 ', 'B、 国家是阶级矛盾不可调和的产物,其实质是一个阶级统治另一个阶级的工具 ', 'C、 国家是经济上占支配地位的阶级为维护其根本利益而建立起来的强制性的暴力机关 ', 'D、 国家是一种具有政治统治和社会管理职能的有组织的力量 '], 'question': '704、根据唯物史观,对于国家的概括、表述正确的有()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 仅能够调节微观经济活动,不能调节宏观经济活动 ', 'B、 既能够调节微观经济活动,也能调节宏观经济活动 ', 'C、 只能调节经济客体的状况,不能调节经济主体的行为 ', 'D、 既能调节经济客体的状况,也能调节经济主体的行为 '], 'question': '705、价值规律作为商品经济的基本规律,其作用有()。 ', 'answer': '答案： BD'}, {'item': ['A、 剩余价值率 ', 'B、 利润率 ', 'C、 剩余劳动/必要劳动 ', 'D、 剩余劳动时间/必要劳动时间 '], 'question': '706、能正确反映资本家剥削工人程度的是()。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 购买商品房,合同约定房价30万元 ', 'B、 按购房合同约定,第二年付房款10万元 ', 'C、 缴纳房屋契税9000元 ', 'D、 在装饰材料市场现购材料5万元 '], 'question': '707、消费者的下列经济行为中,属于货币执行支付手段职能的有()。 ', 'answer': '答案： BC'}, {'item': ['A、 超额剩余价值生产 ', 'B、 绝对剩余价值生产 ', 'C、 降低雇佣工人工资 ', 'D、 相对剩余价值生产 '], 'question': '708、资本家提高对工人剥削程度的基本方法是()。 ', 'answer': '答案： BD'}, {'item': ['A、 商品交换都是按照价格与价值相一致的原则进行的 ', 'B、 各种商品价格的波动,是以各自的价值为基础的 ', 'C、 从商品交换的较长时间看,价格与价值是趋于一致的 ', 'D、 从商品交换的总体看,价格总额与价值总额是相等的 '], 'question': '709、根据价值规律作用的表现形式,以下说法正确的是()。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 不变资本 ', 'B、 固定资本 ', 'C、 可变资本 ', 'D、 流动资本 '], 'question': '710、纺织厂的资本家购买的用于生产的棉花属于()。 ', 'answer': '答案： AD'}, {'item': ['A、 货币资本 ', 'B、 流通资本 ', 'C、 生产资本 ', 'D、 商品资本 '], 'question': '711、产业资本循环中资本执行的不同职能是()。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 用暴力手段剥夺农民土地 ', 'B、 用和平手段征收农民土地 ', 'C、 用暴力手段掠夺货币财富 ', 'D、 用暴力手段掠夺商人的财富 '], 'question': '712、资本原始积累的途径主要包括()。 ', 'answer': '答案： AC'}, {'item': ['A、 既支配商品生产,又支配商品流通 ', 'B、 是资本主义社会特有的经济规律 ', 'C、 起作用的形式在一定条件下可以发生变化 ', 'D、 是在市场配置资源的过程中体现它的客观要求和作用的 '], 'question': '713、在市场上,不同的商品有不同的价格,同一种商品的价格也经常变动。实际上,在令人眼花缭乱的价格运动背后有一个规律在起着支配的作用,这就是价值规律。价值规律()。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 劳动力商品的使用价值是价值的源泉 ', 'B、 雇仰劳动者的剩余劳动是剩余价值的唯一源泉 ', 'C、 劳动是财富的唯一源泉 ', 'D、 抽象劳动是具体劳动的源泉 '], 'question': '714、以下关于源泉的说法正确的有()。 ', 'answer': '答案： AB'}, {'item': ['A、 是剩余价值理论的重要组成部分 ', 'B、 揭露了资本主义制度下贫富两极分化的原因 ', 'C、 揭示了资本主义失业现象的本质 ', 'D、 阐明了资本主义制度必然灭亡的历史命运 '], 'question': '715、马克思关于资本积累的学说()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 剩余价值是利润的本质 ', 'B、 利润是剩余价值的转化形式 ', 'C、 剩余价值是利润的转化形式 ', 'D、 利润掩盖了剩余价值的真正来源 '], 'question': '716、以下关于剩余价值与利润之间关系的正确表述有()。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 实行政治统治 ', 'B、 进行社会管理 ', 'C、 进行国际交往 ', 'D、 维护国家安全及利益 '], 'question': '717、资本主义国家的职能主要有()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 使用价值是指商品满足人们一切需要的属性 ', 'B、 使用价值是指商品能满足人们某种需要的属性 ', 'C、 使用价值体现人与自然的关系,反映商品的自然属性 ', 'D、 使用价值体现人与社会的关系,反映商品的社会属性 '], 'question': '718、关于商品的使用价值,下列说法正确的有()。 ', 'answer': '答案： BC'}, {'item': ['A、 以价值为基础,反映价值的变化 ', 'B、 以价值为基础,反映供求关系的变化 ', 'C、 与价值变化的幅度始终保持一致 ', 'D、 与价值背离,以价值为中心围绕价值上下波动 '], 'question': '719、按照价值规律的要求,在商品价格与价值的关系上,价格()。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 是指能满足人们某种需要的属性 ', 'B、 是商品的自然属性 ', 'C、 是构成社会财富的物质内容 ', 'D、 是交换价值的物质承担者 '], 'question': '720、商品的使用价值()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 深化对创造价值的劳动的认识,对生产性劳动作出新的界定 ', 'B、 深化对科技人员、经营管理人员在社会生产和价值创造中所起的作用的认识 ', 'C、 深化对个人在创造历史过程中的决定作用的认识 ', 'D、 深化对价值创造与价值分配关系的认识 '], 'question': '721、人类进入21世纪,与马克思所处的时代相比,社会经济条件发生了很大的变化,因此,必须深化对马克思劳动价值论的认识。以下关于马克思的劳动价值论的评价正确的是()。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 资本主义的民主是金钱操纵下的民主 ', 'B、 资本主义政治制度中的选举事实上是有钱人的游戏 ', 'C、 法律名义上的平等掩盖着事实上的不平等 ', 'D、 资本主义政治制度始终阻碍着社会进步和社会生产力的大幅度发展 '], 'question': '722、“要赢得选举,需要两样东西,一是金钱,第二个我就记不得了。”100多年前美国竞选专家马克·汉纳的话,不仅道出了当初的真相,而且至今依然不断被事实所证明。较近的一例,就是2020年美国大选,纷呈的乱象仿若政治悬疑剧,但其惹眼的“吸金”桥段并无丝毫悬念一总统和国会选举总支出高达140亿美元,是2016年大选总支出的2倍多,甚至高于数十个经济体2020年全年的国内生产总值。以上材料说明()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 劳动力商品的使用价值 ', 'B、 雇佣工人的劳动 ', 'C、 全部垫付资本中的流动资本部分 ', 'D、 生产资料的价值 '], 'question': '723、在资本主义条件下,资本家剥削剩余价值具有隐蔽性。马克思分析揭示了剩余价值的真正来源阐明了资本的实质。以下选项中属于价值源泉的有()。 ', 'answer': '答案： AB'}, {'item': ['A、 机器 ', 'B、 厂房 ', 'C、 原材料 ', 'D、 劳动力 '], 'question': '724、在资本主义企业中,属于不变资本的有()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 社会分工的存在 ', 'B、 劳动者是自由的人 ', 'C、 劳动者一无所有 ', 'D、 市场范围的扩大 '], 'question': '725、劳动力成为商品的基本条件是()。 ', 'answer': '答案： BC'}, {'item': ['A、 在必要劳动时间不变的条件下,延长工人工作日的结果 ', 'B、 在工人工作日不变的条件下,缩短工人必要劳动时间的结果 ', 'C、 所有企业都追求超额剩余价值的必然结果 ', 'D、 社会劳动生产率提高导致工人必要生活资料价值下降的结果 '], 'question': '726、相对剩余价值是()。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 能创造比自身价值更大的价值 ', 'B、 其使用价值是价值的源泉 ', 'C、 其价值与社会劳动生产率的变化无关 ', 'D、 具有价值和使用价值 '], 'question': '727、劳动力成为商品,标志着简单商品生产发展到资本主义商品生产的新阶段。劳动力是特殊的商品,其特殊性表现在劳动力商品()。 ', 'answer': '答案： AB'}, {'item': ['A、 爆发的根本原因是资本主义基本矛盾 ', 'B、 本质特征是生产相对过剩 ', 'C、 只要存在资本主义制度,经济危机就不可避免 ', 'D、 经济危机具有周期性爆发的特点 '], 'question': '728、关于资本主义经济危机的正确陈述()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 剩余价值生产所使用的生产工具更加先进 ', 'B、 技术和科学成为独立的剩余价值源泉 ', 'C、 资本的有机构成进一步降低 ', 'D、 劳动的复杂程度和强度日益提高 '], 'question': '729、第二次世界大战以后,资本主义生产中的自动化程度加强。自动化生产线的广泛使用,使直接从事生产操作的工人大大减少,甚至出现了少数所谓的“无人工厂”。这意味着,在生产自动化条件下()。 ', 'answer': '答案： AD'}, {'item': ['A、 分配阶段 ', 'B、 购买阶段 ', 'C、 生产阶段 ', 'D、 销售阶段 '], 'question': '730、产业资本循环经历的阶段是()。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 使整个商品世界发生了分化 ', 'B、 促进商品交换 ', 'C、 造成买卖脱节 ', 'D、 加大经济危机爆发的可能性 '], 'question': '731、货币产生导致的后果有 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 三种职能形式在时间上继起 ', 'B、 三种职能形式在空间上并存 ', 'C、 商品资本循环顺利进行 ', 'D、 生产资本循环顺利进行 '], 'question': '732、产业资本循环不断进行的基本前提条件是()。 ', 'answer': '答案： AB'}, {'item': ['A、 剩余价值/可变资本 ', 'B、 年剩余价值量/预付可变资本 ', 'C、 剩余劳动时间/必要劳动时间 ', 'D、 剩余价值/全部预付资本 '], 'question': '733、反映资本家对工人剥削程度的有()。 ', 'answer': '答案： AC'}, {'item': ['A、 它包含了劳动者的教育和训练费用 ', 'B、 劳动力商品的使用能够创造新的价值 ', 'C、 劳动力商品的使用能够创造出高于自身价值的价值 ', 'D、 劳动力商品的价值受历史、道德等社会因素的影响 '], 'question': '734、劳动力商品在使用价值方面的特性有()。 ', 'answer': '答案： BC'}, {'item': ['A、 由于其调节的自发性,导致社会各部门比例失调,造成资源浪费 ', 'B、 引起商品生产者优胜劣汰,两极分化 ', 'C、 导致垄断发生,障碍技术进步 ', 'D、 调节社会分配 '], 'question': '735、价值规律的消极后果有()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 工资的形式主要有计时工资和计件工资 ', 'B、 其本质是劳动力的价值或价格 ', 'C、 在当代资本主义国家,工人的实际工资呈现不断降低的趋势 ', 'D、 掩盖了资本主义剥削关系 '], 'question': '736、关于资本主义工资,以下说法正确的有()。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 利润率表示资本家对工人的剥削程度 ', 'B、 剩余价值率表示资本家对工人的剥削程度 ', 'C、 利润率表示垫付资本的增殖程度 ', 'D、 剩余价值率表示垫付资本的增殖程度 '], 'question': '737、利润率与剩余价值率所表示的经济关系的差别在于()。 ', 'answer': '答案： BC'}, {'item': ['A、 具体劳动创造商品的使用价值,抽象劳动形成商品的价值实体 ', 'B、 具体劳动反映人与自然的关系,抽象劳动反映商品生产者之间的社会关系 ', 'C、 具体劳动转移不变资本的价值,抽象劳动转移可变资本的价值 ', 'D、 具体劳动和抽象劳动的矛盾是商品经济的其他一切矛盾的基础 '], 'question': '738、具体劳动和抽象劳动是同一劳动的两种规定。以下说法正确的有()。 ', 'answer': '答案： AB'}, {'item': ['A、 分散的、自给自足的家庭生产的出现 ', 'B、 社会分工的出现 ', 'C、 生产资料和劳动产品社会公有 ', 'D、 生产资料和劳动产品属于不同的所有者 '], 'question': '739、商品经济得以产生的历史条件包括()。 ', 'answer': '答案： BD'}, {'item': ['A、 以使用价值为生产目的 ', 'B、 是原始社会、奴隶社会和封建社会的基本经济形式 ', 'C、 已经完全退出了历史舞台 ', 'D、 是与商品经济相对应的一个经济范畴 '], 'question': '740、自然经济是一种以自给自足为特征的经济形式,它以分散的、自给自足的家庭生产为基础,生产规模狭小,社会分丁低下。自然经济()。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 劳动者的平均熟练程度 ', 'B、 科学技术的发展程度及其在生产中的应用 ', 'C、 生产过程的社会结合 ', 'D、 生产资料的规模和效能以及自然条件 '], 'question': '741、影响劳动生产率的因素主要包括()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 市场竞争 ', 'B、 劳动生产率提高 ', 'C、 价格波动 ', 'D、 供求关系的变化 '], 'question': '742、价值规律作用的实现有赖于()。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 价格高于价值的部分和价格低于价值的部分能够相抵 ', 'B、 垄断高价高于生产价格的部分和垄断低价低于生产价格的部分能够相抵 ', 'C、 商品的平均价格和价值是一致的 ', 'D、 商品的平均价格和价值是不一致的 '], 'question': '743、对于价值规律的表现形式,马克思有这样一段描述:“价格和价值量之间的量的不一致的可能性,或者价格偏离价值量的可能性,已经包含在价格形式本身中。但这并不是这种形式的缺点:相反地,却使这种形式成为这样一种生产方式的适当形式,在这种生产方式下,规则只能作为没有规则性的盲目起作用的平均数规律来为自己开辟道路。”这说明,从较长时间来看()。 ', 'answer': '答案： AC'}, {'item': ['A、 有价值的东西一定有使用价值 ', 'B、 有价值的东西不一定有使用价值 ', 'C、 有使用价值的东西一定有价值 ', 'D、 有使用价值的东西不一定有价值 '], 'question': '744、价值与使用价值相互关系的论断,正确的有()。 ', 'answer': '答案： AD'}, {'item': ['A、 无差别的一般人类劳动 ', 'B、 具有特定性质、目的和形式的劳动 ', 'C、 形成商品使用价值的劳动 ', 'D、 形成商品价值的劳动 '], 'question': '745、生产商品的抽象劳动是()。 ', 'answer': '答案： AD'}, {'item': ['A、 价值规律是贯穿于整个商品经济的一般规律 ', 'B、 价值规律既支配商品生产,又支配商品流通 ', 'C、 商品交换以价值量为基础,按照等价交换的原则进行,形成价值规律 ', 'D、 价值规律的表现形式是,商品的价格围绕价值自发波动 '], 'question': '746、关于价值规律,以下说法正确的是()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 自发地调节生产资料和劳动力在社会各生产部门之间的分配比例 ', 'B、 自发地调节雇佣工人与资本家之间的利益再分配 ', 'C、 自发地刺激社会生产力的发展 ', 'D、 自发地调节社会收入的分配 '], 'question': '747、价值规律是商品经济的基本经济规律,它贯穿于商品经济的全部过程。价值规律的作用表现在()。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 是雇佣工人所创造的并被资本家无偿占有的超过劳动力价值的那部分价值 ', 'B、 是雇佣工人剩余劳动的凝结 ', 'C、 体现了资本家与雇佣工人之间剥削与被剥削的关系 ', 'D、 唯一源泉是雇佣劳动者的剩余劳动 '], 'question': '748、马克思指出:“生产剩余价值或赚钱,是这个生产方式的绝对规律。”剩余价值()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 构成私有制基础上商品经济的基本矛盾 ', 'B、 决定着商品经济的本质及发展过程 ', 'C、 是商品经济其他一切矛盾的基础 ', 'D、 决定着商品生产者的命运 '], 'question': '749、在以私有制为基础的商品经济中,商品生产者的劳动具有两重性:既是具有社会性质的社会劳动,又是具有私人性质的私人劳动。私人劳动和社会劳动的矛盾()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 固定资本 ', 'B、 不变资本 ', 'C、 流动资本 ', 'D、 可变资本 '], 'question': '750、按照资本的不同部分在剩余价值生产中所起的作用不同可将资本划分为()。 ', 'answer': '答案： BD'}, {'item': ['A、 抽象劳动和具体劳动的矛盾决定了价值和使用价值的矛盾 ', 'B、 抽象劳动决定价值,具体劳动决定使用价值 ', 'C、 价值和使用价值的矛盾决定了抽象劳动和具体劳动的矛盾 ', 'D、 抽象劳动决定使用价值,具体劳动决定价值 '], 'question': '751、在下列论断中,成立的有()。 ', 'answer': '答案： AB'}, {'item': ['A、 是对古典政治经济学劳动价值论的批判、继承和发展 ', 'B、 是剩余价值理论的基础 ', 'C、 是研究价值分配的理论. ', 'D、 为揭示资本主义生产方式的本质奠定了理论基础 '], 'question': '752、马克思的劳动价值论()。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 是在资本主义社会的经济基础之上产生的 ', 'B、 反映了资本主义社会的经济关系和政治上占统治地位的资产阶级的要求 ', 'C、 资本主义政治制度包括资本主义的民主与法制、政权组织形式、选举制度、政党制度等 ', 'D、 为巩固和发展资本主义社会的经济基础提供政治保障 '], 'question': '753、关于资本主义政治制度的说法正确的是()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 劳动时间 ', 'B、 劳动生产率 ', 'C、 劳动的效率 ', 'D、 货币 '], 'question': '754、衡量商品劳动量的尺度有()。 ', 'answer': '答案： AD'}, {'item': ['A、 价格围绕价值上下波动 ', 'B、 价格围绕交换价值上下波动 ', 'C、 价格围绕成本价格上下波动 ', 'D、 市场价格围绕生产价格上下波动 '], 'question': '755、价值规律发挥作用的表现形式有()。 ', 'answer': '答案： AD'}, {'item': ['A、 剩余价值率同方向变化 ', 'B、 资本有机构成高低反方向变化 ', 'C、 资本有机构成高低同方向变化 ', 'D、 资本周转速度的快慢反方向变化 '], 'question': '756、利润率的变动与()。 ', 'answer': '答案： AB'}, {'item': ['A、 超额利润便消失了 ', 'B、 商品价值就转化为生产价格 ', 'C、 价值规律的实现形式发生了变化 ', 'D、 每一个部门获得的利润都等于该部门生产的剩余价值 '], 'question': '757、资本主义生产的目的是获得利润。不同生产部门的资本家之间为了得到尽可能多的利润必然展开激烈的竞争从而导致利润平均化。平均利润形成后()。 ', 'answer': '答案： BC'}, {'item': ['A、 商品的价值量与社会必要劳动时间成正比 ', 'B、 商品的价值量由社会必要劳动时间决定 ', 'C、 单位商品的价值量与部门劳动生产率成反比 ', 'D、 决定商品价值量的社会必要劳动时间以简单劳动为尺度 '], 'question': '758、关于商品的价值量方面的阐述,正确的是()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 价值和使用价值的矛盾 ', 'B、 抽象劳动和具体劳动的矛盾 ', 'C、 私人劳动和社会劳动的矛盾 ', 'D、 个别劳动时间和社会必要劳动时间的矛盾 '], 'question': '759、商品的内在矛盾有()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 货币转化为资本的关键 ', 'B、 剩余价值的源泉 ', 'C、 资本主义剥削的秘密 ', 'D、 资本家对雇佣劳动者的剥削程度 '], 'question': '760、把资本区分为不变资本和可变资本的意义在于揭示了()。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 -种商品价值与另一种商品价值相交换的量的关系或比例 ', 'B、 -种使用价值与另一种使用价值的量的关系或比例 ', 'C、 一种商品使用价值与另一种商品使用价值相交换的量的关系或比例 ', 'D、 商品价值的表现形式 '], 'question': '761、商品的交换价值是()。 ', 'answer': '答案： CD'}, {'item': ['A、 劳动力商品的市场价格与供求关系无关 ', 'B、 劳动力自身的价值在消费过程中能够转移到新产品中去 ', 'C、 劳动力商品的使用价值是价值的源泉 ', 'D、 劳动力价值的构成包含一个历史的和道德的因素 '], 'question': '762、劳动力是一种特殊的商品。以下关于劳动力商品说法正确的有()。 ', 'answer': '答案： CD'}, {'item': ['A、 私有制原则 ', 'B、 “主权在民”原则 ', 'C、 分权与制衡原则 ', 'D、 人权原则 '], 'question': '763、资本主义国家法律制度的核心是宪法,资本主义宪法所依据的基本原则有()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 劳动过程 ', 'B、 价值增殖过程 ', 'C、 物质资料再生产过程 ', 'D、 资本主义生产关系再生产过程 '], 'question': '764、资本主义的生产过程是()。 ', 'answer': '答案： AB'}, {'item': ['A、 自给自足的经济形式 ', 'B、 以交换为目的的经济形式 ', 'C、 生产规模狭小、社会分工低下 ', 'D、 以使用价值为生产目的 '], 'question': '765、自然经济的特征主要包括()。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 不转变自己的物质形态 ', 'B、 不改变自己的价值量 ', 'C、 不是一次性转移其全部价值 ', 'D、 不发生增殖 '], 'question': '766、马克思之所以把以生产资料形态存在的资本称为不变资本,是因为这部分资本在生产过程中()。 ', 'answer': '答案： BD'}, {'item': ['A、 价值是交换价值的物质承担者 ', 'B、 价值是交换价值的基础 ', 'C、 价值是交换价值的表现形式 ', 'D、 交换价值是价值的表现形式 '], 'question': '767、价值和交换价值的本质联系是()。 ', 'answer': '答案： BD'}, {'item': ['A、 资本周转时间 ', 'B、 生产资本中固定资本和流动资本的构成 ', 'C、 剩余价值的多少 ', 'D、 生产资本中不变资本和可变资本的构成 '], 'question': '768、影响资本周转快慢的因素有很多,其中关键的因素有()。 ', 'answer': '答案： AB'}, {'item': ['A、 维持劳动者本人生存所必需的生活资料的价值 ', 'B、 维持劳动者家属的生存所必需的生活资料的价值 ', 'C、 维持资本家个人消费所需的生活资料的价值 ', 'D、 劳动者接受教育和训练所支出的费用 '], 'question': '769、劳动力成为商品,标志着简单商品生产发展到资本主义商品生产的新阶段。像其他任何商品一样,劳动力商品也具有使用价值和价值。劳动力商品的价值构成包括()。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 整个资本家阶级普遍获得相对剩余价值 ', 'B、 劳动力商品的价值增加 ', 'C、 全社会劳动生产率的提高 ', 'D、 剩余劳动时间缩短 '], 'question': '770、在资本主义商品生产的条件下,每个资本家总是力图不断改进技术,改善经营管理,从而获得超额剩余价值。各个资本家追求超额剩余价值的结果是()。 ', 'answer': '答案： AC'}, {'item': ['A、 是凝结在商品中的无差别的一般人类劳动 ', 'B、 是商品的社会属性 ', 'C、 是交换价值的基础 ', 'D、 在本质上体现了生产者之间的社会关系 '], 'question': '771、商品的价值()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 劳动力商品具有一般商品的属性,有价值和使用价值 ', 'B、 劳动力商品的价值由生产和再生产劳动力所耗费的社会必要劳动时间决定 ', 'C、 劳动力商品的价值直接表现(还原)为生产和再生产劳动力所耗费掉的生活资料的价值 ', 'D、 劳动力商品的使用过程是新价值的创造,它能够创造出比自身价值更多的价值 '], 'question': '772、劳动力商品的属性有()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 私人劳动、社会劳动的矛盾决定了价值、使用价值的矛盾 ', 'B、 私人劳动、社会劳动的矛盾决定了抽象劳动、具体劳动的矛盾 ', 'C、 私人劳动决定价值,社会劳动决定使用价值 ', 'D、 私人劳动决定抽象劳动,社会劳动决定具体劳动 '], 'question': '773、以下论断,正确的有()。 ', 'answer': '答案： AB'}, {'item': ['A、 在某商店一台电冰箱标价300元 ', 'B、 消费者得到工资和资金 ', 'C、 消费者花200元在商场买一件衣服 ', 'D、 房客在每月底用现金交房租 '], 'question': '774、下列例子中货币充当支付手段的有()。 ', 'answer': '答案： BD'}, {'item': ['A、 揭露了资本主义制度下贫富两极分化的原因 ', 'B、 揭示了资本主义失业现象的本质 ', 'C、 揭露和批判了商品拜物教观念 ', 'D、 深刻地阐明了资本主义制度必然走向灭亡的历史命运 '], 'question': '775、把剩余价值转化为资本,或者说,剩余价值的资本化,就是资本积累。马克思关于资本积累的学说是剩余价值理论的重要组成部分,它()。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 单位商品的价值量降低 ', 'B、 商品的使用价值量增加 ', 'C、 单位商品的价值量不变 ', 'D、 单位商品的价值量提高 '], 'question': '776、同一劳动在同一时间内,当部门劳动生产率提高时会使()。 ', 'answer': '答案： AB'}, {'item': ['A、 商品的价值量由生产商品的社会必要劳动时间决定 ', 'B、 商品交换以商品的价值量为基础 ', 'C、 商品交换实行等价交换 ', 'D、 价格围绕价值自发波动 '], 'question': '777、价值规律的内容包含()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 单个内部生产的有组织性有计划性与社会生产无政府状态的矛盾 ', 'B、 生产无限扩大趋势与劳动人民有支付能力的需求相对缩小的矛盾 ', 'C、 无产阶级与资产阶级的矛盾 ', 'D、 资本主义简单再生产与扩大再生产的矛盾 '], 'question': '778、资本主义基本矛盾所决定的资本主义的各种矛盾有()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 所有制决定所有权 ', 'B、 所有权是所有制的法律形态 ', 'C、 所有制是所有权的基础 ', 'D、 所有权是所有制的基础 '], 'question': '779、关于所有制和所有权的关系,下列选项中说法正确的有()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 它是为别人、为社会的使用价值 ', 'B、 它构成社会财富的物质内容 ', 'C、 它是满足生产者自己需要的 ', 'D、 它是交换价值的物质承担者 '], 'question': '780、商品的使用价值与一般劳动产品的使用价值的不同在于()。 ', 'answer': '答案： AD'}, {'item': ['A、 购买阶段,执行货币资本的职能 ', 'B、 生产阶段,执行生产资本的职能 ', 'C、 售卖阶段,执行商品资本的职能 ', 'D、 流通阶段,执行商品流通的职能 '], 'question': '781、产业资本在循环过程中所经历的阶段包括()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 产生的原因是人口的增长超过生产的增长 ', 'B、 产生的原因是资本积累过程中资本有机构成不断提高 ', 'C、 是劳动力的供给超过了资本对它的需要 ', 'D、 是资本主义生产方式存在和发展的必要条件 '], 'question': '782、相对过剩人口()。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 生产中所耗费的资本在价值上得到补偿 ', 'B、 实际生产过程中所耗费的生产资料和消费资料得到实物的替换 ', 'C、 两大部类内部各个产业部门之间保持一定的比例关系 ', 'D、 两大部类之间保持一定的比例关系 '], 'question': '783、社会再生产的顺利进行,要求()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 揭示了剩余价值的真正来源 ', 'B、 为计算剩佘价值率提供了科学依据 ', 'C、 为计算资本周转速度提供了依据 ', 'D、 为资本有机构成理论奠定了基础 '], 'question': '784、马克思把资本划分为不变资本和可变资本,其意义在于()。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 可以带来剩余价值的价值 ', 'B、 是剩余价值产生的源泉 ', 'C、 根据在剩余价值生产过程中的作用不同区分为不变资本和可变资本 ', 'D、 在资本主义生产过程中采取生产资料和劳动力两种形态 '], 'question': '785、在资本主义条件下,资本变成了一种非常神秘的东西,似乎劳动的一切社会生产力并非劳动本身所有,而为资本所有,资本本身就具有一种能使价值增殖的魔力,这就是资本拜物教。马克思通过对劳动力商品的特点和资本总公式的矛盾的分析,闸明了资本的实质,揭露了资本拜物教产生的秘密。以下对资本认识正确的有()。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 它是商品各种内在矛盾的根源 ', 'B、 它决定着商品生产者的命运 ', 'C、 它是决定和影响价格的重要因素 ', 'D、 它贯穿私有制商品经济产生和发展的全过程 '], 'question': '786、简单商品经济的基本矛盾是私人劳动和社会劳动的矛盾。这是因为()。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 资本有机构成提高的过程 ', 'B、 价值转化为生产价格的过程 ', 'C、 资本在不同部门之间发生转移的过程 ', 'D、 资本家集团重新瓜分剩余价值的过程 '], 'question': '787、利润转化为平均利润的过程,同时也是()。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 金融联系 ', 'B、 资本参与 ', 'C、 行政干预 ', 'D、 人事参与 '], 'question': '788、金融资本是由工业垄断资本和银行垄断资本融合在一起而形成的一种垄断资本。金融资本形成的主要途径包括()。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 去工业化和产业空心化日趋严重 ', 'B、 两极分化和社会对立加剧 ', 'C、 周期性危机与结构性危机交织在一起 ', 'D、 虚拟经济与实体经济联系日趋紧密 '], 'question': '789、从20世纪70年代起,随着资本主义经济陷人“滞胀”和新自由主义思潮的泛滥,西方国家普遍走上强化市场机制、弱化政府干预的道路。与此同时,经济危机呈现新的特点,包括 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 从根本上说是人类社会发展一般规律和资本主义经济规律作用的结果 ', 'B、 是在资本主义制度基本框架内的变化,资本主义生产关系的根本性质没有发生变化 ', 'C、 触动了资本主义统治的根基,改变了资本主义制度的性质 ', 'D、 说明马克思主义关于资本主义的基本原理失效了 '], 'question': '790、由于科学技术革命和生产力的发展等因素的共同作用,当代资本主义的经济政治都发生了一系列新变化。这些新变化是深刻的,其意义也是深远的。但从实质上看,这些新变化()。 ', 'answer': '答案： AB'}, {'item': ['A、 政治制度出现多元化的趋势,公民权利有所扩大 ', 'B、 通过建立政策咨询机构等方式允许民众参与政策的制定和执行 ', 'C、 法制建设得到重视和加强,以便协调社会各阶级、阶层之间的利益 ', 'D、 改良主义政党在政治舞台上的影响日益扩大 '], 'question': '791、与第二次世界大战前的资本主义相比,当代资本主义在许多方面已经并正在发生变化。其中在政治制度上的变化有()。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 各类法人(企业法人和机构法人)取代个人或家族股东成为企业的主要出资人 ', 'B、 法人股东凭借手中集中化的控股权干预甚至直接参与公司治理 ', 'C、 公司资本的所有权与控制权重新趋于合一 ', 'D、 在性质上是一种基于资本雇佣劳动的垄断资本集体所有制 '], 'question': '792、法人资本所有制是当今资本主义社会中居主导地位的资本所有制形式,其特征有()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 科学技术的进步和生产力的发展 ', 'B、 跨国公司的发展 ', 'C、 各国经济体制的变革 ', 'D、 发展中国家的斗争 '], 'question': '793、导致经济全球化迅猛发展的因素主要有()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 国家作为出资人,拥有国有企业的所有权和控制权 ', 'B、 国有企业的重要职能是推行政府的社会政策和经济政策,为私人垄断资本的发展提供服务和保障 ', 'C、 是一种基于资本雇佣劳动的垄断资本集体所有制 ', 'D、 所有制的性质仍然是资本主义性质,体现着总资本家剥削雇佣劳动者的关系 '], 'question': '794、对第二次世界大战后资本主义国家的国家资本所有制认识正确的有()。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 任何社会形态的存在都有相对稳定性,从产生到衰亡都要经过相当长的时间跨度 ', 'B、 资本主义发展不平衡性决定了过渡的长期性 ', 'C、 资本主义的发展还显示出生产关系对生产力容纳的空间 ', 'D、 资本主义发生的变化表明资本主义能够解决自身的任何矛盾 '], 'question': '795、从资本主义向社会主义过渡是一个长期的过程,这是因为()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 西方七国集团首脑会 ', 'B、 国际货币基金组织 ', 'C、 世界银行 ', 'D、 世界贸易组织 '], 'question': '796、为了加强对各国垄断资本的协调和制约,防止彼此之间的激烈竞争可能引起的剧烈经济动荡,特别是防止发生全球性经济危机,在协商和合作的基础上,国际垄断资本建立起国际经济调节机制,以加强国际协调。国际经济协调的具体形式包括各种国际经济组织、国际经济协议以及地区性的经济组织和集团等。第二次世界大战以来,从事国际经济协调、维护国际经济秩序的国际性协调组织主要有()。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 发达国家与发展中国家之间的差距扩大 ', 'B、 在经济增长中忽视社会进步,环境恶化与经济全球化有可能同时发生 ', 'C、 各国特别是相对落后国家原有的体制、政府领导能力等都面临着全球化的冲击 ', 'D、 经济全球化使各国经济联系越来越密切,相互依赖增强,这使全球经济危机的风险增大 '], 'question': '797、经济全球化的消极后果主要表现在()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 国家作为出资人,拥有国有企业的所有权和控制权 ', 'B、 国有企业的重要职能是推行政府的社会政策和经济政策,为私人垄断资本的发展提供服务和保障 ', 'C、 是一种基于资本雇佣劳动的垄断资本集体所有制 ', 'D、 所有制的性质仍然是资本主义性质,体现着资本家剥削雇佣劳动者的关系 '], 'question': '798、对资本主义国家的国家资本所有制认识正确的是()。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 职工参与决策 ', 'B、 终身雇佣、职工持股 ', 'C、 建立并实施了普及化、全民化的社会福利制度 ', 'D、 建立职工选举管理者制度 '], 'question': '799、当代资本主义国家在劳资关系和分配关系上出现的新变化有()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 生产资料所有制、劳资与分配关系的变化 ', 'B、 阶级、阶层结构的变化 ', 'C、 经济调节机制与经济危机形态的变化 ', 'D、 政治制度的变化 '], 'question': '800、当代资本主义的新变化包括()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 资本所有权和经营权发生分离 ', 'B、 高级职业经理成为大公司经营活动的实际控制者 ', 'C、 知识型和服务型劳动者的数量不断增加 ', 'D、 资本家的地位作用以及劳动者的劳动方式都发生了新变化 '], 'question': '801、当代资本主义的新变化是深刻的,其意义也是深远的,从根本上说是人类社会发展一般规律和资本主义经济规律作用的结果。在当代资本主义生产关系中,阶层、阶级结构发生了新变化。这些新变化表现为()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 业务合作 ', 'B、 金融联系 ', 'C、 资本参与 ', 'D、 人事参与 '], 'question': '802、银行垄断资本和工业垄断资本相融合,最终形成金融资本。其采取的方式有()。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 垄断组织内部的竞争 ', 'B、 垄断组织之间的竞争 ', 'C、 垄断组织与非垄断组织之间的竞争 ', 'D、 垄断资本家集团之间的竞争 '], 'question': '803、垄断并不能消除竞争,反而使竞争变得更加复杂和剧烈。垄断下的竞争包括()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 短期价格协定 ', 'B、 卡特尔 ', 'C、 辛迪加 ', 'D、 托拉斯 '], 'question': '804、常见的垄断组织有()。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 经济全球化可以带来巨大的分工利益,推动世界生产力的发展 ', 'B、 不仅发达国家从中受益,一些发展中国家在参与经济全球化进程中也得到了快速发展 ', 'C、 在经济全球化进程中,资金、技术等生产要素可以在国际社会流动和优化配置 ', 'D、 国际金融危机是经济全球化发展的必然产物 '], 'question': '805、经济全球化是指在生产不断发展、科技加速进步、社会分工和国际分工不断深化、生产的社会化和国际化程度不断提高的情况下,世界各国、各地区的经济活动越来越超出一国和地区的范围而相互联系、相互依赖的过程。以下说法正确的有()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 提高社会福利水平 ', 'B、 实现经济增长和充分就业 ', 'C、 保持经济稳定 ', 'D、 维护市场秩序 '], 'question': '806、第二次世界大战以后,资本主义国家为尽快恢复国民经济,在继续发挥市场机制主导性作用的同时,开始对经济进行全面干预,共同推动资本主义经济的运行和发展。这一时期,国家承担起的一些重要职能,包括()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 生产集中发展到相当高的程度,极少数企业就会联合起来控制本部门的生产和销售 ', 'B、 在竞争中大企业战胜中小企业,使资本进一步集中并发展到相当高的程度 ', 'C、 少数大企业为避免两败倶伤 ', 'D、 企业规模巨大形成对竞争的限制 '], 'question': '807、垄断是指少数资本主义大企业,为了获得高额利润,通过相互协议或联合,对一个或几个部门商品的生产、销售和价格进行操纵和控制。垄断形成的原因包括()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 工业垄断资本 ', 'B、 农业垄断资本 ', 'C、 银行垄断资本 ', 'D、 土地垄断资本 '], 'question': '808、金融资本是由哪两种资本融合在一起而形成的一种垄断资本?() ', 'answer': '答案： AC'}, {'item': ['A、 科学技术的进步和生产力的发展 ', 'B、 跨国公司的发展 ', 'C、 各国经济体制的变革 ', 'D、 资源在全球范围加速流动 '], 'question': '809、经济全球化发展的动因是()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 加强了对劳动人民的剥削和掠夺 ', 'B、 代表垄断资本并凌驾于个别垄断资本之上 ', 'C、 更有利于维护资本主义制度 ', 'D、 私人垄断资本利用国家机器来为其利益服务 '], 'question': '810、国家垄断资本主义的出现,只是资本主义生产关系在资本主义生产方式范围所作的一次调整。它的出现,并没有改变资本主义社会的性质,具体表现在()。 ', 'answer': '答案： AC'}, {'item': ['A、 经济上通过“参与制”实现其统治 ', 'B、 政治上通过同政府的“个人联合”实现对国家机器的控制 ', 'C、 通过政策咨询机构和新闻科教文化来影响内政外交与社会生活 ', 'D、 通过新闻媒体实现国民思想意识的一元化 '], 'question': '811、金融寡头操纵、控制社会的方式主要有()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 经济全球化的必然要求 ', 'B、 从事跨国生产、销售或金融等各种经营活动 ', 'C、 以获取高额垄断利润为目的 ', 'D、 战后国际垄断组织的主要形式 '], 'question': '812、跨国公司的特点是()。 ', 'answer': '答案： BC'}, {'item': ['A、 私人资本输出 ', 'B、 国家资本输出 ', 'C、 商品资本输出 ', 'D、 生产资本输出 '], 'question': '813、从输出资本和来源看,垄断资本输出主要包括()。 ', 'answer': '答案： AB'}, {'item': ['A、 金融资本的必然逻辑 ', 'B、 资本主义发展的必然逻辑 ', 'C、 金融资本发展的本质 ', 'D、 反映了资本主义发展的本质 '], 'question': '814、垄断资本在世界范围内的扩展,反映了()。 ', 'answer': '答案： BD'}, {'item': ['A、 将国内过剩的资本输出,以便在国外谋求高额利润 ', 'B、 将部分非要害的技术转移到国外,以取得在别国的垄断优势,攫取高额垄断利润 ', 'C、 争夺商品销售市场 ', 'D、 确保原材料和能源的可靠来源 '], 'question': '815、垄断资本向世界范围扩展的主要经济动因有()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 通过“个人联合”控制国家机器 ', 'B、 通过“参与制”控制社会经济 ', 'C、 通过所控制的新闻媒体影响社会舆论 ', 'D、 通过政策咨询机构影响国家政策 '], 'question': '816、金融寡头控制资本主义国家的社会生活的方式有()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 危机各阶段的交替过程不如过去明显 ', 'B、 危机的根源不同于以往 ', 'C、 经济危机的四个阶段(即危机阶段、萧条阶段、复苏阶段和髙涨阶段)之间的差别有所减弱 ', 'D、 金融危机频繁发生,对整个经济危机的影响加强 '], 'question': '817、当代资本主义国家在经济调节机制变化的同时,经济危机形态也发生了变化,主要表现在()。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 反映了生产社会化进一步发展的客观要求 ', 'B、 是资本主义基本矛盾日益激化的必然结果 ', 'C、 能解决资本主义社会的基本矛盾 ', 'D、 是资本主义生产关系具体形式的变化 '], 'question': '818、私人垄断资本主义向国家垄断资本主义发展()。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 竞争没有消除产生竞争的经济条件 ', 'B、 垄断必须通过竞争来维持 ', 'C、 存在纯粹的垄断 ', 'D、 不存在纯粹的垄断 '], 'question': '819、垄断的出现,不仅不能消除竞争,反而使竞争更加激烈。这是因为()。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 经济增长乏力,发展活力不足,周期性危机与结构性危机交织在一起 ', 'B、 去工业化和产业空心化日趋严重,产业竞争力下降 ', 'C、 经济高度金融化,虚拟经济与实体经济严重脱节 ', 'D、 两极分化和社会对立加剧 '], 'question': '820、20世纪70年代起,随着资本主义经济陷入“滞胀”和新自由主义思潮的泛滥,西方国家普遍走上强化市场调节、弱化政府干预的道路。随着政府干预经济能力的弱化,资本主义生产方式固有的局限性越来越突出,资本主义经济步步陷入衰退和停滞,经济危机呈现新的特点,除金融危机频发、全球经济屡受打击和财政严重债务化、债务危机频发外,还包括()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 生产高度集中,为获取高额利润,少数企业联合操控生产和销售 ', 'B、 企业在激烈的竞争中获得更好的效益 ', 'C、 激烈的竞争使少数大企业损失严重,为避免两败俱伤,达成妥协,联合实行垄断 ', 'D、 生产高度集中,大企业规模扩大,中小企业无法媲及,使得少数大企业占据垄断地位 '], 'question': '821、垄断产生的原因主要有()。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 垄断资本家取得垄断利润的主要手段 ', 'B、 垄断资本家凭借垄断地位规定的市场价格 ', 'C、 成本价格加垄断利润 ', 'D、 成本价格加平均利润 '], 'question': '822、垄断利润主要是通过垄断组织制定的垄断价格来实现的。垄断价格是()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 生产、资本的集中限制自由竞争 ', 'B、 生产、资本的集中提供形成垄断的可能 ', 'C、 生产、资本的集中改变了竞争的目的 ', 'D、 生产、资本的集中产生垄断的必要 '], 'question': '823、生产集中和资本集中最终导致垄断,其具体原因有()。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 国家行政机构的权限不断加强 ', 'B、 政治制度出现多元化的趋势,公民权利有所扩大 ', 'C、 法制建设得到重视和加强,以协调社会各阶级、阶层之间的利益 ', 'D、 改良主义政党在政治舞台上的影响日益扩大 '], 'question': '824、第二次世界大战结束以来,资本主义政治制度的变化包括()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 卡特尔 ', 'B、 混合联合公司 ', 'C、 跨国公司 ', 'D、 国际联盟 '], 'question': '825、垄断组织的形式多种多样,且不断发展变化,但是它们在本质上是一样的,即通过联合达到独占和瓜分商品生产和销售市场,操纵垄断价格,以攫取高额垄断利润。当今资本主义国家的垄断组织的主要形式有()。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 国际垄断同盟在经济上瓜分世界是通过垄断组织间的协议实现的 ', 'B、 早期的国际垄断同盟主要是跨国公司 ', 'C、 当代国际垄断同盟的形式以国际卡特尔和国家垄断资本主义的国际联盟为主 ', 'D、 国家垄断资本主义的国际联盟是由一些资本主义国家的政府出面缔结协定所组成的国际经济集团 '], 'question': '826、各资本主义国家的垄断组织,通过订立协议建立起国际垄断资本的联盟,即国际垄断同盟,以便在世界范围形成垄断,并在经济上瓜分世界。以下说法正确的有()。 ', 'answer': '答案： AD'}, {'item': ['A、 发达资本主义国家是经济全球化的主要受益者 ', 'B、 带来巨大的分工利益,推动世界生产力的发展 ', 'C、 对发展中国家有利有弊 ', 'D、 发达国家与发展中国家之间的差距扩大 '], 'question': '827、对当前经济全球化及其后果认识正确的是()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 社会经济规制 ', 'B、 公共事业规制 ', 'C、 财政政策、货币政策等经济手段 ', 'D、 反托拉斯法 '], 'question': '828、第二次世界大战结束以来,在国家垄断资本主义获得充分发展的同时,国家通过宏观调节和微观规制对生产、流通、分配、消费各个环节的干预也更加深人。其中,微观规制的类型主要有()。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 为发展中国家提供先进的技术和管理经验 ', 'B、 为发展中国家提供更多的就业机会 ', 'C、 为发展中国家提供与发达国家平等的地位和收益 ', 'D、 促进发展中国家跨国公司的发展 '], 'question': '829、在经济全球化进程中,社会分工得以在更大的范围内进行,资金、技术等生产要素可以在国际社会流动和优化配置,由此可以带来巨大的分工利益,推动世界生产力的发展。经济全球化对发展中国家的积极作用主要表现在()。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 在一定程度上有利于社会生产力的发展 ', 'B、 社会生产和社会生活面貌和改观 ', 'C、 在一定范围内突破了私人垄断资本的狭隘界限,促进社会经济较为协调地发展 ', 'D、 加速了国民经济的现代化进程 '], 'question': '830、国家垄断资本主义对资本主义经济的发展产生了一定的积极作用,这包括:()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 政府的对外经济的和军事的援助 ', 'B、 向国际机构的投资 ', 'C、 政府在国外的资产 ', 'D、 各种对外证券投资 '], 'question': '831、国家资本输出主要有()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 此时才有几家大企业联合起来控制一个部门或几个部门的生产与流通的可能性 ', 'B、 此时大企业之间的竞争有可能导致两败俱伤,这就产生了大企业联合的必要性 ', 'C、 当生产集中到一定程度的时候,大企业自然而然会处于垄断地位 ', 'D、 居于垄断地位的大企业的联合,被称为垄断组织 '], 'question': '832、生产集中发展到一定程度必然引起垄断。这是因为:()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 生产资料所有制的变化 ', 'B、 劳资关系和分配关系的变化 ', 'C、 改良主义政党在政治舞台上的影响日益扩大 ', 'D、 经济调节机制和经济危机形态的变化 '], 'question': '833、第二次世界大战后资本主义国家经济出现的变化主要表现在()。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 为了收入分配的公平合理 ', 'B、 为了解决经济波动和经济危机的深化 ', 'C、 为了加强垄断资本的统治 ', 'D、 为了缓和社会矛盾,协调利益关系 '], 'question': '834、以下能够说明国家垄断资本主义形成与发展的必然性的有()。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 竞争的主要目的是获得更多的利润或超额利润 ', 'B、 竞争的手段更加多样,不仅采取经济手段还采取非经济手段 ', 'C、 竞争的规模扩大,范围遍及各个领域和部门,并由国内扩展到国外 ', 'D、 竞争的程度更加激烈,具有更大的破坏性 '], 'question': '835、垄断是在自由竞争中形成的,是作为自由竞争的对立面产生的。垄断条件下的竞争同自由竞争相比,具有的新特点包括()。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 借贷资本输出 ', 'B、 金融资本输出 ', 'C、 商品资本输出 ', 'D、 生产资本输出 '], 'question': '836、垄断资本向世界范围扩展的基本形式有()。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 职工参与决策 ', 'B、 终身雇佣 ', 'C、 职工持股 ', 'D、 社会福利制度的健全 '], 'question': '837、随着社会生产力的发展和工人阶级反抗力量的不断壮大,资本家及其代理人开始采取一些缓和劳资关系的激励制度,促使工人自觉地服从资本家的意志。这些制度主要有()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 自由化 ', 'B、 金融创新 ', 'C、 全面私有化与放松金融监管 ', 'D、 新技术创新与大力发展互联网金融 '], 'question': '838、20世纪70年代以来,西方资本主义国家的金融资本急剧膨胀,这一方面促进了资本主义的发展,另一方面也造成了经济过度虚拟化,致使金融危机频繁发生。西方资本主义金融资本快速发展壮大的重要制度条件是()。 ', 'answer': '答案： AB'}, {'item': ['A、 对国内工人和其他劳动人民的剥削 ', 'B、 对其他国家劳动人民的剥削 ', 'C、 占有非垄断企业的利润 ', 'D、 通过财政补贴等手段,将国民收人的一部分转化为高额垄断利润 '], 'question': '839、垄断利润的来源主要包括()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 科学社会主义与工人运动相结合的产物 ', 'B、 无产阶级的先锋队 ', 'C、 为实现共产主义和为人民谋福利的政党 ', 'D、 按照民主集中制原则组织起来的团结统一的政党 '], 'question': '840、马克思主义政党是()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 坚持对待马克思主义的科学态度 ', 'B、 从当时当地的历史条件出发,坚持“走自己的路” ', 'C、 充分吸收人类一切文明成果 ', 'D、 从马克思主义经典作家的著作中寻找具体问题的现成答案 '], 'question': '841、社会主义发展道路具有多样性,无产阶级执政党必须领导本国人民,努力探素适合自己国情的社会主义发展道路。探索社会主义发展道路,必须()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 马克思和恩格斯完成了两大转变 ', 'B、 社会化大生产的发展和资本主义生产方式的普遍确立 ', 'C、 无产阶级队伍不断壮大,在与资产阶级的斗争中从自发走向自觉 ', 'D、 资本主义社会中生产社会化与生产资料资本主义私人占有之间矛盾的激化 '], 'question': '842、社会主义从空想发展到科学的客观条件是()。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 其本质和核心是人民当家作主 ', 'B、 社会主义国家采取民主共和国的形式 ', 'C、 对剥削阶级和敌对分子实行专政 ', 'D、 对资本主义民主的扬弃 '], 'question': '843、社会主义民主意味着()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 实行以高速度发展国民经济为首要任务、以重工业为发展重点的发展战略 ', 'B、 单一的生产资料公有制形式的所有制结构 ', 'C、 排斥市场机制、完全采用行政手段的过度集中的指令性计划经济模式 ', 'D、 权力过度集中的权力结构和缺乏法制规范的权力运行方式 '], 'question': '844、苏联模式的基本特征有()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 历史观不同 ', 'B、 社会思想不同 ', 'C、 实现理想的途径不同 ', 'D、 依靠的社会力量不同 '], 'question': '845、空想社会主义与科学社会主义的根本区别在于()。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 社会主义作为新生事物,其成长不会一帆风顺 ', 'B、 社会主义社会的基本矛盾推动社会发展是作为一个过程展开的 ', 'C、 人们对社会主义社会基本矛盾运动的规律和社会主义建设规律的认识有一个过程 ', 'D、 经济全球化对于社会主义的发展既有机遇又有挑战 '], 'question': '846、列宁指出:“设想世界历史会一帆风顺、按部就班地向前发展,不会有时出现大幅度的跃退,那是不辩证的,不科学的,在理论上是不正确的。”社会主义在曲折中发展的决定因素有()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 对资本主义制度的批判 ', 'B、 理性主义的历史观 ', 'C、 对未来社会的某些天才设想 ', 'D、 实现理想的途径和方法 '], 'question': '847、被科学社会主义批判吸收的空想社会主义的合理思想材料有()。 ', 'answer': '答案： AC'}, {'item': ['A、 社会主义建设不需要任何纲领 ', 'B、 应该在实践中不断丰富发展社会主义理论 ', 'C、 必须由实践来检验社会主义理论 ', 'D、 对社会主义的认识应该由经验代替理论 '], 'question': '848、十月革命胜利后列宁指出:“对俄国来说,根据书本争论社会主义纲领的时代已经过去了,我深信已经一去不复返了,今天只能根据经验来谈社会主义。”对这句话的正确理解是()。 ', 'answer': '答案： BC'}, {'item': ['A、 坚持社会主义,不等于坚持某种单一的社会主义模式 ', 'B、 发展社会主义,不等于不学习西方资本主义的文明成果 ', 'C、 改革或抛弃某种社会主义模式,不等于改掉或抛弃社会主义 ', 'D、 某种社会主义模式的失败,不等于整个社会主义事业的成败 '], 'question': '849、关于社会主义发展道路多样性的说法,下列表述正确的是()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 各国人口因素和自然地理环境的不同是造成社会主义发展道路多样性的决定因素 ', 'B、 历史文化传统的差异性是造成不同国家社会主义发展道路多样性的重要条件 ', 'C、 各国生产力发展状况和社会发展阶段决定了社会主义发展道路具有不同的特点 ', 'D、 时代和实践的不断发展是造成社会主义发展道路多样性的现实原因 '], 'question': '850、“‘履不必同,期于适足;治不必同,期于利民。’世界上没有放之四海而皆准的发展道路。只有能够持续造福人民的发展道路,才是最有生命力的。”社会主义发展道路多样性的原因有()。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 实行余粮收集制 ', 'B、 实行粮食税制 ', 'C、 取消商品货币关系 ', 'D、 实行租让制 '], 'question': '851、从1918年夏到1921年春,列宁领导的苏维埃政权实行了战时共产主义政策。这一政策的主要特征和内容是()。 ', 'answer': '答案： AC'}, {'item': ['A、 完成了农业合作化,在广大农村建立起了社会主义的制度基础 ', 'B、 扭转了国家的严重危机,改善了工人、农民和其他劳动者的物质文化生活 ', 'C、 活跃了苏维埃的城乡经济,发展了生产,大大加强了苏维埃的社会主义经济基础 ', 'D、 标志着苏联模式开始形成 '], 'question': '852、1921年3月,俄共(布)召开十大,毅然决定从战时共产主义政策过渡到实行以发展商品经济为主要特征的新经济政策。这一决定,表明列宁的社会主义建设思想发生了重大转变,对在俄国这样一个小农占优势的国家走向社会主义的道路又有了新的认识,标志着列宁正在探索一条符合俄国国情的建设社会主义的道路。新经济政策的实施()。 ', 'answer': '答案： BC'}, {'item': ['A、 各个国家的生产力发展状况和社会发展阶段决定了社会主义发展道路具有不同的特点 ', 'B、 历史文化传统的差异性是造成不同国家社会主义发展道路多样性的重要条件 ', 'C、 时代和实践的不断发展,是造成社会主义发展道路多样性的现实原因 ', 'D、 根本指导思想的不同,也是导致社会主义发展道路多样性的原因之一 '], 'question': '853、社会主义在发展过程中,由于各国国情的特殊性,即经济、政治、思想文化的差异性,社会主义发展道路必然呈现出多样性的特点。其中,()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 社会主义制度能够从根本上克服生产资料的资本主义私有制对生产力发展的束缚,为生产力的发展提供广阔的前景 ', 'B、 社会主义的上层建筑完全适应经济基础的发展 ', 'C、 社会主义符合广大人民的利益和愿望,能够得到人民的拥护和支持 ', 'D、 社会主义能够在改革中不断实现自我发展和自我完善 '], 'question': '854、社会主义的发展具有曲折性,但是,社会主义在曲折中持续前进,则是任何力量都不能扭转的历史趋势。这是因为()。 ', 'answer': '答案： ACD'}, {'item': ['A、 改变人类社会的面貌和发展潮流 ', 'B、 改变了世界的政治格局 ', 'C、 推动着世界和平与发展的时代潮流 ', 'D、 引导世界人民向正确的方向前进 '], 'question': '855、社会主义对人类社会历史发展所作出的贡献有()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 空想社会主义对资本主义进行了辛辣的批判 ', 'B、 空想社会主义对未来社会进行了天才的描绘 ', 'C、 空想社会主义没有找到埋葬资本主义的主体力量 ', 'D、 空想社会主义没有找到埋葬资本主义的现实道路 '], 'question': '856、以下关于空想社会主义的论断,正确的有()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 公有制 ', 'B、 计划经济 ', 'C、 按劳分配 ', 'D、 商品、货币和阶级消亡 '], 'question': '857、马克思、恩格斯所设想的社会主义社会的基本特征有()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 对社会主义新制度的描绘,闪烁着诸多天才的火花 ', 'B、 他们对资本主义旧制度的辛辣批判,包含着许多击中要害的见解 ', 'C、 发现了资本主义发展的规律,找到了成为新社会的创造者的社会力量 ', 'D、 是早期无产阶级意识和利益的先声,反映了早期无产阶级迫切要求改造现存社会、建立理想新社会的愿望 '], 'question': '858、恩格斯指出,19世纪三大空想家的学说虽然“含有十分幻想和空想的性质,但他们终究是历史上最伟大的智士,他们天才地预示了现在我们已经科学地证明了其正确性的无数真理。”三大空想家的历史功绩是()。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 社会主义制度能够从根本上克服生产资料的资本主义私有制对生产力发展的束缚,为生产力的发展提供广阔的前景 ', 'B、 社会主义符合广大人民的利益和愿望H够得到人民的拥护和支持 ', 'C、 社会主义制度是所有人都向往的一种新的先进制度 ', 'D、 社会主义能够在改革中不断实现自我完善和发展 '], 'question': '859、虽然社会主义的发展具有曲折性,但社会主义是在曲折中持续前进的,这是任何力量都不能扭转的历史趋势。这是因为()。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 社会主义不能在所有国家内同时获得胜利 ', 'B、 社会主义将首先在一个或者几个国家内获得胜利,其余的国家在一段时间内将仍然是资产阶级的或资产阶级以前的国家 ', 'C、 帝国主义时代的无产阶级社会主义革命,将是由一国或数国首先胜利,然后波浪式地发展为全世界的胜利 ', 'D、 当时的社会经济政治发展极不平衡 '], 'question': '860、列宁的“社会主义革命一国或数国首先胜利论”的理论说明()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 社会主义民主首先是社会主义的国家制度 ', 'B、 人民民主是社会主义的生命,没有民主就没有社会主义 ', 'C、 民主就是承认人人在政治上一律平等 ', 'D、 作为国家制度的民主是民主与专政的统一 '], 'question': '861、下列选项中,属于科学社会主义观点的有()。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 领导无产阶级革命 ', 'B、 领导社会主义改革 ', 'C、 能够把马克思主义的普遍真理与本国的具体实际相结合 ', 'D、 能够科学地解决本国的革命、建设和改革的问题 '], 'question': '862、马克思主义政党成熟的根本标志有()。 ', 'answer': '答案： CD'}, {'item': ['A、 无产阶级专政和社会主义民主是科学社会主义的核心内容 ', 'B、 坚持无产阶级专政是建立和发展社会主义的政治保证 ', 'C、 建设高度的社会主义民主,是工人阶级执政党为之奋斗的崇高目标和根本任务 ', 'D、 无产阶级专政思想的诞生,是马克思主义科学思想体系形成的重要标志之一 '], 'question': '863、对无产阶级专政和社会主义民主认识正确的是()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 要在生产资料公有制的基础上组织生产,要以满足全体社会成员的需要为社会主义生产的根本目的 ', 'B、 要通过无产阶级专政和社会主义高度发展,最终实现向共产主义社会的过渡 ', 'C、 要对社会生产进行有计划的指导和调节,实行按劳分配的原则 ', 'D、 要合乎自然规律地改造和利用自然,追求人与自然的和谐 '], 'question': '864、马克思、恩格斯在揭示资本主义发展趋势和无产阶级历史使命的基础上,对未来社会的发展过程、发展方向和一般特征作出了科学的预测和设想,对无产阶级政党领导无产阶级和人民群众推进社会主义事业提出了基本原则和要求。除必须以建立无产阶级专政的国家为目的和社会主义事业必须坚持无产阶级政党的领导外,还包括()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 各个国家的生产力发展状况和社会发展阶段具有不同的特点 ', 'B、 历史文化传统的差异性 ', 'C、 无产阶级政党自身成熟程度、阶级基础与群众基础的构成状况的不同 ', 'D、 时代和实践的不断发展 '], 'question': '865、“履不必同,期于适足;治不必同,期于利民。世界上没有放之四海而皆准的发展道路。只有能够持续造福人民的发展道路,才是最有生命力的。”社会主义的发展道路必然呈现出多样性的特点。这是因为()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 社会主义社会 ', 'B、 共产主义社会高级阶段 ', 'C、 过渡时期 ', 'D、 社会主义初级阶段 '], 'question': '866、共产主义社会分为()。 ', 'answer': '答案： AB'}, {'item': ['A、 未能揭示资本主义必然灭亡的经济根源 ', 'B、 看不到埋葬资本主义的力量 ', 'C、 找不到通往理想社会的现实道路 ', 'D、 立足于揭示未来社会的一般特征而不对各种细节作具体描绘 '], 'question': '867、19世纪初期以圣西门、傅立叶、欧文为代表的批判的空想社会主义是科学社会主义的直接思想来源。但空想社会主义不是科学的思想体系。批判的空想社会主义在理论上的局限性在于()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 社会主义革命的胜利将是一个长期的过程 ', 'B、 无产阶级利用资产阶级民主和普选权的重要性 ', 'C、 无产阶级只能通过合法斗争取得政权 ', 'D、 合法斗争与暴力革命的关系 '], 'question': '868、1895年,恩格斯在为马克思《1848至1850年的法兰西阶级斗争》一书所写的长篇导言中,阐述的主要问题是()。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 进一步印证了苏联模式是社会主义发展得最好的唯一模式 ', 'B、 逐步改变着世界政治力量的对比,进一步削弱了资本主义的统治基础 ', 'C、 推动了社会主义国家经济、政治、文化和社会各项事业的发展,加速了社会的工业化和现代化进程 ', 'D、 给资本主义国家造成了巨大压力,迫使他们在改善工人群众的工作和生活条件等方面作出一定的让步 '], 'question': '869、第二次世界大战结束后,社会主义从一国实践发展为多国实践,是社会主义发展进程中的又一次历史性的飞跃。这一历史性飞跃的实现,对人类历史发展的巨大贡献是()。 ', 'answer': '答案： BCD'}, {'item': ['A、 取消征兵制和常备军,以人民武装国民自卫军作为唯一的武装力量 ', 'B、 废除资产阶级议会制,成立了新的国家机关--巴黎公社 ', 'C、 规定所有公职人员无论职位高低,实行全面的选举制和撤换制 ', 'D、 取消高薪制,规定任何工作人员年薪不得超过熟练工人的工薪水平 '], 'question': '870、1871年爆发的巴黎公社革命,是无产阶级夺取政权的第一次伟大尝试。巴黎公社采取的用以防止国家机关工作人员由社会公仆变为社会主人的重要措施是()。 ', 'answer': '答案： CD'}, {'item': ['A、 对资本主义旧制度的辛辣批判,包含着许多击中要害的见解 ', 'B、 对社会主义新制度的描绘,闪烁着诸多天才的火花 ', 'C、 提供了启发工人觉悟的极为宝贵的材料 ', 'D、 初步形成科学的思想体系 '], 'question': '871、19世纪初期以圣西门、傅立叶、欧文为代表的批判的空想社会主义者在理论上致力于社会制度的分析。他们在理论上的贡献体现在()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 是第一国际精神的产儿 ', 'B、 是无产阶级夺取政权的第一次伟大尝试 ', 'C、 证明了社会主义革命可以首先在一个或者几个国家获得胜利 ', 'D、 使社会主义从理想变为现实 '], 'question': '872、科学社会主义自产生之后,逐步与工人运动相结合,指导无产阶级政党的革命斗争,并在这个过程中不断完善和发展。1864年,国际工人协会(第一国际)应运而生。1871年巴黎公社革命爆发。巴黎公社革命()。 ', 'answer': '答案： AB'}, {'item': ['A、 法国的圣西门 ', 'B、 英国的欧文 ', 'C、 意大利的托玛斯·康帕内拉 ', 'D、 英国的托玛斯·莫尔 '], 'question': '873、19世纪空想社会主义代表人物是()。 ', 'answer': '答案： AB'}, {'item': ['A、 为生产而生产的利润动机不复存在 ', 'B、 物质生产不再不顾人的实际需要而盲目扩张 ', 'C、 人类文明与自然环境之间将达到动态平衡与和谐 ', 'D、 人类以合乎自然发展规律的方式来改造和利用自然 '], 'question': '874、共产主义社会不仅社会是和谐的,而且社会与自然之间也达成了和谐。恩格斯指出,只有在这样的社会状态下,人们才第一次能够“谈到那种同已被认识的自然规律和谐一致的生活”。在共产主义社会()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 建立在个体高度自由自觉基础上的发展 ', 'B、 实现了人的“自由个性”的发展 ', 'C、 摆脱了对“人的依赖关系”和对“物的依赖性” ', 'D、 随心所欲、不受任何限制的发展 '], 'question': '875、1894年,恩格斯在回答意大利人卡内帕提出的要求尽量用简短的字句来表述未来的社会主义纪元的基本思想时指出,除了从《共产党宣言》中摘出下面一段话外,再也找不出合适的了,这就是:“代替那存在着阶级和阶级对立的资产阶级旧社会的,将是这样一个联合体,在那里,每个人的自由发展是一切人的自由发展的条件。”这里所说的自由发展是指()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 由人类社会的发展规律所决定的 ', 'B、 是以资本主义社会基本矛盾发展为依据的 ', 'C、 不断发展的社会主义运动实践所证明 ', 'D、 由共产党的最高纲领决定的 '], 'question': '876、共产主义理想是能够实现的社会理想,其决定因素有()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 远大理想与共同理想的关系是最终理想与阶段性理想的关系 ', 'B、 远大理想与共同理想的关系是最高纲领与最低纲领的关系 ', 'C、 远大理想与共同理想的关系也是全人类理想与全体中国人民理想的关系 ', 'D、 坚持和发展中国特色社会主义是中华民族通向共产主义的必由之路 '], 'question': '877、坚定社会主义和共产主义理想信念,必须正确认识共产主义远大理想与中国特色社会主义共同理想的关系。这对关系所具有的丰富理论内涵在于()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 人的依赖关系占统治地位的阶段 ', 'B、 以物的依赖关系为基础的人的独立阶段 ', 'C、 人的自由全面发展的阶段 ', 'D、 物的独立性阶段 '], 'question': '878、马克思把人的发展历史进程划分为三个阶段,包括()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 探索社会主义发展道路,必须坚持对待马克思主义的科学态度 ', 'B、 马克思主义经典作家并没有给我们提供各国社会主义发展道路的现成理论方案 ', 'C、 马克思、恩格斯并没有对未来社会进行展望 ', 'D、 马克思主义的基本立场、观点、方法会随着时代的发展而发生根本变化 '], 'question': '879、恩格斯在评论《资本论》第一卷出版时说过:一些读者可能会以为他将从这本书里得知共产主义的千年王国到底是什么样子,谁指望得到这种乐趣,谁就大错特错了。这说明()。 ', 'answer': '答案： AB'}, {'item': ['A、 物质财富极大丰富 ', 'B、 人民精神境界极大提高 ', 'C、 实现民族解放和国家独立 ', 'D、 每个人自由而全面发展 '], 'question': '880、马克思主义最崇高的社会理想是实现共产主义,即()。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 揭示了资本主义灭亡和共产主义胜利的必然性,以及这种必然性实现的时间和条件 ', 'B、 “两个必然”指的是资本主义灭亡和共产主义胜利的客观必然性 ', 'C、 “两个决不会”指的是这种必然性实现的时间和条件 ', 'D、 “两个必然”和“两个决不会”有着内在的联系 '], 'question': '881、马克思和恩格斯指出,“资产阶级的灭亡和无产阶级的胜利是同样不可避免的。”马克思又指出,“无论哪一个社会形态,在它们所能容纳的全部生产力发挥出来以前,是决不会灭亡的;而新的更高的生产关系,在它存在的物质条件在旧社会的胎胞里成熟以前,是决不会出现的。”对题干蕴含意义的理解正确的有()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': ['A、 为人的发展提供物质基础,为人的思想道德素养和科学文化水平的提升创造重要前提 ', 'B、 强化人民群众自我管理、自我教育、自我服务,为人的“能力体系”发展创造有利条件 ', 'C、 能广泛地动员和组织人民依法管理国家和社会事务、管理经济和文化事业,更好地保证人民当家作主 ', 'D、 能够开创社会和谐人人有责、和谐社会人人共享的生动局面,并能够激发人的自我发展的自觉意识 '], 'question': '882、马克思主义把实现人的自由而全面的发展作为自己的价值追求。在当代中国,保障民生、创新社会管理和加强社会建设的重要作用是()。 ', 'answer': '答案： ABD'}, {'item': ['A、 在揭示人类社会发展一般规律的基础上指明社会发展的方向 ', 'B、 在剖析资本主义社会旧世界中阐发未来新世界的特点 ', 'C、 立足于揭示未来社会的一般特征,而不作详尽的细节描绘 ', 'D、 不但指出未来社会发展的方向、原则和基本特征,而且指出了具体情形 '], 'question': '883、马克思、恩格斯预见未来社会的科学立场、观点和方法体现在()。 ', 'answer': '答案： ABC'}, {'item': ['A、 中国特色社会主义共同理想,是共产主义远大理想在我国的现实体现 ', 'B、 没有了共产主义远大理想的指引,就不会有共同理想的确立和坚持 ', 'C、 没有中国特色社会主义共同理想的寒现,共产主义远大理想就没有了实现的基础 ', 'D、 中国特色社会主义共同理想和共产主义远大理想是统一的,不能将其割裂和对立起来 '], 'question': '884、党的最高理想和最终目标是实现共产主义,它与中国特色社会主义共同理想的关系是()。 ', 'answer': '答案： ABCD'}, {'item': [], 'question': '885、空想社会主义者揭露了资本主义制度的种种矛盾,并高度科学地阐明了这些矛盾产生的历史必然性。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '886、马克思主义是真理,因而可以用它来作为判断认识对错的标准。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '887、按照马克思主义的世界观和方法论原则办事就能保证时时成功,事事成功,不犯任何错误。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '888、马克思主义只是马克思恩格斯创立的理论。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '889、马克思主义应是与时俱进的,对于今天已难以适应了。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '890、世界的物质统一性是马克思主义的活的灵魂。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '891、哲学的基本问题是哲学家的事,与我们的生活很遥远。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '892、自然界的存在是客观的,而人类社会虽有人的主观意志存在,但也是客观的。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '893、离开人体的手已不再是人的手。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '894、观念的东西不外是移入人的头脑,并在人的头脑中改造过的物质而已。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '895、“最蹩脚的建筑师从一开始就比最灵巧的蜜蜂高明的地方,是他在用蜂蜡筑房以前,已经在自己头脑中把它建成了。” ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '896、哲学基本问题就是思维和存在何者为第一性的问题。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '897、只要服从自然,就能征服自然。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '898、理论与实践的统一,是马克思主义的一个最基本的原则。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '899、发展就是运动,运动就是发展。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '900、矛盾就是事物的对立统一。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '901、联系具有客观性,普遍性,多样性。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '902、唯物主义都是可知论,唯心主义都是不可知论。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '903、“只要多走一小步,仿佛是向同一方向迈的一小步,真理便会变成谬误”。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '904、辩证唯物主义的认识论与党的思想路线是相统一的。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '905、真理具有客观性,凡真理都是客观真理。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '906、唯物主义的认识论是能动的反映论。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '907、“有用即真理,真理即有用”。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '908、价值评价的最高尺度是每个个体的利益和需要。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '909、无数相对真理的总和构成绝对真理。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '910、绝对真理就是绝对不变的真理。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '911、人具有主观能动性,但是人类在改造世界的时候还应该遵循规律的客观性。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '912、有用就是真理。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '913、实践的基本形式就是实践活动的全部形式。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '914、由于人的认识能力有限,所以世界是不能被人所认识或不能被完全认识。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '915、主体和客体就是主观和客观。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '916、社会意识都属于思想上层建筑。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '917、经济基础是社会发展的最终决定力量。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '918、当代资本主义新变化的原因是单方面的,与生产力这些没有关系。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '919、在资本主义制度下,工人的工资是劳动的价值或价格。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '920、商品的价值是由生产商品的劳动时间决定的,因此生产一件商品所花费的时间越多,它的价值就越大。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '921、资本主义的内在矛盾决定了资本主义必然被社会主义所代替。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '922、决定商品交换的比例的,是商品的使用价值。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '923、当代资本主义发生的变化从根本上说是人类社会发展一般规律和资本主义经济规律作用的结果。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '924、价值规律能自发调节经济活动,不会产生任何消极后果。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '925、经济全球化是一个充满矛盾的进程,它在生产积极效应的同时,也会产生消极的后果。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '926、集中发展到一定阶段,可以说就自然地走到垄断。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '927、当代资本主义社会的新变化,意味着资本主义生产关系的根本性质发生了变化。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '928、在当代资本主义社会中,社会阶级、阶层的结构并没有发生什么变化。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '929、单是生产集中,就必然引起垄断。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '930、垄断利润的来源于金融寡头。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '931、国家垄断资本主义产生与发展,是某些私人垄断资本为了获取高额垄断利润而推动的。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '932、垄断价格的产生也就否定价值规律。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '933、生产资料公有制不是社会主义制度的标志。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '934、无产阶级革命有暴力的与和平的两种形式。这两种形式是平等的。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '935、我国目前正处于社会主义初级阶段,经济文化还比较落后,因此在各项工作中都要把效益摆在第一位。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '936、科学社会主义理论的传播是马克思主义政党产生的思想基础。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '937、马克思说:共产主义=人道主义+自然主义。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '938、列宁认为无产阶级革命可以首先在一国或数国取得胜利。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '939、三大差别自产生就开始阻碍生产力的发展。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '940、科学的社会主义源自空想社会主义,故马克思主义与空想社会主义没有区别。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '941、从无产者诞生的那一天开始,无产阶级就形成了。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '942、农业在国民经济中的地位和作用随着它在国民经济中所占比重的下降而下降。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '943、空想社会主义与科学社会主义是一致的。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '944、社会主义社会的“按劳分配”原则实现了人类在分配上的真正平等。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '945、列宁领导的苏维埃政权在经济上一直实行战时共产主义政策。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '946、马克思恩格斯对资本主义批判的高明之处在于看到了资本主义社会的弊端。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '947、16-17世纪的早期空想社会主义主要代表是康德。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '948、建国初期,中国的经济文化发展水平与资本主义发达国家相比,存在很大差距。在这种条件下,就要等到资本主义充分发展以后再去进行社会主义革命。 ', 'answer': '答案： 错误'}, {'item': [], 'question': '949、在共产主义社会,人类文明与自然环境之间将达到动态平衡与和谐。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '950、到共产主义社会,阶级将会消亡。 ', 'answer': '答案： 正确'}, {'item': [], 'question': '951、到了共产主义社会,工业活动和农业活动、城市生活和乡村生活、脑力劳动和体力劳动之间在活动方式和环节等方面的差异将完全消失。 ', 'answer': '答案： 错误'}]

def search(sentence, db):
    ret = []
    for i in db:
        if i["question"].find(sentence)!= -1:
            ret.append(i)
    return ret

def print_answer(s):
    if len(s) == 1:
        print(s[0]["answer"])
        print(s[0]["question"])
        for i in s[0]["item"]:
            print(i)
    elif len(s) == 0:
        print("没有搜到！！！")
    else:
        print("警告！有多个搜索结果：")
        for i in s:       
            print(i["question"])
            for j in i["item"]:
                print(j)
            print(i["answer"])
            print()
        print()
    return

def main(s):
    print_answer(search(s, db))
    

sent = sys.argv[0]
main(sent)
    